<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>做点事情 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E5%81%9A%E7%82%B9%E4%BA%8B%E6%83%85/</link>
        <description>Recent content in 做点事情 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 06:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E5%81%9A%E7%82%B9%E4%BA%8B%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我的视频初始化</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2023 06:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/%E4%B8%AD%E5%B1%B1.png" alt="Featured image of post 我的视频初始化" /&gt;&lt;p&gt;日子一天天循环往复，从最初的离职一个人坐在车里尝试拍视频，当时以为面对镜头自己还是很随意的感觉，可是实际情况却不是，说不上犹抱琵琶半遮面，更多的是说话结结巴巴，上下两句不对应，说话期间总感觉上句不对，下句不知道说啥，然后就NG了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自己的镜头拍摄后，看自己的视频，发现怎么这么丑的一个人啊，满脸的疙瘩痘痘，我自己都恨不得扇自己几巴掌，您这位实在是太丑了。看别人拿手机拍摄都手持稳定器，感觉自己也必须有一个，稳定器都什么功能都不知道，就入手了，到目前为止，还在吃灰中，在长沙文和友拿出来拍摄以后，好像再也没拿出来过。这一点得感谢苹果自身的优秀性能，拍摄出来还不算很晃眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发后，也只是断断续续拍摄，没有一个脚本，拍摄全靠心情，走哪拍哪，想拍就拍，都只是一个片段，然后在剪映里合成。出发前的豪情壮志到旅途中的磕磕绊绊，想象的美好和现实的差距也让我坚定了出来游玩是第一步，拍摄是第二步，心情最重要，时间最重要。不能两全其美，也要主次分明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车，住宿，每天往复，虽然偶尔闲时，但也不能放松，我坚持了一天一更，就像给别人报告一样，我今天去了哪里，见了什么，生怕别人过两天不知道我到那里了，但是也有一天的行程发两个视频，慢慢的，视频和路程有了很大的空间差距，我要回家了，视频还在深圳，虽然没人想念，但是总感觉差的实在是太远了。这样也导致了，视频定位很大问题，本地生活可能就刷不到了，这一点也是猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到家后，本想一次结束，也属实是没什么事情，也一点点的把最后一站厦门更新了出来，顺带还有总结，也算是给旅程画上一个完美的句号。这些事情都可以做也可以不做，可以做的很优秀也可以很粗糙，我感觉重要的是把我的想法也算实现了。时光在走，不能一味的只躺平仰望星空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的视频制作很简单，拍摄时候说话，普通话清晰，不停顿。导入剪映，视频排序，超过1分钟，横屏。紧接着开始识别文字，把一些错误的文字修改，继续看一边是否连贯，紧接着导入音乐，我选择的是最简单的3分25秒音乐，视频长的话导入两边，短的话简单删除一点。最后制作封面，尽量引人注目停留。这一点突然发现视频开头必须悬疑，夸张，来一点小技巧留下人们持续浏览。我的视频制作就是如此简单，简单到我刷到时候也感觉尴尬，想划过去，又感觉必须看完，拥有完播率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐的，一切都归于平淡，可是还想继续做点视频，毕竟每天的1.5元还是弥足珍贵的，如果没有好的灵感和想法，很有可能自己又开始继续拖沓起来，焦虑万分。现在也想到了一点，视频驱动生活，让生活更加有趣，美好。可是更多的还是需要行动起来，用一腔热血，为爱发电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where you go ? left or right&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
