<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>那个男孩 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E9%82%A3%E4%B8%AA%E7%94%B7%E5%AD%A9/</link>
        <description>Recent content in 那个男孩 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:54:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E9%82%A3%E4%B8%AA%E7%94%B7%E5%AD%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我就是孩子的未来样子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%A0%B7%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:54:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%A0%B7%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天给孩子洗头，洗之前坐在凳子上，孩子伸出rock it手势，然后开始摇头晃脑。这只是一个三岁孩子。我记得在10天前，在车里放的那个再见杰克，停车等红绿灯间隙，我交了他一个摇滚手势，摇头晃脑我忘了，但是肯定也有肢体动作，摇动起来，也有一点狂暴的意味，在我车里，那肯定是无拘无束。那时间正式南阳迷笛音乐节期间，我也是很兴奋，然后教了他一点。看似一个偶尔动作或者形态，到了昨天才发现，这真的是潜移默化影响着孩子。让我们举起双手，rock it，摇滚起来。昨天真的开始自我摇滚起来了，毕竟我也只教了一边，也是像娱乐的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再着，昨天我出门去接媳妇，孩子也记得上次去接的时候，门口有保安拦着我们，不让给我们进。他就想起来了，上次我们去接妈妈，门口有人拦着我们了，他们不让我们进，他为什么不让我们进啊。我就说了一句这一次不让我们进的话，我就shuang（怼）他。就这样不经意间的一句话，不经过大脑的一句话，就在开车启动的时候，他开始说，这次再不让我们进，我们就shuang（怼）他。我一听，我就感觉不对劲，你咋知道新密话的shuang（怼）他了，我刚才说了吗？他说，你说了啊，这次我们shuang（怼）他。我的天啊，我才意识到，这孩子真是太机灵了，太聪明了，专注度什么都在，不像我一样，口无遮拦，毫无思考，说啥是啥，如同放屁一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点就不禁让我想起来，最近孩子总是大沙壁挂嘴了，刚开始我也没在意，总感觉是在别的地方学的，不知道是谁，也忘了是从何时开始。昨天之前，我都感觉出来大概率出自我的身上，我开车，孩子就在我旁边，路上很多事情，我也看不惯，随口一句大沙壁，然后继续骂，这时间久了，就学会了。生气时候大沙壁，不开心时候大沙壁，你打他嘴巴，他感觉你再和他开玩笑，他越说，你越生气，就开始动手动嘴，孩子也感觉他吸引了你的注意力，他觉得很开心，一来二去，开始拉扯，越说越多。同样在外面玩的时候，不开心就是他是大沙壁吗？就这样问着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我还有很多事情，都忘记了，可是孩子总是在不经意期间一句话，一个动作，就能让你回想起来某时某刻你的所作所为，有正向的表达，也有负面的表达，这不印证了一句话，孩子就是父母的照妖镜，父母是什么样子，孩子就是什么样子，这就是原生家庭的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，我想让孩子成为什么样子的人，那么我就必须要成为想象中那样的人，然后一步步影响下一代。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>培养一个拥有独立人格的孩子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:57:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我的孩子未来是什么样子的，一个男孩，他很正直，独立，勇敢，有智慧，责任心，爱心，等等优秀的品质。知道自己想要什么，做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问GPT：培养一个拥有独立人格的孩子？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我先问google-bard&#34;&gt;我先问google bard&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;独立人格是指一个人能够清晰地认识到自己作为一个独立的生命个体，能够独立思考、判断、决策和实践的能力。独立人格的孩子在面对困难时能够自我调节、自我克服，在人际交往中能够自信自强、不依赖他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子，需要从以下几个方面入手：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 尊重孩子的个性和选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个孩子都是独一无二的个体，都有自己的兴趣爱好和价值观。家长要尊重孩子的个性和选择，不要强迫孩子按照自己的意愿去做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 给予孩子足够的空间和自由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要通过探索和尝试来学习和成长。家长要给予孩子足够的空间和自由，让他们有机会自己去探索和解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 培养孩子的自我管理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要学会自己管理自己的时间、情绪和行为。家长可以从小培养孩子的自我管理能力，比如教孩子自己整理房间、自己洗澡、自己安排学习时间等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 帮助孩子建立自信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信心是独立人格的基石。家长要多鼓励孩子，帮助他们建立自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 给予孩子适当的挫折教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挫折教育可以帮助孩子提高抗挫折能力，从而变得更加独立。家长可以适当给孩子一些挫折，让他们学会从挫折中吸取教训，不断成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些具体的培养方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼓励孩子自己做事，不要事事包办。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供选择的机会，让他们学会做决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尊重孩子的意见，即使你不认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供帮助，但不要代替他们解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在孩子犯错时，帮助他们分析原因，并鼓励他们自己改正。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;培养孩子的独立人格是一个循序渐进的过程，需要家长的耐心和坚持。只要家长用正确的方法去引导，孩子一定能够成长为一个独立自主、自信自强的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我问了chatgpt&#34;&gt;我问了chatGPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子是一个美妙的目标！这里有一些建议可以帮助你：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1️⃣ 鼓励自我表达：给孩子提供展示个人观点和兴趣的机会，鼓励他们独立思考并表达自己的想法和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2️⃣ 培养决策能力：让孩子在适当的时候参与决策，例如选择课程、玩具或家庭活动。这样可以让他们学会考虑各种因素，权衡利弊，并从中学习独立决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3️⃣ 培养解决问题的能力：鼓励孩子独立解决问题，而不是立刻给予解决方案。提供必要的支持和指导，帮助他们学会面对困难，并从中获得成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4️⃣ 建立健康的自信：给孩子鼓励和赞美，帮助他们建立积极的自我形象和自信心。让他们相信自己的能力，为自己的价值感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5️⃣ 提供适当的挑战与自由：给予孩子适当的自主权和责任，让他们面对挑战并从中成长。同时，也要提供足够的自由空间，让他们探索兴趣爱好并发展独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6️⃣ 培养人际关系技巧：教导孩子有效的沟通、合作和解决冲突的技巧，这样他们可以与他人建立良好的关系，并在社交中展现独立的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，每个孩子都是独特的个体，发展过程会因人而异。保持耐心、理解和支持，与孩子建立良好的互动关系，共同成长和学习。🌱❤️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美吗？是我想要的答案，让我再深想，知识匮乏的我，真是再说不出一点点好的话语和建议。这个时候就要有提问的艺术，你想要问什么，你就能得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时情况下，根据上面的培养就不会错。培养孩子更是培养自己，要求孩子更得要求自己，以身作则。陪伴成长。当你用心来呵护一朵花苗时候，才能得到绚丽绽放的花朵。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>培养一个拥有独立人格的孩子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:05:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我的孩子未来是什么样子的，一个男孩，他很正直，独立，勇敢，有智慧，责任心，爱心，等等优秀的品质。知道自己想要什么，做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问GPT：培养一个拥有独立人格的孩子？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我先问google-bard&#34;&gt;我先问google bard&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;独立人格是指一个人能够清晰地认识到自己作为一个独立的生命个体，能够独立思考、判断、决策和实践的能力。独立人格的孩子在面对困难时能够自我调节、自我克服，在人际交往中能够自信自强、不依赖他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子，需要从以下几个方面入手：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 尊重孩子的个性和选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个孩子都是独一无二的个体，都有自己的兴趣爱好和价值观。家长要尊重孩子的个性和选择，不要强迫孩子按照自己的意愿去做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 给予孩子足够的空间和自由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要通过探索和尝试来学习和成长。家长要给予孩子足够的空间和自由，让他们有机会自己去探索和解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 培养孩子的自我管理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要学会自己管理自己的时间、情绪和行为。家长可以从小培养孩子的自我管理能力，比如教孩子自己整理房间、自己洗澡、自己安排学习时间等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 帮助孩子建立自信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信心是独立人格的基石。家长要多鼓励孩子，帮助他们建立自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 给予孩子适当的挫折教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挫折教育可以帮助孩子提高抗挫折能力，从而变得更加独立。家长可以适当给孩子一些挫折，让他们学会从挫折中吸取教训，不断成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些具体的培养方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼓励孩子自己做事，不要事事包办。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供选择的机会，让他们学会做决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尊重孩子的意见，即使你不认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供帮助，但不要代替他们解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在孩子犯错时，帮助他们分析原因，并鼓励他们自己改正。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;培养孩子的独立人格是一个循序渐进的过程，需要家长的耐心和坚持。只要家长用正确的方法去引导，孩子一定能够成长为一个独立自主、自信自强的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我问了chatgpt&#34;&gt;我问了chatGPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子是一个美妙的目标！这里有一些建议可以帮助你：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1️⃣ 鼓励自我表达：给孩子提供展示个人观点和兴趣的机会，鼓励他们独立思考并表达自己的想法和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2️⃣ 培养决策能力：让孩子在适当的时候参与决策，例如选择课程、玩具或家庭活动。这样可以让他们学会考虑各种因素，权衡利弊，并从中学习独立决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3️⃣ 培养解决问题的能力：鼓励孩子独立解决问题，而不是立刻给予解决方案。提供必要的支持和指导，帮助他们学会面对困难，并从中获得成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4️⃣ 建立健康的自信：给孩子鼓励和赞美，帮助他们建立积极的自我形象和自信心。让他们相信自己的能力，为自己的价值感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5️⃣ 提供适当的挑战与自由：给予孩子适当的自主权和责任，让他们面对挑战并从中成长。同时，也要提供足够的自由空间，让他们探索兴趣爱好并发展独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6️⃣ 培养人际关系技巧：教导孩子有效的沟通、合作和解决冲突的技巧，这样他们可以与他人建立良好的关系，并在社交中展现独立的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，每个孩子都是独特的个体，发展过程会因人而异。保持耐心、理解和支持，与孩子建立良好的互动关系，共同成长和学习。🌱❤️&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最后&#34;&gt;最后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;完美吗？是我想要的答案，让我再深想，知识匮乏的我，真是再说不出一点点好的话语和建议。这个时候就要有提问的艺术，你想要问什么，你就能得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时情况下，根据上面的培养就不会错。培养孩子更是培养自己，要求孩子更得要求自己，以身作则。陪伴成长。当你用心来呵护一朵花苗时候，才能得到绚丽绽放的花朵。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浅谈孩子受的三次伤害</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%97%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%BC%A4%E5%AE%B3/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 23:09:44 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%97%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%BC%A4%E5%AE%B3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;夏天穿的少，磕到碰到都容易流血，更何况两岁小朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都在讲莫生气，生气没人替。也有人在讲亚马逊热带雨林的蝴蝶扇一下翅膀，到了太平洋形成了飓风，可见，就算是一点点的问题，到了别处，就有可能引起很大的变化，有正面的，但是更多的是负面的，正面被忽略以后，负面被无限的放大，为什么刚才自己会出现那种问题，那种行为，又开始后悔不已。头脑发热时候，理智已经被肾上腺素冲破，下意识无控制的行为很大概率要发生，怎么才能及时刹车，这就需要情绪管理。说的好听，做起来有点困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是我们去动物王国，原本就是夜场，玩不了多少项目，出来看老虎，看了，拍了，我的孩子还小，不是很配合，就打算走，可是我媳妇还是一个劲的拍照，来，站这里，来，站那里，而我拽着乱跑的孩子，她依然不动，那算了，我们走了，孩子继续跑，我也没紧紧跟着，如果是往常，我寸步不离，心烦意乱的我，就随便吧，磕到更好，让她拍，结果左跑跑，右跑跑，果不其然，磕到是必然。虽然没有哭，但是回家才发现膝盖已经流血很多了，毕竟昨天刚磕到，只是没流血，这次直接加剧了。那时候，我还是不以为然，磕就磕，只是，我把他抱了起来，一直走，没有再放下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次是去新开的商场玩耍，儿童游乐区门口有一个旋转木马，这个是六匹小马，同样游乐场有一个三匹小马，一次刷卡都能坐，而今天这里只能一人一票，六匹马同时转的时候，只有一个小宝宝在坐，我孩子上去了，被撵了下来，想坐必须刷卡，我刷卡，他刷卡，可是没有所谓的累积时间，只有一人五分钟。我也挺生气走了，去玩了投篮球，本来小朋友就小，我也不是很开心，扔球幅度有点大，球飞了，我过一会儿去捡，结果孩子突然扭头，被机器卡到了，摔倒，牙齿磕到了舌头，舌头被磕开了一刀口子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天晚上，给小宝宝洗漱，往常都把他放在澡盆里洗，由于去动物王国把膝盖摔破后，就端着盆洗了。这次接好水，放下，小宝宝一直在玩水，劝导他，吓唬他，根本不怕。脑子发热，直接泼了他一身，好像还是有点调皮，没有威慑，继续失去理智，一把带着盆子摔在了脸上，坐在地上，哭啊，我也感受到盆子撞击他的脸部，只是气愤更加严重，媳妇马上接了过去，事后在床上才发现，鼻子已经被我磕了一片紫，也有一点肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后，发现完全是自己的情绪失控才造成了这种严厉的后果，现在看来问题不是很严重，假设严重了，那后悔也来不及。我搜索情绪管理，里面讲了一些当快要失去理智时候，要尽量转移注意力，或者从第三方角度看待自己。看，这个人多么暴力，和电视里虐待一样，这个时候可能能控制自己，方法必须尝试，可是最好的处理就是降低自己的情绪波动，心平气和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情有时候总是很怪，向着自己想象的方向发展，可能也是自己主观推断，臆想，造成不是很完美的事情。可是转身想想，如果事情都是美好的，永远相信美好的事情即将发生，言语之间，充满欢乐，幸运女神也能时常光顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对待自己好点，也对待自己身边人好点，做个好人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浅谈一岁三个月宝宝吃药</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E5%B2%81%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%83%E8%8D%AF/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E5%B2%81%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%83%E8%8D%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今年郑州夏日阴雨绵绵，7月大雨过后8月谈雨色变，9月就开始盖被子了。升温以后，被子去了，空调又开了，结果宝宝咳嗽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本早上醒来咳嗽，工作日白天我也没在家，听起来是白天不咳嗽，只有醒来才会咳两声，才开始了醒来先喝水，白天喂了一些梨汤，润润嗓子，喝的还是挺多，尿的次数也多了起来。然后第三天早上，开了空调以后我感觉有点凉，就关了，早上还是如此，貌似那天有点风，下楼玩了一会儿吹到了，第二天白天咳嗽厉害了，但也不是一直咳。已经第四天了，没事就领着去了医院看看，先听心脏呼吸，然后又拿着灯关照了照口腔嗓子，有点红，和成人一样，咳嗽的厉害，扁桃体发炎，必须用药了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新密，儿童看病，中医院有吕医生排名，我们也选择那里。婴儿儿童用药在同一个医生手下选择性比较少，同一款感冒药，如在一岁以下用一半，一岁到两岁用三分之二，其他药也雷同，说用抗生素，也是同一款抗生素。常见病，医生诊疗比较简单，见多识广，正常生活中，都能望闻问切。同样的这次开了6袋药，小小年纪都吃真么多，有点于心不忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宝宝刚开始吃药还是比较简单的，药水有的都是甜的，一个小碗一根吸管放在嘴边，自己都能笑嘻嘻喝完。还有其他的药需要喂，当他发现不是好吃的时候，就开始挣脱，扭，力气很大，嗷嗷叫，最后吃苦药时候一勺一勺开始喂。第一顿就这样结束了，也留下了不好的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二顿开始，端着碗，放着吸管都已经开始闹了，不要不要一直不停，让他主动去吸太难了，先用吸管让他尝尝不是苦的，还不行，毕竟小宝宝不讲究这一套。一点点喂养不行，那就得强硬一点了。但是小宝宝会叫的更厉害，哭闹，打翻药碗，6袋药，吃一个小时还结束不了。看着哇哇叫也挺难受的，恨不得自己一口吞了得了。最后想了一个办法，把饼干放在勺子里一点点喂掉，效果还算不错，一勺一勺下去了，还算顺利。最后一袋是苦的，最艰难的也过去了。更难的是下一顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一顿转移到老丈人家里，中午去吃饭，吃完中午饭开始吃药，当时已经快1点了，正常是要吃奶睡下了，这一次还不瞌睡，就吃药，小宝宝看到两个哥哥跑动，眼神也不集中，头跟着转动，饼干放在药里已经泡的浓了，这时候他有点条件反射了，也不相信饼干了。完了，这次吃药更难了，饼干都不行了。怎么办，强行饼干喂？掰着嘴喂。我强硬的搂在自己身上，用勺子一点点喂，一不注意，药碗直接打翻在床上了。有经验的丈母娘和嫂子上场，更加用力了，宝宝像小猪娃一样，嗷嗷嗷的，更多的是可怜。嗓子发炎还哭，现在想想还不如不喂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回家又一顿，略了吧，同上。但是吃之前我和朋友视频，说用一个喂药神器试试，之前用过，没怎么上心，感觉有点鸡肋，这次宝宝哭的太厉害了，遂决定上一个新的喂药神器试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二日，我上班，我也搜视频喂药姿势，怎么喂药，但是，媳妇买了一个喂药神器，那是带劲的不能行了，药也不撒了，新鲜玩意，宝宝第一次用起来也很顺利，一阵一阵的挤，一点一点下药，最主要不用那么狠的摁着了。可见存在即合理，大家用了都说好。晚上我回家体验了用药神器，一个吸管，一个针管的东西，不用担心喂洒，也不用担心宝宝来回转头，毕竟对着嘴就行了。一边逗着，一边吃着，太顺利了，感觉不太真实一样。再想想昨天喂药场景，脑子真是个好东西，彼此也不受罪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后一天突然发现用药错误了，一个药一天一次，吃了一天三次，瞬间霹雳一般，前两天可能洒，后两天真是一滴都不拉下啊。最后又去医院检查了一遍，没什么大问题，喝水排毒，心中才算一阵舒畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝宝喂药其实不算一个问题，只要不生病，就不用喂药，可怜，前提很重要，假设我没开空调，估计也不会咳嗽。小孩照顾得格外注意，毕竟现在是20年代，不是90年代了，路上没有车，摩托都很少，村里只有土地。然后假如生病了，喂药我强烈推荐工具，无论是用药神器，还是其他，总之办法很重要，硬塞是不行的，毕竟没人给你讲道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨夜又喂了一次药，神器依然很好用，不用喂，自己拿着吸了起来。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
