<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>搞钱日记 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E6%90%9E%E9%92%B1%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 搞钱日记 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 21:08:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E6%90%9E%E9%92%B1%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>年少有为，青出于蓝</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%B9%B4%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%B8%BA%E9%9D%92%E5%87%BA%E4%BA%8E%E8%93%9D/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 21:08:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%B9%B4%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%B8%BA%E9%9D%92%E5%87%BA%E4%BA%8E%E8%93%9D/</guid>
        <description>&lt;p&gt;30岁了在干什么，回忆一下18岁时候在干什么，那年家里还没电脑，还在向往网吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天有一个坐我车的哥们，实验高中毕业后没有考上本科，在郑州上了一个专科学校，开启了高中毕业后的人生。上学之后也是打工人生开启，只不过去了南方，不出意外，就是被骗了，去了工厂，先去买衣服被罩，等待通知入场，几天以后，没有等来入场，带来的生活费也让消耗殆尽，才发现让人割了韭菜。无奈只能赶快离开，出了郑州火车站，坐大巴的钱都没有了，几个人兑了兑，买了车票回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这初入社会就让上课，看似滑稽实则让人反思，知耻后勇。进入学校发现还能撸货，路子先自己跑一次，发现几千块钱本钱就能收入200，300元，而且不压款，对于一个刚上大学的学生来讲，也是一次不错的实践。然后开始问家里人要了一万，一次能下两单，能赚500，600。自己不能下的时候，开始带上同学下，自己出本钱，别人把学生证押过来，又继续下，对于一个学生来讲，仿佛就是空手套白狼，不干白不干。然后自己去市场找买家，当然是收价更高的，才能利润更大化，同时也遇到了一起搞事情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撸货机会不多了以后，又开始了人力外包，想起来自己还不算久远的经历，别人能干，咱也能干，开始了劳务中介。入门以后才发现劳务中介是真猛，比如南方打工一个小时厂里给16，中介直接扣下4，给工人才12一小时。10个人一天8小时下来，320元入手，而且是稳定收入。自己也算想的开，给学生开14，一天留2元一小时，开诚布公的聊，愿意就去，不愿意再说。就如同撸手机一样，垫资的话，自己留50，不垫资的话，自己留30，一切都是明了的，简单纯粹。当然这些都是他自己说的，具体内容谁也不知。另外，2022年完全封闭的情况下，还靠资源卖烟挣钱，有权的人就有路子弄来烟，而自己就能和有渠道的人搭伙卖烟，一盒十渠卖40，而且供不应求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再聊起来，自己也算是小有成就，简单的一年下来，也有几万块的收入，这一点也让家里人感到自豪，没有了考上专科那时候的失落感，也让家里小朋友跟着吵着要像他学习挣钱。我也不禁感叹，年少有为，而人家却说，我这是小巫见大巫了。和师父一起出去吃饭，对面坐着一个小孩，师父上去一声哥，然后敬酒，自己也纳闷，看着这孩子不大啊，没有我大一样。后来问了一声，人家今年17岁，已经是身价几百万了，进入社会哪里看年龄啊，要看实力，谁是哥，看能力。这一点，我也是上课了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别走，第二天又碰到了一个小朋友，今年刚高中毕业，已经开始在郑州打工了，一个月3000，在饭店里。从十四岁开始打工，也已经是相对于同龄人成熟一点了，而他说，我打工是为了今年家里开饭店，在郑州，要准备管理饭店。我也是惊呆了，小小年纪就知道要干什么，知道自己要做什么，怎样做。家里有个哥在郑州卖酒水，今年准备投入一家饭店，高中毕业也没选择太远的学校，全部是郑州的，距离近，能工作。对比起同班同学学驾照，旅游，去打工，而他的打工仿佛更有目的性。不只是挣钱那么简单了，更加长远一点，为未来做准备，打拼一番事业。自己目标也很明确，我现在就是为了学习管理，上大学也是学的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回首我自己，从高中毕业到现在已经15年了，15年来，自己也是一无是处，有什么？有经验也看似一点经验没有，有金钱，郑州买房都没买，有什么？有时光的痕迹，人是胖了，老了许多，身材也魁梧了不少，像一头猪吗？身体也不行，天天腰疼，看似是一个正常人，殊不知每一天都很痛苦，我躺下的时候，短时间我是起不来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光啊，去哪里啊?&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>突然想起来永泰庄生活</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%B0%B8%E6%B3%B0%E5%BA%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 21:08:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%B0%B8%E6%B3%B0%E5%BA%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;刚才看见一个新闻，庆祝考上理想大学，凉菜 8.8 折，又回忆起来自己在惠安小区吃的调凉菜确实不错，总感觉有点不对。突然惊醒，凉菜可以在出售时候调好，然后直接夹就行，这样计算方式可能就算了料汁的价钱，论斤卖的情况下，还是挺划算的，只不过的是对于卖家来讲。可是又仔细想一想，可不可以凉菜放哪里，然后我选择以后，上秤算出来价钱，然后再加入料汁，这样看起来，对于买家很划算，毕竟有些水没算入价钱，还不错的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点我突然想起来了永泰庄，那时候经常下班以后在小区门口有一个菜市场， 里面有个凉调菜的大哥，当时就是先拿菜，然后计算，最后再开始调菜，买的人还挺多的，味道也真是不错，晚上下班买点凉菜，再买半个大饼，一顿晚餐就结束了，日子就这样一天天过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种做法，第一种出摊时候都已经算是成品了，我只用上称计算，然后就可以出售，在销售阶段几乎可以说是无投入，准备阶段做好就行了。第二种，半成品，可能给人一种占便宜的感觉，而且可以做到多醋，多辣，多麻，卖的时候可以卖力的搅拌，给人一种看我调菜的姿势多帅，吃着更带劲的感觉，如果味道更好一点，完全可以说是更加吸引人一点。只不过这种卖法，在卖的过程中，需要一盆一盆的调制，对于味道的把握需要稍微精准一点，毕竟有的人拿的多有的人拿的少，每个人的口味还不同，还需要照顾各种人，相对比较耗时一点。可是对于生意来讲，谁不愿意多卖一点，辛苦一点算什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新密买凉菜，无论是矿务局还是民康路，还是在夜市摊，清一色的成品，在这里，物以类聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说永泰庄，永泰二字听起来就一种永远太平安康，祥和感觉。永泰确实不错，生活气息浓重，没有多少的高楼大厦，只有几个普通社区，永泰东里，永泰西里，东里小区门口还有一个炸串的，也不错，便宜实惠，味道也算不错，也是经常买的地方。再者就是永辉超市，在那时候刚开始工作，生活需要柴米油盐，离不开必需品，频繁出入，再加上小摊小贩的对比，更能体会到永辉超市真不错，鸡蛋一板才 15，现在几乎不可能了。有人感觉超市东西是贵的，可能在小县城也只有几个大型超市，里面的东西确实是贵，在北京，大型超市遍地，存在竞争压力，东西确实不错且便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，也不知道永泰庄现在怎么样了，房价便宜了没。今天是 2023 年 6 月 29 日，那年应该是从 2015 年开始到 2018 年为止。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>抢鞋抢手机抢茅台</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%8A%A2%E9%9E%8B%E6%8A%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%8A%A2%E8%8C%85%E5%8F%B0/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 11:50:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%8A%A2%E9%9E%8B%E6%8A%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%8A%A2%E8%8C%85%E5%8F%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有人的地方就有江湖，还有啥能抢？抢纪念币，抢演唱会门票，限量的就是有市场，好的东西就是有价值，更有价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抢货第一名当属茅台，硬通货，等价物品，1499入，2500出，有多少要多少，这还只是立马出手，如果茅台10年30年50年价格更高，这就是茅台，也是中国白酒市场，没有所谓的存货和贬值，如果当年的酒没有卖出，下一年这些酒价格就会上涨，这种消费品属于中国特色。还有药，片仔癀，一粒几百块，甚至买都买不到，送礼换成钱，明价，谁也不会骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后继续抢鞋子，什么耐克阿迪，更有的是北面，鸟，这些都是我认识的，我不认识的还有什么鹅，LV，总之，衣服也能抢，买的不穿，穿的人买不到，所以引来了一批黄牛，行业也应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在互联网行业为了发展，也会投入重金发展平台，拼多多上买手机买美妆，然后顺带出手赚几十甚至几百都有可能，立马变现，难度相对于拉人砍一刀要简单得多，这我也参与了，买了一台手机一台平板，小赚了200，可能大头都让二道贩子赚了，可是没有他们的信息来源，也就没有我的二百块钱，我由衷的感谢他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近又开发了一个小项目，抢纪念币，黄山峨眉山纪念币，200一套，在我们这个小地方预约，立马就有，由于是初次，没有把家里人都叫上，这次260出手，小赚60元。蚂蚁肉虽少，但也是肉。再到今年演唱会频发，太多的机会，虽然位置不多，但是粉丝很多，狂热粉很多，有的人连歌手叫什么都不知道，也都抢票，因为有的润，比打工一天舒服，虽然只是一个零花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回想起来最初的鼻祖小米手机F码，其实存在即合理，供需关系决定商品价格，物以稀为贵，有肉的地方就有苍蝇，一单看似很少，可是100单不一定，甚至上了科学家工具，1000单10000单不是梦。聚沙成塔，黄牛做到极致也是金字塔顶尖的人，中间存在多少手二道贩子才能到达真正的顾客面前，谁也不知，其中的猫腻也是只有自己参与了才明白里面的套路，要想做的大，风险必须担着，特斯拉，理想汽车，苹果降价等也是突发事件，可是如果存在更及时的消息源，大户逃得了，可是中间商就不一定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说隔行如隔山，只有自己参与了，见证了，才发现东西竟然可以这么玩，别人玩的几十年的东西，自己还会当成一片新大陆一样，门路应该还很深，现在只是看到了毛皮，且不能沾沾自喜盲目自大，赚个零花钱还不错，如果上了更多子弹，一单可能挣了，以后不一定都会挣，更多的是一直不挣，别拿自己的兴趣和别人的职业做对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说闲置的中国农村大爷，大哥，比如我，农村大妈，一个人能挣一顿猪脚饭，何乐不为。我们厌恶黄牛，又每个人想成为黄牛。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
