<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>生活 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>Recent content in 生活 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 14:18:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>老师好，这是我新摘的青菜</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E8%80%81%E5%B8%88%E5%A5%BD%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E6%96%B0%E6%91%98%E7%9A%84%E9%9D%92%E8%8F%9C/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:18:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E8%80%81%E5%B8%88%E5%A5%BD%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E6%96%B0%E6%91%98%E7%9A%84%E9%9D%92%E8%8F%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;老师在一个人的成长中，扮演着重要的角色，从幼儿园到博士，时间跨度占据着一个的成长阶段，一个老师能改变很多人的人生，无论是正面还是负面。很多人回想起来，我的哪位老师多么优秀，多么好，同样也有哪位老师多么差，多么糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近身边发生了一件事，一位12岁的孩子，学校统计各个班有没有存在老师打学生，体罚学生的现象，这位女学生就给班主任打勾了，表格在传递时候，被同学看到了，同学立马上报老师，老师也立马找到这位学生，学生承认了，下午立马调座位，给这位女学生调到了最后一排和学习最差的同学坐同桌。学生家长也慌张了，这怎么办？像我这种家长，没见过世面，没经历过事情，也不知道怎么处理。天天和机器打交道，和人打交道很少，人情世故也没处理过，没有好的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人开始支招了，大部分都是向老师道歉，然后把老师约出来，吃个饭，然后送个购物卡或者上点东西，解决这件事情。也有人指出，在哪里上学，结果不是在当地上学，在隔壁县城上学，这也无能为力，可见熟人能解决问题，甚至就是一个笑脸。还有人义愤填膺，不能惯着这些老师，举报，反馈，这些问题不能让一个12岁的孩子承担，事实是什么，打学生了没，12岁女学生不能承担这些，而且学生阶段，老师影响重大，不能因为一丝问题，影响一个孩子的一生，甚至联想起来自己上学时候。还有人支招，转学，去别的学校上。最后，当事人家长也通过联系方式约到了老师，老师也同意出来见面详聊，后来又因为老师一些事情，改了时间。后面发生了什么，谁也不知道，估计这些都是瞎猜而已，老师是个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这些都是对老师的不信任，最主要老师也表现出来了不值得信任。这个话题不知道给老师带来什么后果，但是也不至于一个对号，老师就带着有色眼镜看待一个12岁的学生，或许是气愤，或许是无奈，但是也没有反思，张口就使用自己一点点权力，让学生背锅，有点像学校给坑，学生来跳，家长出力，老师收菜。也有一丝丝百姓的钱，三七分，这有点妙啊，实现了自我增收啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，老师在所有人心目中都是高大伟岸，教书育人，无私奉献的形象，更是一个孩子成长路上的引路人。我在成长阶段遇到的老师，喜欢我的，现在回想起来，确实学习卖力，而且成绩还算可以，经常打交道，不能剩下的就是放逐状态，自生自灭，成绩只能说还算可以。可是学生那么多，老师也是无暇顾及，所以这个时候就提到上菜的威力了，这一点也是人之常情，有付出，就有收获。我上学时候，恰恰没有付出，自然也得不到收获。不知道我的同学，我的老师是否存在特殊照顾，确实，我也是太笨了，不能理解现实。多年以后，我记得我哥在上大学期间，一根筋直塞老师，被老师批评了一顿，应该是老师不能收取，也或许是我哥的方式不对，思路不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，无论结果如何，一张折旧的纸是无法恢复原貌的，拥有钞能力的话，就拥有了更多的新纸，旧的扔了也无妨。我也更愿意相信，老师对得起老师的称呼。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>咳嗽十月</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%92%B3%E5%97%BD%E5%8D%81%E6%9C%88/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:18:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%92%B3%E5%97%BD%E5%8D%81%E6%9C%88/</guid>
        <description>&lt;p&gt;度过夏天以后，就来到了秋天，夏天炎热，秋天凉爽，树叶变黄，秋天不冷不热，是个惬意的季节。可谁知道今年的天气竟是如此变化，入秋后一场大雨，天气来到了十几度，外套穿上以后，立马又来到了30多度，原本就要收起来空调又不得不打开，就这样吹了一夜，感冒了，开始咳嗽，那时候还是九月，今年索性就再也没开过空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北方的秋天是干燥的，人还没感觉，喉咙就开始了，睡了一觉起来，喉咙干的嘶哑，吞咽起来也有点疼，这个季节如果再吃辣椒，那上火立马出现，上火后又紧接着感冒，风热还是风寒？就是干，喉咙难受，发痒，再加上最近所谓的病毒，咳嗽的厉害。不知道南方有这些问题没？想起来年初时候出发去南方，孩子一点鼻屎也没有，呼吸也顺畅了许多，也没有那么潮湿的感觉，可能还不是雨季吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也如此难受，更别说孩子了，今年还是开始上学，幼儿园小朋友众多，在身边还能提醒，到了学校，老师也照顾不来，吃饭，睡觉，玩耍，而且个个抵抗力不足，更加让人放心不下。就这样，开始了咳嗽。小时候抱着，现在长大了，如果有翅膀的话，估计就能原地起飞，拉都拉不住。这种情况下，大人更得操心，就算照顾再细致，病毒无处不在。咳嗽，咳嗽，断断续续，从九月底开始，到了十月底，就在十一月初，还是咳嗽。喝水，补水，喝梨汤，天天喝梨汤，就这样断断续续，吃药，吃了好，好了过不了两天，又开始咳嗽，嘴里都是水泡，现在想起来，验血都已经三次了，这还是去医院，别说去诊所了。现在回想起来，处处细节都可能引发咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单猜测一下：&lt;br&gt;
1、受凉，孩子本身体温高，还爱动，我们家就是穿的厚，保暖，比起来别的孩子，我们总是会比别人多穿一点，这样也经常出汗。&lt;br&gt;
2、逛商场，玩游戏。商场里有个玩具店，都是小朋友，不免有一些病毒存在。&lt;br&gt;
3、空调，这里也指车里空调，天气炎热时候，热在太阳下暴晒，开车开窗户怕吹着，偶尔开了两次空调。&lt;br&gt;
4、环境太脏，这个不能确认，这一点怀疑家里，可是天天打扫呢。（这个时候，我突然有点怀疑是不是空气中污染物太多了，毕竟经济不好，是不是开动了以前暂停的项目）&lt;br&gt;
5、其他，吃的，洗澡，吹风，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是太烦躁了，不停的吃药，然后好了，又开始咳嗽。血常规检测是病毒感染，可是病毒在哪里，我也看不到，只能更加注重一些细节问题，也是多想象，自己多注意。还有孩子感冒时候，晚上咳嗽厉害时候，我也睡不好，加上吃辣椒，喉咙痛，我也在十月期间不停的吃药，吃药，到了今天，我也减少辣椒的摄入，才能保证在这个让人厌烦的秋天度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，咳嗽声此起彼伏，愿早日打败所谓的病毒，大家吃好睡好，开开心心每一天。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>口嗨有罪</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%8F%A3%E5%97%A8%E6%9C%89%E7%BD%AA/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:37:29 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%8F%A3%E5%97%A8%E6%9C%89%E7%BD%AA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;微信群能不能口嗨，我认为坚决不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先微信群最多有500人，就算你知道其中498个人，还有一个人你不认识，更何况498人排队你都认不出来。现在这社会人与人的信任度十分低，更何况最近还刮起来了举报风，医疗反腐，各种小作文，举报，风气已经很明显不过了，总之就是你可以过的好，但是不能比我好。比我好，我就举报你。类似于报告，这里有人比我长的帅，请把他抓起来。警察来了莫名其妙，法官见了瞠目结舌，那是现在，如果放到60 70 年代，红本本拿出来，对不起，您嘞，跟我走一趟，莫须有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夸张吗？我认为好不夸张，现实往往还有更疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天群里口嗨，发，那那那学校，孩子吃不饱饭，发的猪肉炖粉条，结果没见猪肉，只吃了粉条。489人本地二手物品买卖微信群。上下文有聊天记录，立马老师发到家长微信里，另外一个家长，甚至没说自己孩子在那里，也被老师私聊点名。一个本地微信群的口嗨，能至于让老师直接找到家长，直接点名。大概可以分为，1 老师在群里。2学校领导在群里，毕竟猪肉炖粉条跑不了啊。3家长举报。4一双看不到的手。个人认为2的概率更大，毕竟有权力下发，如果不是，老师根本无须理会。4最可怕，如果是事实照进生活，我们将无处可逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早有耳闻，微信监控人们，不是不监控你，而是你不值得监控。我也相信，本地500人大群，没有大鱼大虾，腾讯不至于这么做。可是更多的是举报行为，家长行为对与错，有警察司法机关认定。可是个人的讨论吐槽至于上纲上线，那文革2.0就是现在。我个人不担心，我更担心老师，反贼就在身旁，我们没有真正的利益关系，争斗在他们身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，孩子进门回家，第一句话告诉我吃了9碗饭，我反复确认来源，竟然是说是老师让说的，我能理解3岁孩子的话童言无忌，但是我搞不明白昨天回家三根鸡腿和今天的9碗饭是什么意思。我十分恼火，让子弹飞中，小六子吃了一碗粉，却被诬陷吃了两碗粉，未证明说的真话，自己剖开肚子证明。这如果是老师想传达的意图，那我个人非常不愿意，大人的事大人说，何必教着孩子来侮辱我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立马打电话联系老师，老师比较忙，联系第二个老师，表达歉意，讨论事情真相，就算是不说真话，我也表达了我的意思，几碗饭就是几碗，不要拿着孩子说事，事情发生了，我表示歉意，希望过去。老师也很好，就这样就行了。我也给第一个老师发了短信，态度十分明确，给老师带来了不良影响，表示抱歉，也感谢老师的辛勤付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是这样，发生了就解决问题。一件小事，说开了就行，我始终不明白，口嗨都至于这样。甚至就不是口嗨，把没吃猪肉的事实说出来告诉了不知道什么人，利益相关的就开始行动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，作为一个在中文互联网冲浪的人，只想说一句言论有罪，是你微不足道，有三个字叫莫须有。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>延长生命的办法，车企降价闲聊</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%BB%B6%E9%95%BF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%8A%9E%E6%B3%95%E8%BD%A6%E4%BC%81%E9%99%8D%E4%BB%B7%E9%97%B2%E8%81%8A/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 18:18:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%BB%B6%E9%95%BF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%8A%9E%E6%B3%95%E8%BD%A6%E4%BC%81%E9%99%8D%E4%BB%B7%E9%97%B2%E8%81%8A/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/car.jpg" alt="Featured image of post 延长生命的办法，车企降价闲聊" /&gt;&lt;p&gt;昨天回家遇到一个在日产工作的大哥，看着很年轻，他说他是85后，我也甚是诧异感觉还可以，细算起来都已经要奔四了，我也是一阵寒意，感觉我的朋友也有85的，我媳妇他哥才是86的，没想到时光催人老，只是自己不在意而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后聊起来最近的汽车行情，我问他，最近车是不是便宜了，我同事刚买的凯美瑞才18W多，他笑了笑，买贵了。我紧接着说我这个卡罗拉貌似都已经10W可以提出来了，内行看门道，外行还是热闹都看不懂了。他说3折，从他手里提车三折优惠，我也是一阵尴尬的笑。他紧接着问了问朋友，4.2折同款，算下来一共7W多，我也是一阵笑意。开了三年，人家新车落地比我这都狠，我车损险还9万多呢，我直接开到火坑里得了，拿着9万，再买一辆新车。手里还有一万，不香吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老哥也是性情中人，开始了一路说道，这个E300L，原价40多个，现在十几个，另外一个CRV，入手价10W多，奇骏入手8 9 万，前提都是从他手里入手，他是有渠道的，公司之间有关系，内部渠道，一人一年一个指标，他是三折的，他领导手里是二折的，刚给家里弟弟提了一辆英菲尼迪QX50，十多万落地，给人家一个5000指标钱，然后请人家吃顿饭。但是这个指标还在他领导名下，必须一年以后才能过户，但是车本和资料都在自己手上。其实已经省了十几二十万了，无论车价怎么跌，貌似都跌不到入手价里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，眼见为实，听起来是心潮澎湃，一顿狂骂，割韭菜也不至于随处割吧，然后讲起来为什么价格狂降，因为已经除了国六B，现在的车大部分都是国六，车企再不出手，就要砸到手里了，车企很惨，然后一路都很惨。我看着前面拥堵的车道，沉默不语。然后紧接着说到，我的买车经历，当时13W可以买到帕萨特，为什么不买，朋友也推荐了，可是说到底车在哪里呢，有钱没车，说了岂不是也白搭。然后聊起来他的车，他说他买的是URV，当时也买贵了，30多个，我一脸懵了，也不好意思多问下去，你不是有公司渠道吗，怎么家里人买的那么优惠，自己买起来坑自己呢，这一点细思极恐。难道我被骗了，可是我又没被骗什么啊，但是车降价也是确实发生了，我买贵了也是事实啊，郑州买车得去三全路转转去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是也说明了一个问题，在国内办事需要有人，小事一点钱能解决，大事一个人能解决一比钱，正如每个人一样，车和房，暂时我也想不到其他花钱大事了，买车找对人，买房找对人，一个人看来能解决几万的事，几万块钱也是我的一年时光啊，别人张张嘴，我又多活了一年。就这样还没算真正遇到事情上，别人可能张张嘴，我也不用跑断腿，这些都是只要衙门有人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
