<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>旅行 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
        <description>Recent content in 旅行 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 17:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>30岁的三亚厦门之旅</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8E%A6%E9%97%A8%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8E%A6%E9%97%A8%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从2月26日到4月4日，出门已经一个月了，从郑州去三亚再到珠三角，最终到达厦门，如果拥有充足的弹药，一直走下去也不是不可能，两个年轻人带着一个两岁八个月的孩子，一辆卡罗拉出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子两岁已经是狗嫌人烦的时候，两个人无业年轻人带着一个2岁8个月孩子出门，孩子太活泼，你往东走，他往西走，现在为止只有一句话我们走了，他才会回头看一眼，并且立马跑过来。我们去的基本都是城市，而且都是大城市，热门景点，商圈，人来人往，车水马龙。现在网络上的一个特殊群体无时无刻不在寻找自己的孩子，他们期盼的眼神，无助又充满希望的眼光也时时刻刻提醒我，照顾好自己的孩子，也许一个不留神，后悔都来不及了，更何况现在我们频繁奔走，身处异乡，环境我们都很陌生，更别提一个两岁孩子了。所以这次带娃出行，安全最重要，给孩子一个美好的童年，更多的是事与愿违，两个暴躁的年轻人，对待一个调皮的孩子，没打没骂，但是没少吵。长期下去的话，孩子应该是一点点懂事了，可能在切菜的时候，孩子已经在炒菜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上的美景虽然不是很多，人文特色也不多，只是我们从我们熟悉的地方去往别人熟悉的地方，柏油路，街道，楼房，同样的砖瓦，志在见到不一样的生活，一种是路上生活，一种是落地生活。路上遇见的游客，路人真是不少，我不上班了，别人难道工作日放假？可见很多人真是憋疯了，年轻人多，老年人更多，自由行，报团，大巴车一辆接一辆，来来往往，导游小红旗四处飘扬，人们太需要生活了，太需要自由的呼吸了，可以流动，仿佛是一种最大的奢侈。其他的一些同路人，房车，床车，真是涨了见识，哪里有我们这种一辆车，30岁年轻人，而且还带着孩子，更多的是一对退休的夫妻，开着一辆房车，停车做饭，上车休息，不紧不慢，四处转转又是一天。更加让我忧愁的是，各位叔叔阿姨都是有退休工资的，从大家举止谈吐来看，他们的退休工资不比一个年轻人的正常工资低，何况人家是准时到账，不用担心拖欠，我可是一分没有收入啊，拍视频也不专业，说不上是自媒体，记录生活，更像是偶像剧中那些拍DV的多年以后拿出来，放在电视机看一样，这样也挺好，只是我的视频好像很无聊，没有体会，只有片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来简单从衣食住行方面讲讲过程，一路上很是顺利，也见了很多不同的风景，经历了不同的事情，遇到了一些有趣的人，很是完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿衣方面，从郑州出发时候天气还是很冷，带了很多的厚衣服，羽绒服两个，秋衣秋裤两套，卫衣两套，孩子厚衣服也很多，媳妇也是。可是过了长沙以后，天气开始炎热起来，一直到了海南，短袖已经开始穿了起来。海南的天气早晚凉爽，中午炽热，没有树荫的话，晒的很，遮阳帽，皮肤衣，甚至防晒霜。原本就黑的我，而且我也不注重防晒，下海玩水以后，皮肤都晒伤了，脖子上的皮肤摸着都疼。同时一路上也带了洗衣液和肥皂，穿脏的衣服也在住宿时候给洗了，可惜的是，有的时候衣服没有晒干我们都需要出发，这个时候，只有搭在副驾驶或者后座孩子旁边，可以想象一下我这个卡罗拉是多么拥挤。后来我们走到广州和佛山时，顺带看了一下衣服，发现这边衣服就是便宜，家家户户都是卖的，29，39都有，甚至有的试衣间都没有，直接买回去，我们顺带也买了几件衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭方面，我们出行前已经做好做饭的准备，之前一次去沙漠时候买了一套户外炉头还有气罐，这次就用上了，只不过是高山气罐。从郑州带到了武汉，东湖游览区开始了第一次户外做饭，番茄鸡蛋面条和麻酱拌面，那时候春暖花开，虽然不是周末，但是郊游的人是真多，好水好风光。再次做饭就到了阳朔，那里山水如画，也有好的驻车地方，第一次感受到了房车营地，有水有电有厕所，同时也带着孩子第一次搭起来帐篷，紧挨着大路，晚上车辆穿梭，可是一路疲惫，也早早入睡。后来到了三亚，经常找营地，做饭也成了正常，只是这时候，经验匮乏的我们竟然拿卫生间的水开始做饭，这也导致了孩子呕吐不止，也找不到原因，后来继续使用卫生间水做饭，食用后继续呕吐才发现问题是我们用的是卫生间的水，不能正常食用，后来我们一路开始使用矿泉水或者纯净水。我们只带了一个气罐肯定不行的，后来在海口闲逛时候遇到了卡槽炉子和4个气罐，也只花了55块钱。一直到了深圳以后，我再也没打开过炉子，也没做饭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住宿方面，宾馆，车里，帐篷都能睡，宾馆的舒适，电视，热水，电源，车里驻车就能开始铺床，驾驶位放下，三个人挤热闹，帐篷呢，在一个舒适的营地或者高速服务区，撑开，铺床，早上收拾，别人开车已经走了几里地了，我们还在晒外帐。刚出发时候北方天气稍微有点冷，夜里温度在个位数，就一直住宾馆，那时候说不上舒适，因为找一个合适自己的宾馆过程有点难。第一点就是捉襟见肘，预算也有，但是结合自身的实力来讲，想要找到在景区附近，不算太贵，也就100出头，能够免费停车。互联网工具高德，美团都搜来搜去，停车驻足找，才算找到一个看起来还不错的选择，再进一步开车过去，看一眼是否和自己心里预期一致，然后选择入住。这一点，钱多的除外，出行时间短，可以接受的除外，我这里不能除外，能忍就忍。这里多个城市，过程多次重复，在周日到周四之间是一个住宿好时间，周五周六不是好时间，毕竟最贵。刚出发时候选择高德和美团，偶尔一次在中山市时候，人家使用的是同程，才发现同程相同的房间有时候比另外两家同行相差比较大，能省一下几十块一间，而且还带保价功能，这个就厉害了，我曾一个住宿早上定的时候109，晚上定85，可惜当时我还不知道套路。在车里住宿，也不是不可以，期间一次甚至是连续两天住在车里，我这次出行在车里住了7次，小卡罗拉，三人，确实有点困难，可是现在已经过去了，也算是曾经的美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出行方面，当然是一辆车三个人。卡罗拉天生省油，动力还算可以，第一次出行，且计划时间有限的情况下，我选择高速出行，毕竟长距离行驶高速环境优越，不用过于担心，所以这次出行下来，高速费1500左右，其中只有去的费用，回来一路从厦门开回新密，省去了大约800的高速费。剩下的就是油费，大概3100左右，还可以接受，毕竟出力的牛，安全可靠，还做了一次小保养。开车出行，偶尔也会夜晚行驶还有下午，孩子媳妇睡觉，我还在开车，瞌睡的不能行，就这样也要坚持。过了河南信阳，一路上不是河流就是山川，对于我这种在平原生活的人，不免有一丝欣喜，毕竟没有两座山是一模一样的，也没有两座桥是一样的，这样的话，驾驶乐趣也有，山连着山，隧道挨着隧道，孩子也兴奋不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新手自驾，现在基础设设施都很完善，不用担心，一路向南，寻找有风的地方，虽然长途奔波，也不影响美好心情，让我们休息片刻，继续出发。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>开车去旅行</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E5%8E%BB%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 15:59:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E5%8E%BB%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/mountains.jpg" alt="Featured image of post 开车去旅行" /&gt;&lt;p&gt;马上就要出发了，已经是犹豫很久，拖延很久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像每次爬山之前的每个夜晚，多么慌张，后悔，还不如呆在住的地方，休息，躺平，出发以后又每次那么想念晚上坐上车，坐上地铁，回家。事后看到美景，又多么希望再次出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经不是娱乐了，这次出发就是一次大的旅程，不同于三天两日，年假出行，现在路上肯定有很多预料之外的事情，这些都是出发之后的精彩之处。这次带着孩子媳妇，就是我的整个世界，如同现在生活一般，父母奶奶都在家里，我们三个也每天类似于无所事事，只有孩子上早教课时候，还算的正事。出发吧，面对一切未知，怕什么，这些不正是我憧憬的，无数次出现在想象中的，冲吧，带上行囊，带上家庭，带上未来，去完成自己小时候从小没有过的生活，而自己也想给予我的孩子的生活，他没有想法，这些也是我强加于他的，不知道他喜不喜欢，未来是一个什么看法，希望是对的。而我的媳妇也算是一拍即合，一致频率，这也是最大的鼓励和赞赏。就像我之前独自一人爬山，偶尔会有同行之人，其他得到的也是更多的有人响应，无人行动，都是成年人，现在迎来了两人同行，一人跟随的节奏，出发吧，我的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于出行，启蒙是在背包十年，小鹏的时代，那时候已经买了他的书，翻看他的微博，后来又在大理的古镇建立了背包十年公园，将一个背包客完美演绎了，付出与收获，也感谢他陪伴了我见识了出行，上路，遇见，转化，归宿。紧接着又搜索到了还在东南卫视还是旅游卫视上映的侣行频道，接触到了梁红和270的传奇人生，普通人驾驶飞机，驾驭帆船，驾驶大白小白，穿越中东，点亮大佛，到最近的重返南极，南美之行。这已经有点越出偶像级别，甚至太传奇。紧接着看了谷岳的搭车去柏林，从北京开始搭车，和他的朋友刘畅一起，最后也到达了柏林，但是后来两个好朋友不欢而散了。然后又接触了冒险雷探长，一个人，蹩脚的英语，不耽误自己那一刻热忱的心，游历世界。后来陆陆续续看了旅游up主的视频，环华十年，大家好，我是培根。行疆，大家好，我是况路，咕噜哥，在远方的阿伦，用青春去旅行，九点探游中国，吴宪，湖远行，陶三丰，直至最近准备出发，又发现了杨旭游记，阿龙的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位优秀的旅行博主，都深深影响了我。从最初背包客到现在自驾出行，越野，房车，各种形式越来越多样，人也形形色色，长视频，短视频，1080到4K，画质越来越好，搭配起音乐，视频质量真的是太好了。看起来简单的一个视频，其实背后存在大量的精力和能力，路上一个人的孤独感，拍摄和剪辑的同时进行，深夜里面对视频还要不断更新，才能保持一个热度，避免被计算为断更，带来更差的流量。说是为了理想，可是背后谁也存在为了碎银几两，如果没有这些几两碎银，怎么才能支撑更大的理想，车辆行驶的油费，保养费用，身上的衣服，每天的餐食，白水，不是所有的人都有岗仁波齐电影里藏族人民那种毅力，那种靠的的是信念。很多人说，这么小的小朋友不去上学，竟然去朝拜，像我这种有有很多费解，毕竟我是无信仰，无神论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名普通人，想要成为一名旅行博主，相机开美颜用不用，我是实在是太丑了，多年脂肪在脸上，沧桑感十足，完全一个50岁老人的感觉。我尝试了出现在镜头里，苹果手机的真实感让我看到我满脸的黑星星，毕竟丑人出境，满脸的痘印。有人喜欢靓仔和美女，也有人喜欢知识丰富的大叔，既然成为不了帅哥，做一名学识渊博的大叔也非常不可，所以内容就相当重要，像新东方董老师一样。用真诚打动观众，用实际行动感动自己，人生几十年，别人丰富多彩，自己也要有血有肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先出发吧，一切都在路上，尽心尽力，一切交给时间，在路上，遇见有趣的人，看见有趣的事，发现有趣的灵魂。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
