<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>炒股 on 漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/tags/%E7%82%92%E8%82%A1/</link>
        <description>Recent content in 炒股 on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 14:18:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/tags/%E7%82%92%E8%82%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2023年10月炒股总结</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%B9%B410%E6%9C%88%E7%82%92%E8%82%A1%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:18:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%B9%B410%E6%9C%88%E7%82%92%E8%82%A1%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;提起来炒股，就能联想起来韭菜，如果说韭菜很难想象，那成片的麦地更形象。你看，那绿油油的韭菜，快割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份过去了，一年也快到头了，账户又上了一个台阶，算是小高度，每次我以月度来看，就等着月底是红色，如果是绿色，心情挺失落，希望下个月能红，这个月红了，希望下个月不要绿。这就是心态和情感，但是与钱相关的，不会那么一帆风顺，如果天天红色，那一定是中国红，卖房卖车，借钱，加杠杆，一把梭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月整体是V字，过了国庆节一周账户就是红色开头，总想保持，谁也不能预测，下破3000点，然后上周上扬，和大盘一样来个了折返跑。每次都想象，如果怎么样，那就怎么样，如果中间抛了，然后月底接回，那这月肯定突破，如果月底重仓抄底，那这两天肯定数钱。这些都是想象力丰富的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看整个月，大盘其实挺弱，外资一直在跑，国内营商环境有问题，人家肯定跑路啊，饥不择食。然后开始喊口号，快，快回来，又杀猪了，快坐下吃，大门开着呢，你快来，最后什么也没做，国内人看到了，我也跑，别人肯定有咱们不知道的消息。就这样到了20年国运线，到这里，共识就是，相信国家，定投A股，先进的吃肉，后进的喝汤，最后变韭菜。我进早了，子弹没了，开始过山车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了今天看来，作为一名打工人，也没有好的头脑和思维，龙字辈和华为的肉都没去看（实际上是套牢了，没子弹，也不舍得割肉），月底的医药和半导体也没上，就眼睁睁的看着上去了。就剩下手里的白酒，食品，通用设备，然后偷鸡了一把宁王，月底实现了正数。现在想起来，医药（泰格），半导体存储（兆易）真是可以上，那时候充值了，就到了收获的季节，可是股市哪里有如果。这点就是需要讲究技术和经验了，要想赢得赌局，必须坐在赌桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月已经是往事，红色收尾，愿11月还能一路长红。这些说的都是废话，只是记录当时场景和心情，关于股市，认知，技术，能力，思考，经验等等还需要长久学习。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>决战3000点</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%86%B3%E6%88%983000%E7%82%B9/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 12:12:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%86%B3%E6%88%983000%E7%82%B9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;3000数字一些人太熟悉不过了，有的人看到也很陌生，不就是比2999大一个数，比3001小一个数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是中国股市最重要的一个点位，3000之上还有希望，3000之上希望破灭。可是细想一下，3000以下更多的是迫不及待，摩拳擦掌，才是真正兴奋的地方，3000之下不会亏钱，要亏也是亏时间。如果真正身在其中，不加杠杆的话，感觉还好一点，都是自己的钱，只是数字变小了，只要不割肉，就不代表亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点我是深有体会，割肉就是真金白银的亏损，不割肉，还有希望，毕竟头脑发热的情况下，做出的决定大概率都是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细数最近三次高低震荡，第一次，俄乌战争加上四月围城，状况急转向下，我首先选择的是硬抗，没有止损，前期还不能称为割肉，毕竟还有利润。一点点坚持下去，利润变亏损，当时懵逼状态下，我慌张割肉，持有现金的情况下，不知道选择什么，就这样底部割肉造成了亏损。接下来到了10月份，在上涨途中，选择做T，两次下来，当持续上涨时候，自己错过了一个波段，使原本2022年还能盈利的一年，造成了亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次又来了，就是今年8月份，又一次利润又一次回到了顶峰，国内小作文不断，还有国内医疗反腐，加上国外各种吹哨人（就是国外的研究机构，其实这一点也证明国外的水平确实很高，主要造成内部各种踩踏），还在盈利的我，没有选择落袋为安，同样，这次我也没选择在底部割肉，账户也走了一个折返。如果身临其中，经验不足的情况下，心态不好，也很难。可见技术水平确实需要，再加上经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次就是10月份，也同样来了折返，可谁有知道下一步去哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于股票，要想持续盈利，首先要参与其中，然后拥有好的技术和思维，可以走技术路线，也可以走价值投资，各有特点，优劣。如果在中国投资，感觉技术大于价值投资。也不能说价值投资不适合中国，感觉投机更严重。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
