<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>漫步</title>
        <link>https://aroaming.github.io/</link>
        <description>Recent content on 漫步</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>aroaming</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 11:52:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aroaming.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>3000点你跑不跑</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/3000%E7%82%B9%E4%BD%A0%E8%B7%91%E4%B8%8D%E8%B7%91/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 11:52:11 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/3000%E7%82%B9%E4%BD%A0%E8%B7%91%E4%B8%8D%E8%B7%91/</guid>
        <description>&lt;p&gt;又一次来到了3000点，大A真是一个诈骗现场。美国加息到顶了，预期都已经降息了，所有资产都在涨，黄金，BTC，美股，就连印度都创新高了。唯独大A又从回到了3000点，这不是搞笑吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点我决定不了，1W资产都能决定这大国走势，那实在是厉害了。现实比较残酷，很多数据显示，放开后，外国资本已经出逃，人也离开，对外出口不增反降，失业人口也逐渐增多，甚至今年很多厂现在都已经开始放假了，没有订单，怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实很简单，让一部分人先富起来，这部分人大多数都经历过残酷的时代，1.0版本见识过，也享受了改革开放的红利，赚了钱，享受了生活，也愿意再投资建设，可是现实很残酷。中美交恶，天天站队错的一边，正义与黑暗，谁还带你玩啊，天天幻想着，其实他是好的，本质是好的，可不知在俄乌战争，甚至到了今天的印巴战争，始终是站在对立面，这一点怎么玩？给了你订单，带你富裕，反过头来，天天叫嚣，我要当老大，你们天天欺负我。资本逐利，可不知道所有人都害怕2.0的到来，像我这种菜鸟也害怕啊，虽然咱是无产阶级，家徒四壁，可是我也怕村里还有王秋赦一样的运动了，运动了。那世道，你不踩我，我不踩你，就活不下去啊。所以，先富的人肯定要跑，没有能力，有物力啊，三十六计，走为上计。马老板也跑了，你让人家回来，人家愿意回来吗？更别提其他人了，老大跑了，咱们能跑也跑吧。毕竟有些消息咱们不知道，跟随大哥，总没错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说回来大A，外国资本跑了，国内有钱人也跑，跑着跑着，剩下我这种相信国运，也不定投纳指的人，站在风中凌乱。炒股比较简单，你认为可以买就买，你认为可以卖就卖。但是也有一种是永赚的，那就是上升趋势，因为卖飞了，永赚，也有一种永赔的，那就是上面说的相信国运，结果，人家跑了，你还在相信，一天一句口号，快回来吧，我发了30条，快回来吧，圣旨来了，回来吧，我们欢迎大家来我们这里。结果实际上，赌场存在的问题永远不整理，所有人都想圈钱，拥有上市机制，却没有退市机制，诈骗犯就来了，造假100亿，罚款60万。别人的造假可是造假1亿，罚款10亿，给人们信心，咱们是给人们绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再这样下去，赌场迟早关门，赌桌迟早被砸了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>出路在这里,三驾马车</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%87%BA%E8%B7%AF%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C%E4%B8%89%E9%A9%BE%E9%A9%AC%E8%BD%A6/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 16:30:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%87%BA%E8%B7%AF%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C%E4%B8%89%E9%A9%BE%E9%A9%AC%E8%BD%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;当下，打工确实是出路，可是不是我，也不是我这份工作，前些年，打工，上市，分红，卖股票，是多少人拼搏的动力，也是多少人的想象力，那我肯定也是幻想，像是白日梦。梦是未来，是现实，而我第一家公司在我走后8年，上市了，造富神话也有了，好像和我最亲密的同事没有一点关系，领导有，我也感谢领导对我的照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易：
也是在那些年站在公交站台，打开股票软件，各个都是涨停板，第二天，还是同样的站台，同样的涨停板。一天下午，我去了某个招商证券柜台，你好，能不能给我开一个账户，好的，稍等。从此开启了我的炒股生涯，也是慌乱生涯。也是开始了几年的远望谷生涯，一个总以为这就是我发财致富的代码。开局是不是所有人都很顺利，回家打开账户，给，这就是我的盈利，来年，这个盈利翻倍。梦幻开局似乎是所有人炒股路上的起点，也是高点，让人浮想联翩，炒股就这么简单，买入卖出盈利到手，中国巴菲特啊。现实就是如此，也是残酷的开始。16到20年，挣扎下来，赔钱几乎是30%，账户上上下下，也没盈利，自己一个人天天看K线，却不知道学习，就坚信光一定会出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改变炒股思路是在和同学交流以后，人家入场就开始盈利，什么价值投资，什么蜡烛图，头头是道，才发现，我啥也不知道，3年时光，除了心惊肉跳之外，也没什么收入，连经历2018年大熊和2019，2020大牛都没经历。从此以后开始了买书生涯，到现在，也没有一个完善的体系来进行交易。这一点实属是自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自媒体：
从大概是2018年开始，短视频就开始流行起来，那时候，我还没开始刷，而且认知确实很低，天天看人刷和笑，其实内心是很烦的，像个傻子一样。但是那个时候，我是坚信微信公众号的，咪蒙就是最大的代表，10W+代表了一篇文章的好坏，能出一篇10W+在当时让我看起来还是很有难度和诱惑力的，我也开通微信公众号，乱写，一直到了2019年的头条。一篇文章给我带来了100+的收益，也算是给写的字算上了价格，至于价值，那让看到的人来评价吧。对于抖音，我还是依然嗤之以鼻，也留下了当年说的一句话，没有什么变现，干什么抖音。这一点也恰恰说明了我的认知能力，所以自改为穷人，目光短浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了今年被裁员开始，说了很久的出去玩，也有了机会，那人人都是视频自媒体的时代，我也可以尝试，过不了多久，我也是万粉。可是当我面对镜头时候，发现这不是一个新手上路很容易的事情，说话断断续续，结巴，完全不行。出发后才知道头条有中视频计划，过了17000播放才有收益。幸好在出发第二站武汉时候，一个视频突破了，才让我发现了一点点技巧。一路出发，白天开车，晚上剪视频，也都很简单，路上还一直让拍，剪，游玩的乐趣就要没了，心态及时调整，钱花了，就要有一条值得，中间主要脸皮问题，放不开，放不下（还是不穷啊），脑子不灵光，也到了最后没多少视频内容。路上天天见到的都是退休的大哥大姐，人家潇洒啊，有退休金，才让我聊天之余，心态彻底转变了，着急回家找工作。工作后，热情也逐渐消失了。其实还是懒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频之路，虽然收益不多，但是也算是有了一丝见识，什么视频有流量，有热度，才有收益。只有摸索了，才知道里面的门路，这一点是让给我讲我是体会不到的，给别人讲，别人也难得共情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商：
自媒体为了什么，挣钱。干什么来钱快，1是广告，2是带货。索性就离不开电商，所有的物品都有价格，卖出去了，才会有收入，至于盈利，那全看个人能力。对于软件，天天写代码，无论多么优秀的代码，卖不出去，就没有价格，更没有价值，研发人员都是消耗品，销售人员才能带来利润，让公司长久下去。为爱发电，很多时候，爱是不足的，也需要有实力的大佬在背后支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商高手，平台太多，能人也多，体系也太庞大，细节也很多，最主要就是见钱快。昨天和朋友聊天，他的高中同学已经一骑绝尘了，不到十年时间，跨境电商高手，年毛利润1000万，从洛阳出发去上海，又归途郑州。江湖又有了一个人的传说，那年，他身无分文，坐上回家的火车，手中没有车票，躲在厕所，日夜啃白馒头，有一天，出人头地，富贵之后，仍不忘本，十分低调，只开了一辆凯迪拉克，而身边人都已经是奔驰宝马。故事永远那么励志，也只有强者才有故事。励志典范，我的眼中仿佛有了光，扔我一本葵花宝典，3年后，我也能成为江湖上一个流传的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我有咨询了一下我在上海的弟弟，双十一战绩已经是200W，诱惑力十足，可是背后的付出，也没一一道来，估计又是一个低调而又奋斗的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三驾马车：
说了真么多，站在2023年11月25日的今天，也只能想到这么多。世界上挣钱的方式太多，自己摸索一条也行，但是更多的共识是有大哥照顾，有师父带领，少走弯路。白手起家那么多，可是站在巨人的肩膀上，事半功倍，这一点是绝对没错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，三驾马车能同时开吗？我感觉是的，自媒体一骑当先，然后晋级电商之路，同时增长本金，在股市搏杀。看起来是一套完美的解决方案，现在也只是解决方案。妙哉，妙哉。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>出路在哪里,打工而已</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%87%BA%E8%B7%AF%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%E6%89%93%E5%B7%A5%E8%80%8C%E5%B7%B2/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 16:29:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%87%BA%E8%B7%AF%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%E6%89%93%E5%B7%A5%E8%80%8C%E5%B7%B2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;打工人，打工魂，一日不打无精神，天天打工然后干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打工有天花板没？那得是到了老板的级别。唐骏作为中国打工皇帝，年薪也是千万级别，就算被打假了，那收入也没让人剥夺啊。我作为打工人，那也算是打工十年，起早贪黑，日月星辰，起的比猪早，睡的比猪晚，说挣到钱了没，也挣到了，可是也比不上往水池里注水。水多了，原本一点水也让稀释了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我打工说起，2800一个月，加班一个小时15元，一个月下来，也能有3000多收入，但是这是在北京，2014年。开心吗？从第一天开始，你比我挣得多，我的时间也用来加班了，只有周日，没有周六，乐此不疲。上班往返一个多小时，地铁加公交，有时候深夜还有徒步，也没去所谓的拼搏，只知道，我坐那里一个小时15元，三个小时，今天住宿加吃饭有着落了，开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了今天，还在打工，还在计算，加一天，一天工资，两天，两天工资，这个月路费有了，油费有着落了，开心，晚上回家老婆孩子热炕头。工作，生活，天天想着去哪里玩，去哪里吃，这也算得上是生活还算不错，说不上小康，也不能是贫民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从始至终，没有一点多余的波折，上学之后工作，工作之后还是在工作，加上今年的被裁员之后，到了路上才发现，自己完全不能和那些退休的大哥大姐相比，人家一个月到账一万多，可以今天去大理，明天去三亚，容易吗？我呢，风餐露宿，披星戴月，一个小车，三个人，深夜时分，住都不知道是躺地上，还是卧缩在车里。那时候，我慌乱中结束行程，开始找工作，也算幸运，找到了一个工作，累吧，也算有了裁员后的一丝喘气，稳定工作的同时，让我也不禁不有一点胡思乱想，毕竟抖音看多了，世界上那么牛的人有很多，还有更多花里胡哨的也是佼佼者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看那么多，也没见得多，也琢磨一点，才人，能人，高手，也不神秘，更多的是在看不到的地方低头一点，埋头苦干，也没有所谓的一鸣惊人，随着时间的推移，逐渐展露头脚，被大家看到。如果再加上富二代，脸代表所有的话，嘴里的内涵那只能是靠自己了，天赋重要，真材实料不能少。2019年是最好的一年，其次是当下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近是工作不饱和了吧，总是再乱想，毕竟当下已经接近35下岗年龄了，外卖和滴滴已经饱和了，保安岗估计都少了，毕竟公司少了，保安也不用去保护了。不慌张，是不可能的，毕竟家徒四壁，再回首看看我的孩子，多年以后，是不是继续去打工，离开家乡，去赚钱，去讨生活，在河南，在郑州，开局不算很好。现在看起来，这些文字也多么无力，像是在抱怨，展现的也是一个无知的人，说的一些废话。看别人，日拱一卒，差距是不是拉开了，多年前，老同学，多年后，还是老同学，同学老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上眼睛，最优的在中国，次之是自由，最差的话，家乡都没了，地也没了，站在那里，风吹着，没人知道是谁。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>老师好，这是我新摘的青菜</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E8%80%81%E5%B8%88%E5%A5%BD%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E6%96%B0%E6%91%98%E7%9A%84%E9%9D%92%E8%8F%9C/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:18:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E8%80%81%E5%B8%88%E5%A5%BD%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E6%96%B0%E6%91%98%E7%9A%84%E9%9D%92%E8%8F%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;老师在一个人的成长中，扮演着重要的角色，从幼儿园到博士，时间跨度占据着一个的成长阶段，一个老师能改变很多人的人生，无论是正面还是负面。很多人回想起来，我的哪位老师多么优秀，多么好，同样也有哪位老师多么差，多么糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近身边发生了一件事，一位12岁的孩子，学校统计各个班有没有存在老师打学生，体罚学生的现象，这位女学生就给班主任打勾了，表格在传递时候，被同学看到了，同学立马上报老师，老师也立马找到这位学生，学生承认了，下午立马调座位，给这位女学生调到了最后一排和学习最差的同学坐同桌。学生家长也慌张了，这怎么办？像我这种家长，没见过世面，没经历过事情，也不知道怎么处理。天天和机器打交道，和人打交道很少，人情世故也没处理过，没有好的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人开始支招了，大部分都是向老师道歉，然后把老师约出来，吃个饭，然后送个购物卡或者上点东西，解决这件事情。也有人指出，在哪里上学，结果不是在当地上学，在隔壁县城上学，这也无能为力，可见熟人能解决问题，甚至就是一个笑脸。还有人义愤填膺，不能惯着这些老师，举报，反馈，这些问题不能让一个12岁的孩子承担，事实是什么，打学生了没，12岁女学生不能承担这些，而且学生阶段，老师影响重大，不能因为一丝问题，影响一个孩子的一生，甚至联想起来自己上学时候。还有人支招，转学，去别的学校上。最后，当事人家长也通过联系方式约到了老师，老师也同意出来见面详聊，后来又因为老师一些事情，改了时间。后面发生了什么，谁也不知道，估计这些都是瞎猜而已，老师是个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这些都是对老师的不信任，最主要老师也表现出来了不值得信任。这个话题不知道给老师带来什么后果，但是也不至于一个对号，老师就带着有色眼镜看待一个12岁的学生，或许是气愤，或许是无奈，但是也没有反思，张口就使用自己一点点权力，让学生背锅，有点像学校给坑，学生来跳，家长出力，老师收菜。也有一丝丝百姓的钱，三七分，这有点妙啊，实现了自我增收啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，老师在所有人心目中都是高大伟岸，教书育人，无私奉献的形象，更是一个孩子成长路上的引路人。我在成长阶段遇到的老师，喜欢我的，现在回想起来，确实学习卖力，而且成绩还算可以，经常打交道，不能剩下的就是放逐状态，自生自灭，成绩只能说还算可以。可是学生那么多，老师也是无暇顾及，所以这个时候就提到上菜的威力了，这一点也是人之常情，有付出，就有收获。我上学时候，恰恰没有付出，自然也得不到收获。不知道我的同学，我的老师是否存在特殊照顾，确实，我也是太笨了，不能理解现实。多年以后，我记得我哥在上大学期间，一根筋直塞老师，被老师批评了一顿，应该是老师不能收取，也或许是我哥的方式不对，思路不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，无论结果如何，一张折旧的纸是无法恢复原貌的，拥有钞能力的话，就拥有了更多的新纸，旧的扔了也无妨。我也更愿意相信，老师对得起老师的称呼。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>咳嗽十月</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%92%B3%E5%97%BD%E5%8D%81%E6%9C%88/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:18:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%92%B3%E5%97%BD%E5%8D%81%E6%9C%88/</guid>
        <description>&lt;p&gt;度过夏天以后，就来到了秋天，夏天炎热，秋天凉爽，树叶变黄，秋天不冷不热，是个惬意的季节。可谁知道今年的天气竟是如此变化，入秋后一场大雨，天气来到了十几度，外套穿上以后，立马又来到了30多度，原本就要收起来空调又不得不打开，就这样吹了一夜，感冒了，开始咳嗽，那时候还是九月，今年索性就再也没开过空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北方的秋天是干燥的，人还没感觉，喉咙就开始了，睡了一觉起来，喉咙干的嘶哑，吞咽起来也有点疼，这个季节如果再吃辣椒，那上火立马出现，上火后又紧接着感冒，风热还是风寒？就是干，喉咙难受，发痒，再加上最近所谓的病毒，咳嗽的厉害。不知道南方有这些问题没？想起来年初时候出发去南方，孩子一点鼻屎也没有，呼吸也顺畅了许多，也没有那么潮湿的感觉，可能还不是雨季吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也如此难受，更别说孩子了，今年还是开始上学，幼儿园小朋友众多，在身边还能提醒，到了学校，老师也照顾不来，吃饭，睡觉，玩耍，而且个个抵抗力不足，更加让人放心不下。就这样，开始了咳嗽。小时候抱着，现在长大了，如果有翅膀的话，估计就能原地起飞，拉都拉不住。这种情况下，大人更得操心，就算照顾再细致，病毒无处不在。咳嗽，咳嗽，断断续续，从九月底开始，到了十月底，就在十一月初，还是咳嗽。喝水，补水，喝梨汤，天天喝梨汤，就这样断断续续，吃药，吃了好，好了过不了两天，又开始咳嗽，嘴里都是水泡，现在想起来，验血都已经三次了，这还是去医院，别说去诊所了。现在回想起来，处处细节都可能引发咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单猜测一下：&lt;br&gt;
1、受凉，孩子本身体温高，还爱动，我们家就是穿的厚，保暖，比起来别的孩子，我们总是会比别人多穿一点，这样也经常出汗。&lt;br&gt;
2、逛商场，玩游戏。商场里有个玩具店，都是小朋友，不免有一些病毒存在。&lt;br&gt;
3、空调，这里也指车里空调，天气炎热时候，热在太阳下暴晒，开车开窗户怕吹着，偶尔开了两次空调。&lt;br&gt;
4、环境太脏，这个不能确认，这一点怀疑家里，可是天天打扫呢。（这个时候，我突然有点怀疑是不是空气中污染物太多了，毕竟经济不好，是不是开动了以前暂停的项目）&lt;br&gt;
5、其他，吃的，洗澡，吹风，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是太烦躁了，不停的吃药，然后好了，又开始咳嗽。血常规检测是病毒感染，可是病毒在哪里，我也看不到，只能更加注重一些细节问题，也是多想象，自己多注意。还有孩子感冒时候，晚上咳嗽厉害时候，我也睡不好，加上吃辣椒，喉咙痛，我也在十月期间不停的吃药，吃药，到了今天，我也减少辣椒的摄入，才能保证在这个让人厌烦的秋天度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，咳嗽声此起彼伏，愿早日打败所谓的病毒，大家吃好睡好，开开心心每一天。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023年10月炒股总结</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%B9%B410%E6%9C%88%E7%82%92%E8%82%A1%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:18:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%B9%B410%E6%9C%88%E7%82%92%E8%82%A1%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;提起来炒股，就能联想起来韭菜，如果说韭菜很难想象，那成片的麦地更形象。你看，那绿油油的韭菜，快割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份过去了，一年也快到头了，账户又上了一个台阶，算是小高度，每次我以月度来看，就等着月底是红色，如果是绿色，心情挺失落，希望下个月能红，这个月红了，希望下个月不要绿。这就是心态和情感，但是与钱相关的，不会那么一帆风顺，如果天天红色，那一定是中国红，卖房卖车，借钱，加杠杆，一把梭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月整体是V字，过了国庆节一周账户就是红色开头，总想保持，谁也不能预测，下破3000点，然后上周上扬，和大盘一样来个了折返跑。每次都想象，如果怎么样，那就怎么样，如果中间抛了，然后月底接回，那这月肯定突破，如果月底重仓抄底，那这两天肯定数钱。这些都是想象力丰富的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看整个月，大盘其实挺弱，外资一直在跑，国内营商环境有问题，人家肯定跑路啊，饥不择食。然后开始喊口号，快，快回来，又杀猪了，快坐下吃，大门开着呢，你快来，最后什么也没做，国内人看到了，我也跑，别人肯定有咱们不知道的消息。就这样到了20年国运线，到这里，共识就是，相信国家，定投A股，先进的吃肉，后进的喝汤，最后变韭菜。我进早了，子弹没了，开始过山车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了今天看来，作为一名打工人，也没有好的头脑和思维，龙字辈和华为的肉都没去看（实际上是套牢了，没子弹，也不舍得割肉），月底的医药和半导体也没上，就眼睁睁的看着上去了。就剩下手里的白酒，食品，通用设备，然后偷鸡了一把宁王，月底实现了正数。现在想起来，医药（泰格），半导体存储（兆易）真是可以上，那时候充值了，就到了收获的季节，可是股市哪里有如果。这点就是需要讲究技术和经验了，要想赢得赌局，必须坐在赌桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月已经是往事，红色收尾，愿11月还能一路长红。这些说的都是废话，只是记录当时场景和心情，关于股市，认知，技术，能力，思考，经验等等还需要长久学习。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>决战3000点</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%86%B3%E6%88%983000%E7%82%B9/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 12:12:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%86%B3%E6%88%983000%E7%82%B9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;3000数字一些人太熟悉不过了，有的人看到也很陌生，不就是比2999大一个数，比3001小一个数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是中国股市最重要的一个点位，3000之上还有希望，3000之上希望破灭。可是细想一下，3000以下更多的是迫不及待，摩拳擦掌，才是真正兴奋的地方，3000之下不会亏钱，要亏也是亏时间。如果真正身在其中，不加杠杆的话，感觉还好一点，都是自己的钱，只是数字变小了，只要不割肉，就不代表亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点我是深有体会，割肉就是真金白银的亏损，不割肉，还有希望，毕竟头脑发热的情况下，做出的决定大概率都是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细数最近三次高低震荡，第一次，俄乌战争加上四月围城，状况急转向下，我首先选择的是硬抗，没有止损，前期还不能称为割肉，毕竟还有利润。一点点坚持下去，利润变亏损，当时懵逼状态下，我慌张割肉，持有现金的情况下，不知道选择什么，就这样底部割肉造成了亏损。接下来到了10月份，在上涨途中，选择做T，两次下来，当持续上涨时候，自己错过了一个波段，使原本2022年还能盈利的一年，造成了亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次又来了，就是今年8月份，又一次利润又一次回到了顶峰，国内小作文不断，还有国内医疗反腐，加上国外各种吹哨人（就是国外的研究机构，其实这一点也证明国外的水平确实很高，主要造成内部各种踩踏），还在盈利的我，没有选择落袋为安，同样，这次我也没选择在底部割肉，账户也走了一个折返。如果身临其中，经验不足的情况下，心态不好，也很难。可见技术水平确实需要，再加上经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次就是10月份，也同样来了折返，可谁有知道下一步去哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于股票，要想持续盈利，首先要参与其中，然后拥有好的技术和思维，可以走技术路线，也可以走价值投资，各有特点，优劣。如果在中国投资，感觉技术大于价值投资。也不能说价值投资不适合中国，感觉投机更严重。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>口嗨有罪</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%8F%A3%E5%97%A8%E6%9C%89%E7%BD%AA/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:37:29 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%8F%A3%E5%97%A8%E6%9C%89%E7%BD%AA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;微信群能不能口嗨，我认为坚决不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先微信群最多有500人，就算你知道其中498个人，还有一个人你不认识，更何况498人排队你都认不出来。现在这社会人与人的信任度十分低，更何况最近还刮起来了举报风，医疗反腐，各种小作文，举报，风气已经很明显不过了，总之就是你可以过的好，但是不能比我好。比我好，我就举报你。类似于报告，这里有人比我长的帅，请把他抓起来。警察来了莫名其妙，法官见了瞠目结舌，那是现在，如果放到60 70 年代，红本本拿出来，对不起，您嘞，跟我走一趟，莫须有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夸张吗？我认为好不夸张，现实往往还有更疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天群里口嗨，发，那那那学校，孩子吃不饱饭，发的猪肉炖粉条，结果没见猪肉，只吃了粉条。489人本地二手物品买卖微信群。上下文有聊天记录，立马老师发到家长微信里，另外一个家长，甚至没说自己孩子在那里，也被老师私聊点名。一个本地微信群的口嗨，能至于让老师直接找到家长，直接点名。大概可以分为，1 老师在群里。2学校领导在群里，毕竟猪肉炖粉条跑不了啊。3家长举报。4一双看不到的手。个人认为2的概率更大，毕竟有权力下发，如果不是，老师根本无须理会。4最可怕，如果是事实照进生活，我们将无处可逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早有耳闻，微信监控人们，不是不监控你，而是你不值得监控。我也相信，本地500人大群，没有大鱼大虾，腾讯不至于这么做。可是更多的是举报行为，家长行为对与错，有警察司法机关认定。可是个人的讨论吐槽至于上纲上线，那文革2.0就是现在。我个人不担心，我更担心老师，反贼就在身旁，我们没有真正的利益关系，争斗在他们身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，孩子进门回家，第一句话告诉我吃了9碗饭，我反复确认来源，竟然是说是老师让说的，我能理解3岁孩子的话童言无忌，但是我搞不明白昨天回家三根鸡腿和今天的9碗饭是什么意思。我十分恼火，让子弹飞中，小六子吃了一碗粉，却被诬陷吃了两碗粉，未证明说的真话，自己剖开肚子证明。这如果是老师想传达的意图，那我个人非常不愿意，大人的事大人说，何必教着孩子来侮辱我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立马打电话联系老师，老师比较忙，联系第二个老师，表达歉意，讨论事情真相，就算是不说真话，我也表达了我的意思，几碗饭就是几碗，不要拿着孩子说事，事情发生了，我表示歉意，希望过去。老师也很好，就这样就行了。我也给第一个老师发了短信，态度十分明确，给老师带来了不良影响，表示抱歉，也感谢老师的辛勤付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是这样，发生了就解决问题。一件小事，说开了就行，我始终不明白，口嗨都至于这样。甚至就不是口嗨，把没吃猪肉的事实说出来告诉了不知道什么人，利益相关的就开始行动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，作为一个在中文互联网冲浪的人，只想说一句言论有罪，是你微不足道，有三个字叫莫须有。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023十一晋城南太行两日游</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%8D%81%E4%B8%80%E6%99%8B%E5%9F%8E%E5%8D%97%E5%A4%AA%E8%A1%8C%E4%B8%A4%E6%97%A5%E6%B8%B8/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:26:17 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/2023%E5%8D%81%E4%B8%80%E6%99%8B%E5%9F%8E%E5%8D%97%E5%A4%AA%E8%A1%8C%E4%B8%A4%E6%97%A5%E6%B8%B8/</guid>
        <description>&lt;p&gt;距离上次2019年十一出行都4年了，经过其中三年，2019年十一出行更是一件值得回忆的事情，那时候机票公司内部打折，宾馆定的时候也不贵，人群攒动，今天十一出行原来设想的是恩施，凤凰路线，或者山东，青岛路线，或者是甘南扎尕娜路线（设想）。最后公司上班计划出来后，打算走山西-平遥环线。可是实际情况就是在中间值班，造成我那里也不想去了，好好上班挣钱，有一天再裁员时候，同样的价钱能走更长更远的路线。那就剩下两天了，10月3号和10月4号，原计划洛阳，实在是不想去，更想假装出一个省，这样就定下了山西晋城皇城相府或者是司徒小镇两日游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方向盘在手，三岁小朋友没有选择权，那就出发晋城，目的地选择司徒小镇打铁花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晋城人吃什么饭？网络风暴也让我会了两句晋城话，晋城挨着河南，过了焦作就到了，但是期间要穿过太行山，这也是我选择去晋城的一个原因，想看一下穿过太行山是什么样子。一路高速，道路也很平整，但是汽车在山脉中行走，河南段的太行山横断情景就有了，那感觉立马上来了，就是出去玩了。又继续走向晋城，选择司徒小镇。和普通文旅项目都一样，只是门票贵了很多，到了已经是下午1点了，饭都没吃，直接进园，选择了打铁花和走进老山西两种剧场全含的150元价位。旁边还有儿童乐园，进去还要门票，人不多，进门感觉很荒凉的感觉，也有种园区不大的感觉。正好开始下午场的剧场了，先看了一个校园剧，又看了一个断案剧，又去看了一个舞狮子，最后又开始了水上招亲。看似很多，其实其中三个一共看了3分钟左右，剩下舞狮子毕竟想让小孩看看热闹，看了全程，发现舞狮估计是四个小孩吧，也挺累的，上下晃了晃就结束了。这时候，兴趣已经全无了，我临时想起来抖音宣传不满意就能退，可是我感觉到了下午了，再去别的地方，估计一天什么也不干了。可是有些人就是厉害，硬是去退了。拿着300块现金。回去路上碰见了小朋友跳床，想着都在园区，没想到跳床20块钱10分钟。我扭头看了一眼这个司徒小镇，50块钱我再来吧，干啥都要钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样晃荡晃荡已经下午3点了，找吃的去，关门的关门，没营业的没营业。吃一碗饸饹面都很困难，孩子也熬的睡着了。一天过去了，选择市区逛逛吧，毕竟景区可以不去，但是城市CBD不能不去，城市CBD代表了一座城市，就像西方不能没有耶路撒冷，从晋城往东沿着路一直往下(晋城人原话)。市中心稍微热闹一点，但是人也不算很多，看看衣服，逛逛商场，就这样晋城一日游结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总感觉缺少点什么，第二天再不去转转的话，国庆真的要过去了，刷一会手机，推送我很多南太行的路线，其实对于南太行自驾路线早有耳闻，很多路标也略微熟悉，比如猪八戒骑摩托，正好是第二天要回家，那就不如从山西穿越河南，环线回去。十一后半程了，南太行也不算拥堵，那就直接导航出发，剑指棋子山，猪八戒骑摩托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上雾蒙蒙的，总感觉要下雨，与第一天晴空万里对比起来，心情也失落起来，反复看了天气预报，没有雨，才安心出发。早上吃一碗丸子泡面，和新密不同的是，这里的丸子是酥肉，汤是骨汤，浓郁的感觉，新密的就是辣，各有特色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了太行1号公路，往南直接去棋子山，往北走10Km可以去浙水村，然后再返回继续去棋子山。见孩子还在睡觉，而且太行山路线上景点都类似于打卡点，游玩不是很长时间，就索性往北去想去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从晋城去往陵川县，下了高速，跟着导航来到了一个安阳村，当时路很窄，两个大货车拉着萝卜叫卖，一点点行驶，左手边偶然间看到一个门厅的雕刻，甚是精美。我便将车停在路边，下车去看。走进院落，典型山西村落，黄土墙，天井小院一般，仿佛诉说着太行山中那古老的历史。一代代人的传承，如果没有车，这些人去县城，去省城多么麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续前行，到了太行1号公路，往南直接去棋子山，往北走10Km可以去浙水村，然后再返回继续去棋子山。见孩子还在睡觉，而且太行山路线上景点都类似于打卡点，游玩不是很长时间，就索性往北去想去的地方。位于太行山脚下的浙水村，是山西省晋城市陵川县六泉乡的一座传统村落，村内保存着多处较为完好的明清时期建筑，有着得天独厚的自然生态和人文历史资源。十一假期的缘故，村里都是游客，村里还有很典型的清朝建筑，想起来山西凡凡讲解山西古老建筑的声音，那时那刻，我真是一句话也说不出来，不认识门楼，雕刻，但是确实是精美，手工艺术。
作为交通要塞，浙水村也有革命历史，小毛驴拉磨，解放军吹号，还有近代的雷锋壁画，村里也办起了民宿，生活也是丰富多彩。但是这些古老的乡村也会给人一种错觉，热闹了，繁华了，下一秒又寂静了，老人坐在路边，望着大路，已经没有了车水马龙，交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往回走继续去棋子山，前一天晚上我都告诉孩子，明天带你去看猪八戒骑摩托，兴奋和期待中，已经到了目的地。在太行山路上不是拥堵，一到打卡地点，车辆乱停，那就拥堵起来，幸好还有警察叔叔在这里指挥交通。很多人自驾，到这里也是打卡拍照，我也是其中一位，这里人们拍照素质挺高，自觉排队，真是见识了。为了拥有一个完美的照片，所有人都一致行动，不加队，不拥挤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出棋子山往武家湾方向，我路线上有一个叫黑毛沟的地方，导航上已经显示道路堵塞了，山上没有其他路可以走，只能过去排队，让我惊叹的是，拥堵尽头是一个红绿灯，大山之中有一个红绿灯，惊奇吗？也有一个警察指挥交通。一个红绿灯时间70秒，快的能过7 8辆，慢的能过4 5辆，而且对面没走完的车，你不能进去道路，因为只有一辆车宽，要相互礼让，只有这样才能保证道路顺利通畅。其实自驾就是这样，最快的通过速度就是排队，而不是自作聪明，逆向加塞。到了黑毛沟，车辆行驶山谷其中，两边高耸的山崖，又一种不同的景象，仿佛如末世仰望星空一样。此时此刻，我感觉真是不虚此行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续去往武家湾，路边石滩水流不大，石滩中很多人在游玩，天幕帐篷，雨季到来肯定不能这样，两边很多小村落，宾馆，饭店，这里真是一个夏天避暑好地方。再前行，武家湾就像一个大坝把水拦了起来，现在想起来更像是下游把水拦着，形成了碧波荡漾，不像上游几乎没水了一样。免费的武家湾，停车费10元，下去四处走走，可能是形色匆匆，呆了一会就走了。这次只能说是探路，而不是游玩，让我知道了，这里就是武家湾，下次来玩。没了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导航宝上路，听着就是宝泉上面的路，进入河南地界，路面瞬间差了起来，乡村还在修路，比起山西太行1号公路，真是差远了。又一会开始拥堵起来，这时候我媳妇说看两边就像横断一样，我才发现，确实是南太行特色风景，我下车看了看，我们行驶在太行山上，下面就是悬崖。宝上路很多观景的地方，需要自己留意，如果不是拥堵的情况下，我大概率一路开到真正的宝上路也看不到优美的风景了。第一个观景台，我停车驻足，感觉有点拥堵道路，还以为很长，就停了一下没下车走了。真正出太行山，我才回想起来，这个地点就是最佳观景台了。继续走，还有一个可以驻车的地方，正好有人走，我就立马停下来，景色真是漂亮，大山，绿水，宝泉景区一览无余，下面还有汽车进隧道，孩子真是一辆一辆的看，嗷嗷叫，第二个观景台确实也不错。再往前，总想着还有其他观景台，殊不知走上导航的宝上路，穿过隧道，已经开始下山盘山路了，面前就是华北平原，没有起伏，一马平川。太行山仿佛戛然而止一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色渐渐暗淡了下来，愉快的国庆二日游到了尾声，出了省，看了景，长大了，方向盘在手里，说走就走。无论是晋城，还是太行山，自己的选择也挺正确，意识到了门票果然很贵，免费的景色更加出众。又一次让词穷的我，只有wocao走天下，都崩不出来一句优美的词语来赞赏这古老建筑和自然风光。无知挺可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次继续出发。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我总是在潜移默化的影响孩子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%BD%9C%E7%A7%BB%E9%BB%98%E5%8C%96%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:54:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%BD%9C%E7%A7%BB%E9%BB%98%E5%8C%96%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天给孩子洗头，洗之前坐在凳子上，孩子伸出rock it手势，然后开始摇头晃脑。这只是一个三岁孩子。我记得在10天前，在车里放的那个再见杰克，停车等红绿灯间隙，我交了他一个摇滚手势，摇头晃脑我忘了，但是肯定也有肢体动作，摇动起来，也有一点狂暴的意味，在我车里，那肯定是无拘无束。那时间正是南阳迷笛音乐节期间，我也是很兴奋，然后教了他一点。看似一个偶尔动作或者形态，到了昨天才发现，这真的是潜移默化影响着孩子。让我们举起双手，rock it，摇滚起来。昨天真的开始自我摇滚起来了，毕竟我也只教了一边，也是像娱乐的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再着，昨天我出门去接媳妇，孩子也记得上次去接的时候，门口有保安拦着我们，不让给我们进。他就想起来了，上次我们去接妈妈，门口有人拦着我们了，他们不让我们进，他为什么不让我们进啊。我就说了一句这一次不让我们进的话，我就shuang（怼）他。就这样不经意间的一句话，不经过大脑的一句话，就在开车启动的时候，他开始说，这次再不让我们进，我们就shuang（怼）他。我一听，我就感觉不对劲，你咋知道新密话的shuang（怼）他了，我刚才说了吗？他说，你说了啊，这次我们shuang（怼）他。我的天啊，我才意识到，这孩子真是太机灵了，太聪明了，专注度什么都在，不像我一样，口无遮拦，毫无思考，说啥是啥，如同放屁一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点就不禁让我想起来，最近孩子总是大沙壁挂嘴了，刚开始我也没在意，总感觉是在别的地方学的，不知道是谁，也忘了是从何时开始。昨天之前，我都感觉出来大概率出自我的身上，我开车，孩子就在我旁边，路上很多事情，我也看不惯，随口一句大沙壁，然后继续骂，这时间久了，就学会了。生气时候大沙壁，不开心时候大沙壁，你打他嘴巴，他感觉你再和他开玩笑，他越说，你越生气，就开始动手动嘴，孩子也感觉他吸引了你的注意力，他觉得很开心，一来二去，开始拉扯，越说越多。同样在外面玩的时候，不开心就是他是大沙壁吗？就这样问着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我还有很多事情，都忘记了，可是孩子总是在不经意期间一句话，一个动作，就能让你回想起来某时某刻你的所作所为，有正向的表达，也有负面的表达，这不印证了一句话，孩子就是父母的照妖镜，父母是什么样子，孩子就是什么样子，这就是原生家庭的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，我想让孩子成为什么样子的人，那么我就必须要成为想象中那样的人，就算不成为，也要在路上，最后一步步影响。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>培养一个拥有独立人格的孩子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:57:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我的孩子未来是什么样子的，一个男孩，他很正直，独立，勇敢，有智慧，责任心，爱心，等等优秀的品质。知道自己想要什么，做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问GPT：培养一个拥有独立人格的孩子？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我先问google-bard&#34;&gt;我先问google bard&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;独立人格是指一个人能够清晰地认识到自己作为一个独立的生命个体，能够独立思考、判断、决策和实践的能力。独立人格的孩子在面对困难时能够自我调节、自我克服，在人际交往中能够自信自强、不依赖他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子，需要从以下几个方面入手：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 尊重孩子的个性和选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个孩子都是独一无二的个体，都有自己的兴趣爱好和价值观。家长要尊重孩子的个性和选择，不要强迫孩子按照自己的意愿去做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 给予孩子足够的空间和自由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要通过探索和尝试来学习和成长。家长要给予孩子足够的空间和自由，让他们有机会自己去探索和解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 培养孩子的自我管理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要学会自己管理自己的时间、情绪和行为。家长可以从小培养孩子的自我管理能力，比如教孩子自己整理房间、自己洗澡、自己安排学习时间等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 帮助孩子建立自信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信心是独立人格的基石。家长要多鼓励孩子，帮助他们建立自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 给予孩子适当的挫折教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挫折教育可以帮助孩子提高抗挫折能力，从而变得更加独立。家长可以适当给孩子一些挫折，让他们学会从挫折中吸取教训，不断成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些具体的培养方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼓励孩子自己做事，不要事事包办。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供选择的机会，让他们学会做决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尊重孩子的意见，即使你不认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供帮助，但不要代替他们解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在孩子犯错时，帮助他们分析原因，并鼓励他们自己改正。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;培养孩子的独立人格是一个循序渐进的过程，需要家长的耐心和坚持。只要家长用正确的方法去引导，孩子一定能够成长为一个独立自主、自信自强的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我问了chatgpt&#34;&gt;我问了chatGPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子是一个美妙的目标！这里有一些建议可以帮助你：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1️⃣ 鼓励自我表达：给孩子提供展示个人观点和兴趣的机会，鼓励他们独立思考并表达自己的想法和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2️⃣ 培养决策能力：让孩子在适当的时候参与决策，例如选择课程、玩具或家庭活动。这样可以让他们学会考虑各种因素，权衡利弊，并从中学习独立决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3️⃣ 培养解决问题的能力：鼓励孩子独立解决问题，而不是立刻给予解决方案。提供必要的支持和指导，帮助他们学会面对困难，并从中获得成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4️⃣ 建立健康的自信：给孩子鼓励和赞美，帮助他们建立积极的自我形象和自信心。让他们相信自己的能力，为自己的价值感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5️⃣ 提供适当的挑战与自由：给予孩子适当的自主权和责任，让他们面对挑战并从中成长。同时，也要提供足够的自由空间，让他们探索兴趣爱好并发展独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6️⃣ 培养人际关系技巧：教导孩子有效的沟通、合作和解决冲突的技巧，这样他们可以与他人建立良好的关系，并在社交中展现独立的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，每个孩子都是独特的个体，发展过程会因人而异。保持耐心、理解和支持，与孩子建立良好的互动关系，共同成长和学习。🌱❤️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美吗？是我想要的答案，让我再深想，知识匮乏的我，真是再说不出一点点好的话语和建议。这个时候就要有提问的艺术，你想要问什么，你就能得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时情况下，根据上面的培养就不会错。培养孩子更是培养自己，要求孩子更得要求自己，以身作则。陪伴成长。当你用心来呵护一朵花苗时候，才能得到绚丽绽放的花朵。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>培养一个拥有独立人格的孩子</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:05:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%9F%B9%E5%85%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8B%A5%E6%9C%89%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我的孩子未来是什么样子的，一个男孩，他很正直，独立，勇敢，有智慧，责任心，爱心，等等优秀的品质。知道自己想要什么，做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问GPT：培养一个拥有独立人格的孩子？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我先问google-bard&#34;&gt;我先问google bard&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;独立人格是指一个人能够清晰地认识到自己作为一个独立的生命个体，能够独立思考、判断、决策和实践的能力。独立人格的孩子在面对困难时能够自我调节、自我克服，在人际交往中能够自信自强、不依赖他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子，需要从以下几个方面入手：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 尊重孩子的个性和选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个孩子都是独一无二的个体，都有自己的兴趣爱好和价值观。家长要尊重孩子的个性和选择，不要强迫孩子按照自己的意愿去做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 给予孩子足够的空间和自由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要通过探索和尝试来学习和成长。家长要给予孩子足够的空间和自由，让他们有机会自己去探索和解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 培养孩子的自我管理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子需要学会自己管理自己的时间、情绪和行为。家长可以从小培养孩子的自我管理能力，比如教孩子自己整理房间、自己洗澡、自己安排学习时间等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 帮助孩子建立自信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信心是独立人格的基石。家长要多鼓励孩子，帮助他们建立自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. 给予孩子适当的挫折教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挫折教育可以帮助孩子提高抗挫折能力，从而变得更加独立。家长可以适当给孩子一些挫折，让他们学会从挫折中吸取教训，不断成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些具体的培养方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼓励孩子自己做事，不要事事包办。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供选择的机会，让他们学会做决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尊重孩子的意见，即使你不认同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给孩子提供帮助，但不要代替他们解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在孩子犯错时，帮助他们分析原因，并鼓励他们自己改正。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;培养孩子的独立人格是一个循序渐进的过程，需要家长的耐心和坚持。只要家长用正确的方法去引导，孩子一定能够成长为一个独立自主、自信自强的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我问了chatgpt&#34;&gt;我问了chatGPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;培养一个拥有独立人格的孩子是一个美妙的目标！这里有一些建议可以帮助你：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1️⃣ 鼓励自我表达：给孩子提供展示个人观点和兴趣的机会，鼓励他们独立思考并表达自己的想法和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2️⃣ 培养决策能力：让孩子在适当的时候参与决策，例如选择课程、玩具或家庭活动。这样可以让他们学会考虑各种因素，权衡利弊，并从中学习独立决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3️⃣ 培养解决问题的能力：鼓励孩子独立解决问题，而不是立刻给予解决方案。提供必要的支持和指导，帮助他们学会面对困难，并从中获得成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4️⃣ 建立健康的自信：给孩子鼓励和赞美，帮助他们建立积极的自我形象和自信心。让他们相信自己的能力，为自己的价值感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5️⃣ 提供适当的挑战与自由：给予孩子适当的自主权和责任，让他们面对挑战并从中成长。同时，也要提供足够的自由空间，让他们探索兴趣爱好并发展独立思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6️⃣ 培养人际关系技巧：教导孩子有效的沟通、合作和解决冲突的技巧，这样他们可以与他人建立良好的关系，并在社交中展现独立的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，每个孩子都是独特的个体，发展过程会因人而异。保持耐心、理解和支持，与孩子建立良好的互动关系，共同成长和学习。🌱❤️&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最后&#34;&gt;最后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;完美吗？是我想要的答案，让我再深想，知识匮乏的我，真是再说不出一点点好的话语和建议。这个时候就要有提问的艺术，你想要问什么，你就能得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时情况下，根据上面的培养就不会错。培养孩子更是培养自己，要求孩子更得要求自己，以身作则。陪伴成长。当你用心来呵护一朵花苗时候，才能得到绚丽绽放的花朵。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>年少有为，青出于蓝</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%B9%B4%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%B8%BA%E9%9D%92%E5%87%BA%E4%BA%8E%E8%93%9D/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 21:08:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%B9%B4%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%B8%BA%E9%9D%92%E5%87%BA%E4%BA%8E%E8%93%9D/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/2.jpg" alt="Featured image of post 年少有为，青出于蓝" /&gt;&lt;p&gt;30岁了在干什么，回忆一下18岁时候在干什么，那年家里还没电脑，还在向往网吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天有一个坐我车的哥们，实验高中毕业后没有考上本科，在郑州上了一个专科学校，开启了高中毕业后的人生。上学之后也是打工人生开启，只不过去了南方，不出意外，就是被骗了，去了工厂，先去买衣服被罩，等待通知入场，几天以后，没有等来入场，带来的生活费也让消耗殆尽，才发现让人割了韭菜。无奈只能赶快离开，出了郑州火车站，坐大巴的钱都没有了，几个人兑了兑，买了车票回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这初入社会就让上课，看似滑稽实则让人反思，知耻后勇。进入学校发现还能撸货，路子先自己跑一次，发现几千块钱本钱就能收入200，300元，而且不压款，对于一个刚上大学的学生来讲，也是一次不错的实践。然后开始问家里人要了一万，一次能下两单，能赚500，600。自己不能下的时候，开始带上同学下，自己出本钱，别人把学生证押过来，又继续下，对于一个学生来讲，仿佛就是空手套白狼，不干白不干。然后自己去市场找买家，当然是收价更高的，才能利润更大化，同时也遇到了一起搞事情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撸货机会不多了以后，又开始了人力外包，想起来自己还不算久远的经历，别人能干，咱也能干，开始了劳务中介。入门以后才发现劳务中介是真猛，比如南方打工一个小时厂里给16，中介直接扣下4，给工人才12一小时。10个人一天8小时下来，320元入手，而且是稳定收入。自己也算想的开，给学生开14，一天留2元一小时，开诚布公的聊，愿意就去，不愿意再说。就如同撸手机一样，垫资的话，自己留50，不垫资的话，自己留30，一切都是明了的，简单纯粹。当然这些都是他自己说的，具体内容谁也不知。另外，2022年完全封闭的情况下，还靠资源卖烟挣钱，有权的人就有路子弄来烟，而自己就能和有渠道的人搭伙卖烟，一盒十渠卖40，而且供不应求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再聊起来，自己也算是小有成就，简单的一年下来，也有几万块的收入，这一点也让家里人感到自豪，没有了考上专科那时候的失落感，也让家里小朋友跟着吵着要像他学习挣钱。我也不禁感叹，年少有为，而人家却说，我这是小巫见大巫了。和师父一起出去吃饭，对面坐着一个小孩，师父上去一声哥，然后敬酒，自己也纳闷，看着这孩子不大啊，没有我大一样。后来问了一声，人家今年17岁，已经是身价几百万了，进入社会哪里看年龄啊，要看实力，谁是哥，看能力。这一点，我也是上课了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别走，第二天又碰到了一个小朋友，今年刚高中毕业，已经开始在郑州打工了，一个月3000，在饭店里。从十四岁开始打工，也已经是相对于同龄人成熟一点了，而他说，我打工是为了今年家里开饭店，在郑州，要准备管理饭店。我也是惊呆了，小小年纪就知道要干什么，知道自己要做什么，怎样做。家里有个哥在郑州卖酒水，今年准备投入一家饭店，高中毕业也没选择太远的学校，全部是郑州的，距离近，能工作。对比起同班同学学驾照，旅游，去打工，而他的打工仿佛更有目的性。不只是挣钱那么简单了，更加长远一点，为未来做准备，打拼一番事业。自己目标也很明确，我现在就是为了学习管理，上大学也是学的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回首我自己，从高中毕业到现在已经15年了，15年来，自己也是一无是处，有什么？有经验也看似一点经验没有，有金钱，郑州买房都没买，有什么？有时光的痕迹，人是胖了，老了许多，身材也魁梧了不少，像一头猪吗？身体也不行，天天腰疼，看似是一个正常人，殊不知每一天都很痛苦，我躺下的时候，短时间我是起不来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光啊，去哪里啊?&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>延长生命的办法，车企降价闲聊</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%BB%B6%E9%95%BF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%8A%9E%E6%B3%95%E8%BD%A6%E4%BC%81%E9%99%8D%E4%BB%B7%E9%97%B2%E8%81%8A/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 18:18:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%BB%B6%E9%95%BF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E5%8A%9E%E6%B3%95%E8%BD%A6%E4%BC%81%E9%99%8D%E4%BB%B7%E9%97%B2%E8%81%8A/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/car.jpg" alt="Featured image of post 延长生命的办法，车企降价闲聊" /&gt;&lt;p&gt;昨天回家遇到一个在日产工作的大哥，看着很年轻，他说他是85后，我也甚是诧异感觉还可以，细算起来都已经要奔四了，我也是一阵寒意，感觉我的朋友也有85的，我媳妇他哥才是86的，没想到时光催人老，只是自己不在意而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后聊起来最近的汽车行情，我问他，最近车是不是便宜了，我同事刚买的凯美瑞才18W多，他笑了笑，买贵了。我紧接着说我这个卡罗拉貌似都已经10W可以提出来了，内行看门道，外行还是热闹都看不懂了。他说3折，从他手里提车三折优惠，我也是一阵尴尬的笑。他紧接着问了问朋友，4.2折同款，算下来一共7W多，我也是一阵笑意。开了三年，人家新车落地比我这都狠，我车损险还9万多呢，我直接开到火坑里得了，拿着9万，再买一辆新车。手里还有一万，不香吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老哥也是性情中人，开始了一路说道，这个E300L，原价40多个，现在十几个，另外一个CRV，入手价10W多，奇骏入手8 9 万，前提都是从他手里入手，他是有渠道的，公司之间有关系，内部渠道，一人一年一个指标，他是三折的，他领导手里是二折的，刚给家里弟弟提了一辆英菲尼迪QX50，十多万落地，给人家一个5000指标钱，然后请人家吃顿饭。但是这个指标还在他领导名下，必须一年以后才能过户，但是车本和资料都在自己手上。其实已经省了十几二十万了，无论车价怎么跌，貌似都跌不到入手价里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，眼见为实，听起来是心潮澎湃，一顿狂骂，割韭菜也不至于随处割吧，然后讲起来为什么价格狂降，因为已经除了国六B，现在的车大部分都是国六，车企再不出手，就要砸到手里了，车企很惨，然后一路都很惨。我看着前面拥堵的车道，沉默不语。然后紧接着说到，我的买车经历，当时13W可以买到帕萨特，为什么不买，朋友也推荐了，可是说到底车在哪里呢，有钱没车，说了岂不是也白搭。然后聊起来他的车，他说他买的是URV，当时也买贵了，30多个，我一脸懵了，也不好意思多问下去，你不是有公司渠道吗，怎么家里人买的那么优惠，自己买起来坑自己呢，这一点细思极恐。难道我被骗了，可是我又没被骗什么啊，但是车降价也是确实发生了，我买贵了也是事实啊，郑州买车得去三全路转转去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是也说明了一个问题，在国内办事需要有人，小事一点钱能解决，大事一个人能解决一比钱，正如每个人一样，车和房，暂时我也想不到其他花钱大事了，买车找对人，买房找对人，一个人看来能解决几万的事，几万块钱也是我的一年时光啊，别人张张嘴，我又多活了一年。就这样还没算真正遇到事情上，别人可能张张嘴，我也不用跑断腿，这些都是只要衙门有人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>突然想起来永泰庄生活</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%B0%B8%E6%B3%B0%E5%BA%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 21:08:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%B0%B8%E6%B3%B0%E5%BA%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/%E6%B0%B8%E6%B3%B0%E5%BA%84.webp" alt="Featured image of post 突然想起来永泰庄生活" /&gt;&lt;p&gt;刚才看见一个新闻，庆祝考上理想大学，凉菜 8.8 折，又回忆起来自己在惠安小区吃的调凉菜确实不错，总感觉有点不对。突然惊醒，凉菜可以在出售时候调好，然后直接夹就行，这样计算方式可能就算了料汁的价钱，论斤卖的情况下，还是挺划算的，只不过的是对于卖家来讲。可是又仔细想一想，可不可以凉菜放哪里，然后我选择以后，上秤算出来价钱，然后再加入料汁，这样看起来，对于买家很划算，毕竟有些水没算入价钱，还不错的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点我突然想起来了永泰庄，那时候经常下班以后在小区门口有一个菜市场， 里面有个凉调菜的大哥，当时就是先拿菜，然后计算，最后再开始调菜，买的人还挺多的，味道也真是不错，晚上下班买点凉菜，再买半个大饼，一顿晚餐就结束了，日子就这样一天天过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种做法，第一种出摊时候都已经算是成品了，我只用上称计算，然后就可以出售，在销售阶段几乎可以说是无投入，准备阶段做好就行了。第二种，半成品，可能给人一种占便宜的感觉，而且可以做到多醋，多辣，多麻，卖的时候可以卖力的搅拌，给人一种看我调菜的姿势多帅，吃着更带劲的感觉，如果味道更好一点，完全可以说是更加吸引人一点。只不过这种卖法，在卖的过程中，需要一盆一盆的调制，对于味道的把握需要稍微精准一点，毕竟有的人拿的多有的人拿的少，每个人的口味还不同，还需要照顾各种人，相对比较耗时一点。可是对于生意来讲，谁不愿意多卖一点，辛苦一点算什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新密买凉菜，无论是矿务局还是民康路，还是在夜市摊，清一色的成品，在这里，物以类聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说永泰庄，永泰二字听起来就一种永远太平安康，祥和感觉。永泰确实不错，生活气息浓重，没有多少的高楼大厦，只有几个普通社区，永泰东里，永泰西里，东里小区门口还有一个炸串的，也不错，便宜实惠，味道也算不错，也是经常买的地方。再者就是永辉超市，在那时候刚开始工作，生活需要柴米油盐，离不开必需品，频繁出入，再加上小摊小贩的对比，更能体会到永辉超市真不错，鸡蛋一板才 15，现在几乎不可能了。有人感觉超市东西是贵的，可能在小县城也只有几个大型超市，里面的东西确实是贵，在北京，大型超市遍地，存在竞争压力，东西确实不错且便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，也不知道永泰庄现在怎么样了，房价便宜了没。今天是 2023 年 6 月 29 日，那年应该是从 2015 年开始到 2018 年为止。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>100块的教训</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/100%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%95%99%E8%AE%AD/</link>
        <pubDate>Thu, 25 May 2023 05:37:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/100%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%95%99%E8%AE%AD/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/3.jpg" alt="Featured image of post 100块的教训" /&gt;&lt;p&gt;今天下班开车回家，起步时候给人家车撞了，赔人家100块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天准备早点下班，5.30就准备出发，天天8.30下班，今天就早一次吧。下楼时候朋友圈有人在发手机，润100，下单了，发现不对就退了。出门退了门禁卡，往车里走。起步，后退，看左边车道，踩油门，才知道是倒档，哐当一声撞了别人的人。倒车镜看到有人下来了，完蛋了，今天。幸好问题不大，人家问怎么解决，我直接说100块，因为我朋友撞了人家车给了200，其实问题都不大，最主要责任在我。仔细看看，真的是啥也没事，理亏在我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近也是撸货撸的头晕，加上每天到家都已经9.30，由于有念头，也是投机取巧，入睡都要12点，啥也不干，就是不睡。第二天也要6.10分起床，自己也就这样。今天白天也没怎么工作，还看了很久手机，总想着再弄一单，几十块钱呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且这周开始上班时候，里程表还显示345左右，每天往返100公里，油表再最后一百多公里也不怎么下，估计能开4天，我也是这个奔头。今天下班早，导航还显示堵车，剩余70多公里，肯定没事，但是和晚上一路顺风相比较，早下班不一定早回家，感觉也不是很爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样上车了，我先倒车，当时也没看大屏，也没注意到后车距离，看行人也没什么，电动车也没有，打方向准备走，结果是倒车档，就这样撞了别人。迷迷糊糊，当时什么感觉我都忘了，就知道哎，车业不知道啥情况，后车车主也下车了，要赔钱的节奏，幸好速度慢，两个车没什么事，就100块解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道要什么，也不知道做什么，总感觉什么都要，生活也过的小心翼翼，抗风险能力太弱，心态不好。虽然就100，还是不舒服，做事容易出错，不做啥也没有。放下吧，放下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专心一点。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我们终将逝去</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%BB%88%E5%B0%86%E9%80%9D%E5%8E%BB/</link>
        <pubDate>Mon, 15 May 2023 20:27:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%BB%88%E5%B0%86%E9%80%9D%E5%8E%BB/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/rip.png" alt="Featured image of post 我们终将逝去" /&gt;&lt;p&gt;世事无常，生命的尽头是坟墓，如芒格老爷子说的那句话，如果我知道我将来死在哪里，那么我一定不会去。可谁有不曾想象过，我要站起来，不能久坐，我要运动起来，不能久坐，我要早睡，不能熬夜。现实又是如何，我现在头还有点懵懵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://coolshell.cn&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://coolshell.cn&lt;/a&gt; 的作者左耳朵耗子在5月13日离世，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天5月15日互联网发酵了，源于&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://twitter.com/ghosTM55/status/1657946836643241985?s=20&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://twitter.com/ghosTM55/status/1657946836643241985?s=20&lt;/a&gt; 。起初群里消息说关于陈皓是不是真的，我还怀疑中，赶快打开互联网，确实有未经证实的消息。可是留言已经开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个程序员，遇到了问题，就算今天没搜到皓哥的博客，总会有一天打开他的网站。coolshell，听起来都很帅，有种极客感觉。但是细读文章内容，纵使看不懂细节，但是也不影响文章的质量和传递出来的思想，就是真诚，网站不挂乱七八糟的广告。除了技术博客以外，也分享了更多技术人的成长路线，还有做事态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了很多他的内容，最让我印象深刻的事做技术人怎么赚钱。他讲了一个故事有一次一个朋友网站遇到了问题，并发几百万流量上不去，找他解决一下基础问题，大概花了30分钟，解决了。朋友准备给他100万，他收了20万。浅显易懂的故事吧。皓哥只专注了技术，完全没在乎其他的。中文互联网，中文技术圈可以来讲是影响力最大的，很多人都是看他的文章过来的。天天乐呵呵的一个人，活跃在中文互联网，偶尔批判，但是更多的也是互相讨论，对事不对人，就算观点不同，那讨论的内容可也算得上有深度。也算是较真的一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年纪轻轻就这样早逝，是中文程序员圈的一大遗憾，可以说是很多人的行业明灯，我看待很多问题的方面大多数也是从他这里学习而来，毕竟技术人的思维我认为模仿就行，你认为对的，那就是对的。可我也更多认为皓哥说的对的。科学上网，多看看外面的世界，不能自己把自己墙了。很多问题也是实属无奈，但也做的真诚，说的含蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皓哥就像自己，虽然不能超越，但这也像看到了自己，恐慌，惊恐，失落，悲哀。这一刻不只只是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R.I.P.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后分享几篇文章：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、程序员如何把控自己的职业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20977.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://coolshell.cn/articles/20977.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、作环保的程序员，从不用百度开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://coolshell.cn/articles/9308.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://coolshell.cn/articles/9308.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、如何超过大多数人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://coolshell.cn/articles/19464.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://coolshell.cn/articles/19464.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、别让自己“墙”了自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20276.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://coolshell.cn/articles/20276.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我的视频初始化</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2023 06:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%88%9D%E5%A7%8B%E5%8C%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/%E4%B8%AD%E5%B1%B1.png" alt="Featured image of post 我的视频初始化" /&gt;&lt;p&gt;日子一天天循环往复，从最初的离职一个人坐在车里尝试拍视频，当时以为面对镜头自己还是很随意的感觉，可是实际情况却不是，说不上犹抱琵琶半遮面，更多的是说话结结巴巴，上下两句不对应，说话期间总感觉上句不对，下句不知道说啥，然后就NG了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自己的镜头拍摄后，看自己的视频，发现怎么这么丑的一个人啊，满脸的疙瘩痘痘，我自己都恨不得扇自己几巴掌，您这位实在是太丑了。看别人拿手机拍摄都手持稳定器，感觉自己也必须有一个，稳定器都什么功能都不知道，就入手了，到目前为止，还在吃灰中，在长沙文和友拿出来拍摄以后，好像再也没拿出来过。这一点得感谢苹果自身的优秀性能，拍摄出来还不算很晃眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发后，也只是断断续续拍摄，没有一个脚本，拍摄全靠心情，走哪拍哪，想拍就拍，都只是一个片段，然后在剪映里合成。出发前的豪情壮志到旅途中的磕磕绊绊，想象的美好和现实的差距也让我坚定了出来游玩是第一步，拍摄是第二步，心情最重要，时间最重要。不能两全其美，也要主次分明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车，住宿，每天往复，虽然偶尔闲时，但也不能放松，我坚持了一天一更，就像给别人报告一样，我今天去了哪里，见了什么，生怕别人过两天不知道我到那里了，但是也有一天的行程发两个视频，慢慢的，视频和路程有了很大的空间差距，我要回家了，视频还在深圳，虽然没人想念，但是总感觉差的实在是太远了。这样也导致了，视频定位很大问题，本地生活可能就刷不到了，这一点也是猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到家后，本想一次结束，也属实是没什么事情，也一点点的把最后一站厦门更新了出来，顺带还有总结，也算是给旅程画上一个完美的句号。这些事情都可以做也可以不做，可以做的很优秀也可以很粗糙，我感觉重要的是把我的想法也算实现了。时光在走，不能一味的只躺平仰望星空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的视频制作很简单，拍摄时候说话，普通话清晰，不停顿。导入剪映，视频排序，超过1分钟，横屏。紧接着开始识别文字，把一些错误的文字修改，继续看一边是否连贯，紧接着导入音乐，我选择的是最简单的3分25秒音乐，视频长的话导入两边，短的话简单删除一点。最后制作封面，尽量引人注目停留。这一点突然发现视频开头必须悬疑，夸张，来一点小技巧留下人们持续浏览。我的视频制作就是如此简单，简单到我刷到时候也感觉尴尬，想划过去，又感觉必须看完，拥有完播率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐的，一切都归于平淡，可是还想继续做点视频，毕竟每天的1.5元还是弥足珍贵的，如果没有好的灵感和想法，很有可能自己又开始继续拖沓起来，焦虑万分。现在也想到了一点，视频驱动生活，让生活更加有趣，美好。可是更多的还是需要行动起来，用一腔热血，为爱发电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where you go ? left or right&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>30岁的三亚厦门之旅</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8E%A6%E9%97%A8%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 17:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8E%A6%E9%97%A8%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/%E5%A4%A7%E4%BD%9B.jpg" alt="Featured image of post 30岁的三亚厦门之旅" /&gt;&lt;p&gt;从2月26日到4月4日，出门已经一个月了，从郑州去三亚再到珠三角，最终到达厦门，如果拥有充足的弹药，一直走下去也不是不可能，两个年轻人带着一个两岁八个月的孩子，一辆卡罗拉出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子两岁已经是狗嫌人烦的时候，两个人无业年轻人带着一个2岁8个月孩子出门，孩子太活泼，你往东走，他往西走，现在为止只有一句话我们走了，他才会回头看一眼，并且立马跑过来。我们去的基本都是城市，而且都是大城市，热门景点，商圈，人来人往，车水马龙。现在网络上的一个特殊群体无时无刻不在寻找自己的孩子，他们期盼的眼神，无助又充满希望的眼光也时时刻刻提醒我，照顾好自己的孩子，也许一个不留神，后悔都来不及了，更何况现在我们频繁奔走，身处异乡，环境我们都很陌生，更别提一个两岁孩子了。所以这次带娃出行，安全最重要，给孩子一个美好的童年，更多的是事与愿违，两个暴躁的年轻人，对待一个调皮的孩子，没打没骂，但是没少吵。长期下去的话，孩子应该是一点点懂事了，可能在切菜的时候，孩子已经在炒菜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上的美景虽然不是很多，人文特色也不多，只是我们从我们熟悉的地方去往别人熟悉的地方，柏油路，街道，楼房，同样的砖瓦，志在见到不一样的生活，一种是路上生活，一种是落地生活。路上遇见的游客，路人真是不少，我不上班了，别人难道工作日放假？可见很多人真是憋疯了，年轻人多，老年人更多，自由行，报团，大巴车一辆接一辆，来来往往，导游小红旗四处飘扬，人们太需要生活了，太需要自由的呼吸了，可以流动，仿佛是一种最大的奢侈。其他的一些同路人，房车，床车，真是涨了见识，哪里有我们这种一辆车，30岁年轻人，而且还带着孩子，更多的是一对退休的夫妻，开着一辆房车，停车做饭，上车休息，不紧不慢，四处转转又是一天。更加让我忧愁的是，各位叔叔阿姨都是有退休工资的，从大家举止谈吐来看，他们的退休工资不比一个年轻人的正常工资低，何况人家是准时到账，不用担心拖欠，我可是一分没有收入啊，拍视频也不专业，说不上是自媒体，记录生活，更像是偶像剧中那些拍DV的多年以后拿出来，放在电视机看一样，这样也挺好，只是我的视频好像很无聊，没有体会，只有片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aroaming.github.io/post/2023/img/%e6%b5%b7.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;公园&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来简单从衣食住行方面讲讲过程，一路上很是顺利，也见了很多不同的风景，经历了不同的事情，遇到了一些有趣的人，很是完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿衣方面，从郑州出发时候天气还是很冷，带了很多的厚衣服，羽绒服两个，秋衣秋裤两套，卫衣两套，孩子厚衣服也很多，媳妇也是。可是过了长沙以后，天气开始炎热起来，一直到了海南，短袖已经开始穿了起来。海南的天气早晚凉爽，中午炽热，没有树荫的话，晒的很，遮阳帽，皮肤衣，甚至防晒霜。原本就黑的我，而且我也不注重防晒，下海玩水以后，皮肤都晒伤了，脖子上的皮肤摸着都疼。同时一路上也带了洗衣液和肥皂，穿脏的衣服也在住宿时候给洗了，可惜的是，有的时候衣服没有晒干我们都需要出发，这个时候，只有搭在副驾驶或者后座孩子旁边，可以想象一下我这个卡罗拉是多么拥挤。后来我们走到广州和佛山时，顺带看了一下衣服，发现这边衣服就是便宜，家家户户都是卖的，29，39都有，甚至有的试衣间都没有，直接买回去，我们顺带也买了几件衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭方面，我们出行前已经做好做饭的准备，之前一次去沙漠时候买了一套户外炉头还有气罐，这次就用上了，只不过是高山气罐。从郑州带到了武汉，东湖游览区开始了第一次户外做饭，番茄鸡蛋面条和麻酱拌面，那时候春暖花开，虽然不是周末，但是郊游的人是真多，好水好风光。再次做饭就到了阳朔，那里山水如画，也有好的驻车地方，第一次感受到了房车营地，有水有电有厕所，同时也带着孩子第一次搭起来帐篷，紧挨着大路，晚上车辆穿梭，可是一路疲惫，也早早入睡。后来到了三亚，经常找营地，做饭也成了正常，只是这时候，经验匮乏的我们竟然拿卫生间的水开始做饭，这也导致了孩子呕吐不止，也找不到原因，后来继续使用卫生间水做饭，食用后继续呕吐才发现问题是我们用的是卫生间的水，不能正常食用，后来我们一路开始使用矿泉水或者纯净水。我们只带了一个气罐肯定不行的，后来在海口闲逛时候遇到了卡槽炉子和4个气罐，也只花了55块钱。一直到了深圳以后，我再也没打开过炉子，也没做饭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住宿方面，宾馆，车里，帐篷都能睡，宾馆的舒适，电视，热水，电源，车里驻车就能开始铺床，驾驶位放下，三个人挤热闹，帐篷呢，在一个舒适的营地或者高速服务区，撑开，铺床，早上收拾，别人开车已经走了几里地了，我们还在晒外帐。刚出发时候北方天气稍微有点冷，夜里温度在个位数，就一直住宾馆，那时候说不上舒适，因为找一个合适自己的宾馆过程有点难。第一点就是捉襟见肘，预算也有，但是结合自身的实力来讲，想要找到在景区附近，不算太贵，也就100出头，能够免费停车。互联网工具高德，美团都搜来搜去，停车驻足找，才算找到一个看起来还不错的选择，再进一步开车过去，看一眼是否和自己心里预期一致，然后选择入住。这一点，钱多的除外，出行时间短，可以接受的除外，我这里不能除外，能忍就忍。这里多个城市，过程多次重复，在周日到周四之间是一个住宿好时间，周五周六不是好时间，毕竟最贵。刚出发时候选择高德和美团，偶尔一次在中山市时候，人家使用的是同程，才发现同程相同的房间有时候比另外两家同行相差比较大，能省一下几十块一间，而且还带保价功能，这个就厉害了，我曾一个住宿早上定的时候109，晚上定85，可惜当时我还不知道套路。在车里住宿，也不是不可以，期间一次甚至是连续两天住在车里，我这次出行在车里住了7次，小卡罗拉，三人，确实有点困难，可是现在已经过去了，也算是曾经的美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aroaming.github.io/post/2023/img/%e6%96%87%e6%98%8c%e8%a1%97.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;公园&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出行方面，当然是一辆车三个人。卡罗拉天生省油，动力还算可以，第一次出行，且计划时间有限的情况下，我选择高速出行，毕竟长距离行驶高速环境优越，不用过于担心，所以这次出行下来，高速费1500左右，其中只有去的费用，回来一路从厦门开回新密，省去了大约800的高速费。剩下的就是油费，大概3100左右，还可以接受，毕竟出力的牛，安全可靠，还做了一次小保养。开车出行，偶尔也会夜晚行驶还有下午，孩子媳妇睡觉，我还在开车，瞌睡的不能行，就这样也要坚持。过了河南信阳，一路上不是河流就是山川，对于我这种在平原生活的人，不免有一丝欣喜，毕竟没有两座山是一模一样的，也没有两座桥是一样的，这样的话，驾驶乐趣也有，山连着山，隧道挨着隧道，孩子也兴奋不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新手自驾，现在基础设设施都很完善，不用担心，一路向南，寻找有风的地方，虽然长途奔波，也不影响美好心情，让我们休息片刻，继续出发。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>抢鞋抢手机抢茅台</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%8A%A2%E9%9E%8B%E6%8A%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%8A%A2%E8%8C%85%E5%8F%B0/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 11:50:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%8A%A2%E9%9E%8B%E6%8A%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%8A%A2%E8%8C%85%E5%8F%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有人的地方就有江湖，还有啥能抢？抢纪念币，抢演唱会门票，限量的就是有市场，好的东西就是有价值，更有价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抢货第一名当属茅台，硬通货，等价物品，1499入，2500出，有多少要多少，这还只是立马出手，如果茅台10年30年50年价格更高，这就是茅台，也是中国白酒市场，没有所谓的存货和贬值，如果当年的酒没有卖出，下一年这些酒价格就会上涨，这种消费品属于中国特色。还有药，片仔癀，一粒几百块，甚至买都买不到，送礼换成钱，明价，谁也不会骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后继续抢鞋子，什么耐克阿迪，更有的是北面，鸟，这些都是我认识的，我不认识的还有什么鹅，LV，总之，衣服也能抢，买的不穿，穿的人买不到，所以引来了一批黄牛，行业也应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在互联网行业为了发展，也会投入重金发展平台，拼多多上买手机买美妆，然后顺带出手赚几十甚至几百都有可能，立马变现，难度相对于拉人砍一刀要简单得多，这我也参与了，买了一台手机一台平板，小赚了200，可能大头都让二道贩子赚了，可是没有他们的信息来源，也就没有我的二百块钱，我由衷的感谢他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近又开发了一个小项目，抢纪念币，黄山峨眉山纪念币，200一套，在我们这个小地方预约，立马就有，由于是初次，没有把家里人都叫上，这次260出手，小赚60元。蚂蚁肉虽少，但也是肉。再到今年演唱会频发，太多的机会，虽然位置不多，但是粉丝很多，狂热粉很多，有的人连歌手叫什么都不知道，也都抢票，因为有的润，比打工一天舒服，虽然只是一个零花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回想起来最初的鼻祖小米手机F码，其实存在即合理，供需关系决定商品价格，物以稀为贵，有肉的地方就有苍蝇，一单看似很少，可是100单不一定，甚至上了科学家工具，1000单10000单不是梦。聚沙成塔，黄牛做到极致也是金字塔顶尖的人，中间存在多少手二道贩子才能到达真正的顾客面前，谁也不知，其中的猫腻也是只有自己参与了才明白里面的套路，要想做的大，风险必须担着，特斯拉，理想汽车，苹果降价等也是突发事件，可是如果存在更及时的消息源，大户逃得了，可是中间商就不一定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说隔行如隔山，只有自己参与了，见证了，才发现东西竟然可以这么玩，别人玩的几十年的东西，自己还会当成一片新大陆一样，门路应该还很深，现在只是看到了毛皮，且不能沾沾自喜盲目自大，赚个零花钱还不错，如果上了更多子弹，一单可能挣了，以后不一定都会挣，更多的是一直不挣，别拿自己的兴趣和别人的职业做对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说闲置的中国农村大爷，大哥，比如我，农村大妈，一个人能挣一顿猪脚饭，何乐不为。我们厌恶黄牛，又每个人想成为黄牛。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>开车去旅行</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E5%8E%BB%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 15:59:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%BC%80%E8%BD%A6%E5%8E%BB%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://aroaming.github.io/post/2023/img/mountains.jpg" alt="Featured image of post 开车去旅行" /&gt;&lt;p&gt;马上就要出发了，已经是犹豫很久，拖延很久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像每次爬山之前的每个夜晚，多么慌张，后悔，还不如呆在住的地方，休息，躺平，出发以后又每次那么想念晚上坐上车，坐上地铁，回家。事后看到美景，又多么希望再次出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经不是娱乐了，这次出发就是一次大的旅程，不同于三天两日，年假出行，现在路上肯定有很多预料之外的事情，这些都是出发之后的精彩之处。这次带着孩子媳妇，就是我的整个世界，如同现在生活一般，父母奶奶都在家里，我们三个也每天类似于无所事事，只有孩子上早教课时候，还算的正事。出发吧，面对一切未知，怕什么，这些不正是我憧憬的，无数次出现在想象中的，冲吧，带上行囊，带上家庭，带上未来，去完成自己小时候从小没有过的生活，而自己也想给予我的孩子的生活，他没有想法，这些也是我强加于他的，不知道他喜不喜欢，未来是一个什么看法，希望是对的。而我的媳妇也算是一拍即合，一致频率，这也是最大的鼓励和赞赏。就像我之前独自一人爬山，偶尔会有同行之人，其他得到的也是更多的有人响应，无人行动，都是成年人，现在迎来了两人同行，一人跟随的节奏，出发吧，我的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于出行，启蒙是在背包十年，小鹏的时代，那时候已经买了他的书，翻看他的微博，后来又在大理的古镇建立了背包十年公园，将一个背包客完美演绎了，付出与收获，也感谢他陪伴了我见识了出行，上路，遇见，转化，归宿。紧接着又搜索到了还在东南卫视还是旅游卫视上映的侣行频道，接触到了梁红和270的传奇人生，普通人驾驶飞机，驾驭帆船，驾驶大白小白，穿越中东，点亮大佛，到最近的重返南极，南美之行。这已经有点越出偶像级别，甚至太传奇。紧接着看了谷岳的搭车去柏林，从北京开始搭车，和他的朋友刘畅一起，最后也到达了柏林，但是后来两个好朋友不欢而散了。然后又接触了冒险雷探长，一个人，蹩脚的英语，不耽误自己那一刻热忱的心，游历世界。后来陆陆续续看了旅游up主的视频，环华十年，大家好，我是培根。行疆，大家好，我是况路，咕噜哥，在远方的阿伦，用青春去旅行，九点探游中国，吴宪，湖远行，陶三丰，直至最近准备出发，又发现了杨旭游记，阿龙的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aroaming.github.io/post/2023/img/1.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;公园&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各位优秀的旅行博主，都深深影响了我。从最初背包客到现在自驾出行，越野，房车，各种形式越来越多样，人也形形色色，长视频，短视频，1080到4K，画质越来越好，搭配起音乐，视频质量真的是太好了。看起来简单的一个视频，其实背后存在大量的精力和能力，路上一个人的孤独感，拍摄和剪辑的同时进行，深夜里面对视频还要不断更新，才能保持一个热度，避免被计算为断更，带来更差的流量。说是为了理想，可是背后谁也存在为了碎银几两，如果没有这些几两碎银，怎么才能支撑更大的理想，车辆行驶的油费，保养费用，身上的衣服，每天的餐食，白水，不是所有的人都有岗仁波齐电影里藏族人民那种毅力，那种靠的的是信念。很多人说，这么小的小朋友不去上学，竟然去朝拜，像我这种有有很多费解，毕竟我是无信仰，无神论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名普通人，想要成为一名旅行博主，相机开美颜用不用，我是实在是太丑了，多年脂肪在脸上，沧桑感十足，完全一个50岁老人的感觉。我尝试了出现在镜头里，苹果手机的真实感让我看到我满脸的黑星星，毕竟丑人出境，满脸的痘印。有人喜欢靓仔和美女，也有人喜欢知识丰富的大叔，既然成为不了帅哥，做一名学识渊博的大叔也非常不可，所以内容就相当重要，像新东方董老师一样。用真诚打动观众，用实际行动感动自己，人生几十年，别人丰富多彩，自己也要有血有肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先出发吧，一切都在路上，尽心尽力，一切交给时间，在路上，遇见有趣的人，看见有趣的事，发现有趣的灵魂。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2022平凡的一年</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/2022%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 17:21:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/2022%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2021年魔幻，也有很多迹象表明2022新冠大流行就要结束了，过了今年，明年想难就很难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022来了，美好的开始了，可是战争也开始了，更疯狂的还是上海，中国最有活力的城市，4月份突然南北鸳鸯锅，也有很多人想走在第一步，实现共识，共存，也在进行中，越来越多的人阳了，再坚持一下，很有可能带来全新的变化，可是，一记铁锤，竟然直接是三个月封控，动态清零口号响彻中洲大地，没有人能说出一句话，也更多专家不知道是水平不足，还是违背良心，围着一尊，说着瞎话，正常的社会不应该只有一种声音，不正常的社会呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不吃瓜，就不知道什么安徽八孩，也不会知道这个姑娘说出了，世界不要我了的话。也不会有唐山打人事件，正常的社会，四个女孩被打的不知去向，家里人也消失的无踪影，而打人者，大概率也在逍遥法外。还有河南村镇银行，我把钱存到银行里，银行跑了，我去要钱，被打，被围追堵截，我下了火车，被赋红马，如果在很久以前，可能这是皇亲国戚，今天，我要回我的钱，难如上青天。还有在2022年的今天，竟然出现了1945大逃荒，年轻人，徒步回家，高速路上还有大卡车能拉着他们。更有甚者，在乌鲁木齐被封了三个月，还没控制疫情，一把平常的大火，带走了那些普通人，为什么不跑呢，是因为他们没有基本的求生能力。冠冕堂皇的谎话，也造成了革命，从上海的乌鲁木齐中路出发，走到了南京传媒学院，我不知道该说什么，只是想举起来一张白纸。一张白纸，从北京，到了成都，大理，武汉，广州，人们不再沉默了。所以，我们赢得了放开，也迎来了感染，如秋风扫落叶一样，所有人都已经过了艰难的几天，有的人也永远的走了，在这个寂静的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒诞的人，荒诞的事，有时候认为是正常的做法，缺往往给人一种惊呆的操作，反人性，但是也毫不夸张的说谎话，给无知的人们灌输更愚人的思想。有的人想说句真话，被叫去训戒，喝茶，就连我想表达一下我的情感，而且已经是很委婉了，就这样，我的文章被连续删除，无力感，我爱国，我说句话，看到的人两三个，只是记录我的想法，感受，也没有机会记录，两分钟下架，我也不知道做错了什么，只知道根据所谓的平台规则，我的文章必须下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界不应该是这样的，人类的文明已经很先进了，只有我们还活在虚假的世界，就如楚门的世界一样，我为你编织了多少美好生活，你过得多么幸福，何必走出第一步，离开这静谧呢世界。我也深信不疑，直到我读了一本叫墓碑的书，更加迷茫，我知道的历史是什么，就算是科学，拿出去也是破烂不堪，只有我们在仰望星空，国家强大了，人民幸福了，讲的那么伟大，过的那么辛苦。同样的，我也更加担忧起未来，就像曾经说的，我们小时候的梦想绝不是买个房子，买个车子，现实是这样，也更多的是我自己问题，谁让见识短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年是过去十年最坏的一年，也是未来十年最好的十年。2022是如此，2023年也是。2022年关键字应该是润，机会年年有，未来有很多，我辛苦的生活都是为了我的孩子，为了未来。未来是每一天，就算明天是黑色的，我也要为了孩子带来光明，什么是对的，什么是人性，是自由，是活着。过的明白，看的清晰，认知没有错，想追求什么，这些都是我要做的，也是必须做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护孩子，保护未来，才是保护自己。为了理想而努力奋斗。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>小镇破产青年</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%B0%8F%E9%95%87%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E9%9D%92%E5%B9%B4/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:21:18 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%B0%8F%E9%95%87%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E9%9D%92%E5%B9%B4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2022年破产了实在是很正常，出门看看，商店关门的很多，街头小贩也在被四处驱赶，表层已经这样，内里肯定更差，身边知道的就有很多，因为今年张口借钱的都不愿意再继续张口了，之前不借钱的也开始借钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里虽然不是边陲小镇，但资源式城市的末期，没有了更多的工作机会，也让不少人开始外出，当然也有不少的人继续呆在原地，仿佛等待一种光能照耀到自己身上，可不知等来的确实更加疯狂的钱包清零，原本不多的希望也带来更多的失望，可是也不已惘然，温室很重要，外面到处是病毒，未雨绸缪像一个笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年房子交房已经是很幸运了，躲过一次看似非正常问题，让很多人买房就像买地雷，四处乱炸。朋友很幸运，唏嘘不已。空荡荡的房间，远处的家乡，美好的城市，可又软瘪瘪的口袋，无处着落的工作，四处躲藏所谓的病毒，无法触摸，又不得不在，肩膀上扛着一个家庭。当他给我发信息借钱的时候，很干脆利落，可是那时候我也是刚刚走出银行大门，新开了一张叫信用卡的东西，我告诉他，我可以推荐你，我有皮箱，你也会有皮箱。笑了笑说到，我的信用卡已经爆了，三四张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天还能上班，实属不易了，但是还有一种工作非常好，那就是保供，衣食住行，不能少了食，一日三餐，缩短为一日一餐，可也需要叫做餐的支持。别人休息，我还能拉货，我不能停下，这种工作带来的安稳也是社会必需品。我从郑州支援新乡，新乡支援鹤壁，回来我还能支援中牟，城市能停，我不会停，谢谢你，我的老板。回家了，推开门，爸，我回来 了，这是我的二十万。好，好，好，辛苦了，长大了。不，不，不，这是我欠人家的二十万。摸了摸口袋，挺好，家里还有一套房，别怕。清单一点点拉出来，四五张信用卡，支付宝花呗，借呗，还有三六零，甚至还有不知名平台，就差一点上裸贷了。工作也工作了，生活也有，钱去哪里了，无人知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑煤集团养活了很多人，衍生企业也提供更多的岗位，这些国企在小镇完全可以称为巨轮，任凭风吹雨打，不会晃动一丝一毫。如工人一般，平平稳稳，简简单单生活还好，可是如今浮躁的社会，更加追求完美的生活，两点一线生活能覆盖，多余一点出游还算富足，再想优越一点，就捉襟见肘。更何况如今这时代，就算拥有高涨的煤价，仿佛和底层不是很贴近，毕竟上一班才拿一班的钱，不会空吃白饷。弦断开一月还能承受，三月四月后，彻底崩塌时候，躺平已经让人呼吸不过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活是经营的，日子也是需要简单奋斗的，我算不上小康生活，也算能有点余量，不至于在吃人的时候，率先吃人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别的小镇也有朋友，跌倒是在繁华年代，那时候一切顺利，也是犯错严重造成跌倒，弄得不欢而散。可如今，虽然社会不稳定，但人也渐渐稳定下来，慢慢走出了阴霾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会不好，我也不会去改变，能改变的很简单，那就是自己，保护自己。当暴风来袭时候，还能有一叶扁舟，渡我过江。清醒时做事，糊涂时读书，大怒时睡觉，独处时思考。刀随时都可能斩下，那时候，挥挥手，不带走一片云彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百年之变局，已经来到，你我相好。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>30岁的自由与放纵</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%8E%E6%94%BE%E7%BA%B5/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:56:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/30%E5%B2%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%8E%E6%94%BE%E7%BA%B5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;​	出生时候是完全没有记忆的，说哪个时候在干什么，想什么，完全是现在的想象。可能很安静，也可能很躁动，让人省心也让人讨厌。这些也是在见证我孩子成长时候，才与自己作为对比，没有对错，只有自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	从年幼到年少，青年。仿佛过了青年以后，世界就是我们的，脚在我们腿上，往东往西，全凭自己，如果没人指使，往北往南也非不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	过了那个年纪，出门开始，选择也多了起来，可以做公交，走路，骑车。从东往西，也可以从东往西再往北往南。仿佛在一个时间点以后，独立了起来，也自由了起来，我想大概是高考过后，尘埃落定。18岁那年，夏天，没有学业，没有事业，两手空空，吃穿也完全靠要。做事也是走一步说一步，那算自由吗？算放纵吗？对于前面的校园生活来讲，确实没有了院墙的羁绊，也没有了考学的压力。前进是何方，也是自己去摸索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	出入大学，除了学习，其他时间完全是自我掌握，半自由状态，吃什么喝什么说什么想什么，完全的独立个体，沿着路走就不会掉沟，顺着院墙，风雨无惧，是属是美好生活。算的上放纵吗？不是，毕竟不是每节课都可以不去，还是有些思想牵绊的，学分很重要，内容又仿佛显得微不足道，拿到两张纸就算证明我来过，我走过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	进入社会，深夜中还可以看片，买醉，虽然也只是周五周六，再想想，确实是吃住自由。工作有了，生活才能前进，如果愿意像流浪汉一样生活，那放下便是行走，无欲无求。可是手机该换了，住的又有点远，地铁有点挤，工作还要加班，身体素质也跟不上了，喝瓶可乐快乐一下，还可以来一个肉夹馍。笑笑还可以吃一顿火锅，看一场电影，逛一下故宫，买个衣服穿穿都在下一秒可以决定，就算故宫今天不开门，下一个周末也能开门把，不信今年不开门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	小时候呢。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>孩子是穿过疫情的一道光</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%98%AF%E7%A9%BF%E8%BF%87%E7%96%AB%E6%83%85%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%81%93%E5%85%89/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:04:30 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%98%AF%E7%A9%BF%E8%BF%87%E7%96%AB%E6%83%85%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%81%93%E5%85%89/</guid>
        <description>&lt;p&gt;美剧行尸走肉的朱迪思从第一季瑞克找到妻子怀孕，到如今的最终季，长大，也陪伴着所有观众，外面的行尸都已经学会翻墙，开门，朱迪思则从慌乱走向稳定，最后进入社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪伴着病毒散开，对抗其他社区，朱迪思就代表着希望，从始至终，那时候刚出生，出门找奶粉，到泰西尔带着襁褓中的朱迪思逃跑，慢慢长大，遇到尼根，也让监狱的尼根改变，继承卡尔帽子，拿着蟒蛇左轮，朱迪思长大了。在行尸走肉中代表着一种希望，求生的欲望，也是未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年备孕开始，那时候已经是十一，七十大庆，万家灯火，我们行走在成都天府广场，人潮涌动，红旗飘飘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后怀孕还是走着去医院，正常出入，检查完还能去上班，十分顺利。风云再变，过去年以后再去检查就是，层层闻讯，你从哪里来，你要检查什么，签保证书。直到最后生育时刻，我还是从高危的风险地区到了家乡，顺利入院，也问了从哪里来，只交代了注意事项，没有口罩和封控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着孩子降生，也是逐渐忙碌起来，洗衣服，尿布，照看蓝光，浑身都是劲，说是喜悦，更多的是未来。疫情仿佛消失了，躲在家里照看也十分顺利，待业中，也投入了所有精力。现在回望起来，那时候人们没有核酸，偶尔的疫情也距离自己十万八千里。也是一天天长大，从翻身，运动，玩玩具，忙碌后，时间已经悄然流逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再到后来上班，早出晚归，夜晚洗漱，讲书，玩耍，周末，洗澡，出门，游玩。一切的闲余时间除了给了睡眠，剩下就是孩子，责任有了许多。后来，长大，奔跑，骑车，也算是日子流逝见证了成长。疫情出现在了抖音里，画面里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐的，懂事了，也记事了。和他玩起来，甚至都有了心思，自己的主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，变了，孩子调皮了，病毒更加复杂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年五一还能正常出行，8月风向明显变了，三天两头封路，可是生活必须前进，严重时候，就必须要在家办公了，我居家打起了工作，打起了电脑。孩子总是围在我的身边，打打打，打工作。几次过后，他问我，爸爸，你为什么要工作，你别工作，让我打工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩子，调皮是固然，方向是四处不定，比如，我在玩手机，他会说，你别玩手机，我们一起玩玩具，我说好，放下手机，往前，他立马往后，拿着我的手机开始打开相册，看自己。又比如，去商场转，还没进饭馆或者超市，立马就是，我要尿尿，带他去不?去了也不尿，转一圈出来，又去超市，立马开始我要拉臭臭。最近，不让下楼了，我偷偷带着他下楼透气，我说你别说话，声音小点，他出了楼栋就开始喊我不说话，我没说话，我不说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是也有让你感动的地方，下班回家进屋，立马拖鞋拿起来，让你面前让穿。还会，给你拿吃的，穿衣服，捶背，一副父慈子孝的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是更多的是让人生气，吃饭打翻饭碗，洗手又弄湿衣袖，看书偶尔翻得快，好好的书给撕坏，站凳子拿东西，把玩具塞床下，走路不看路，小娃娃，不懂事，也不少挨打和吵。仔细想想，有了孩子，你就可以打他了，他哭了，你笑了，他也笑了。他知道什么，只知道你和我是最亲的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病毒可怕，我们居家，我们自我隔离，也许躺下就是一天，有了孩子以后，孩子躺下才是一天。充实的感觉，让你忘了门外的一切，剩下的就是满眼的孩子，烦他，他也爱你，跟着你，揍他，转眼就是笑脸，这就是两岁孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别说了，明天早起核酸了。我爱我的孩子。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>十年抗疫</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E6%8A%97%E7%96%AB/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:24:41 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E6%8A%97%E7%96%AB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看过墓碑以后，原本一点没怀疑的更加让我坚信，三年大饥荒，那本就是社会灾难，人为的，责任全在某方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家里只有我奶奶经历过，我问她，奶奶，三年大饥荒咱们那里饿死人没？她说没有啊，都没印象了。我继续问，那些年你饿住某？她说，没有啊，你姥姥爷在生产队大食堂干活累，每天我都去找他，他给我一个馒头，我带走。我说挺好的，不受饿就行，也算是平安过来了。现在再想想，我应该继续问点她那时候都干啥嘞，村上有人跑没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我又想到现在已经是新冠四年了，如果有一天我的孙子问我，爷爷，那时候疫情十年是怎么度过的，我估计会说，忘了，那时候也没啥影响啊，就偶尔做做核酸，居家7天，躲避疫情，就这样过去了。他会不会纳闷，你们那时候不讲究科学吗？我在想，是不是应该推送他一本书，叫做墓碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解了墓碑，就理解了新冠。三年也好，十年也罢，不就是人生体验嘛。谁又知道有没有美好的明天，活着最重要。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于宝宝的烫伤问题</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E7%83%AB%E4%BC%A4%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:53:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E7%83%AB%E4%BC%A4%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
        <description>&lt;p&gt;刚才突然看到一个图片，一个大概几个月的宝宝被烧到头部，脖子，肚子，全是烧痕。我心中一阵难受，谁也不愿意看到这些，更何况还是几个月宝宝，脸全部是黑的，起皮，眼睛也睁不开，有种叫天天不应，叫地地不灵的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起烫伤，为什么我更加难受，而且不敢后想，简直就是后怕，闭上眼睛都能想起来那阵场景。那是我烧完热水，接到杯子里。由于之前说过这个杯子接满热水，太热的情况下，打开会喷热水，弄到手上很疼，里面有婴儿水管，打开压力太大，会撒几滴。这次我接完热水以后，我就直接拿到屋子里，放在桌子上，没有拧瓶盖，只是把盖子敞口放在杯子上。临时被叫去不知道干什么，我就进卫生间马上出来的功夫，我出卫生间门，正好孩子踮起脚拿盖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道不能着急，不能吓他，不能大声吼他，因为之前拿手机情况下，我飞奔过去，立马他反应很大，抓着就是扔手机。我一点点过去，他也够到了盖子，正拿着盖子。只是万幸，杯子没倒。这时候回想起来，那也称不上是万幸，只能说感谢和后怕。我拿着盖子，放在水杯上，我尝试拉杯子，确实满杯水有点重，可是和孩子体重比起来，拉倒他简直是太容易了。也幸好是孩子长高了，踮着脚，用手够时候，从上方拿起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是幸运，更多的也是我的问题，我没有将杯子往最里面放，当时我看孩子坐在地上玩玩具，也特别看了一眼，如果他下来时候，我也回到桌子旁了。事实就是如此，凡事都往自己想的方向发展。满满的一杯刚接好的100°热水如果浇到孩子身上，我估计别说哭了，那简直就是后悔终生问题了。此时此刻，脑子不敢往任何方向想。为啥我没往里面放，为啥我不盖盖子，为啥我去卫生间。孩子本身就是无知无畏，不规则运动物体，前一秒往前，下一秒就能往左，甚至往后。东西务必要放置安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情已经过去了，再谈三个烧伤问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、孩子必须自己负责，这个是我哥的孩子，在大概4个月的时候去洗澡，竟然被洗澡的人用热水浇背，给小孩子烫伤了。关于孩子，我都能这么马虎，别人对待你的孩子可能更加马虎，必须时时刻刻盯紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、给孩子接热水洗澡洗漱时候，如果是用热水壶烧水，务必要先在盆子里放凉水，然后再加热水。很可能先加热水时候，孩子的双手已经放在盆子里了，这时候貌似想到了我小时候，就是这样烫伤过一次，也确实是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、烧伤过后，我搜了一下，可以分为5步骤。冲、脱、泡、盖、送。立马冲洗，小心脱掉衣服，用剪刀剪开衣服，浸泡在冷水中30分钟，盖着不让感染，最后送去医院。这个我邻居家的孩子没有处理好，没冲，没解开衣服，2岁的孩子手上都有增生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，突然感觉烧伤，烫伤距离我很近，不知道别人如何，难道是我们都很马虎了？我希望是。这样，其他人都很优秀，只是我们物以类聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子问题很复杂，一定要多多注意，毕竟世界对他们来讲是新奇的，愿每个孩子都有一个完美的婴幼年，童年。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>带着2岁儿子去爬山</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%B8%A6%E7%9D%802%E5%B2%81%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%8E%BB%E7%88%AC%E5%B1%B1/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 14:23:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%B8%A6%E7%9D%802%E5%B2%81%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%8E%BB%E7%88%AC%E5%B1%B1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新密周围有多座山，北边青屏山，有座塔，再往北就是袁庄后山，南边俗称南山，站在家里都能看到绵延不绝的山峰，山上有大风车，有人说这像毛主席卧江南，西边是伏羲山，还有嵩山，周末活动筋骨非常方便，中秋三天来临，疫情管控那么严重，那就起意早就打算的香山森林公园吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香山在南边，走到卧室阳台就能望见，孩子眼神好，大风车看的是一清二楚。吃了中午饭就即可前往，早些时候去过香山庙，临近之后看到后面一排风车，在眼前，却没接近。成片的山峰，也不禁让人神往，总想看看山的后面是什么。这次直接出发走大平走登封大冶镇，然后走到343过去就是森林公园，初入路口，有一种未建成的森林公园，车辆不多，往内走，车多了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山里感觉是那么亲近，虽然自己也是来自于一个农村，但是看到大片绿色也不禁让人猛吸两口气。爬山乐趣也多，目标也很明确，登顶，沿路风景也是更重要，心情舒畅，轻松，自由的感觉。可是带着两岁孩子爬山有一种略微麻烦的感觉，往前走，楼梯，完全可以自己来，可是走的多了，腿脚累到，影响长个怎么办，这些都是完全遐想，自我安慰。来都来了，孩子看起来更加兴奋，这样的话，出来走走是十分有必要的，而且是要多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起带着孩子爬山，哪里都是，一岁不会走的也被驮着，坐在背带上行走，这些完全看家庭因素，更多的是父母引导。我们这里还好，都是修整的平整路线，野路就算存在，也不会贸然过去。可是手机里，仿佛出现很多国家森林公园里，那些欧美人，说走就走，孩子坐在背带上也是那么开心。这点说起来，又让我不禁想起来中国大地上那些困苦人民，带着孩子，背着背篓，带着孩子，坐在背带上，穿着黄色衣服。多努力生活过吧，让自己过上好日子，才会有丰富多彩的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着楼梯向上，走了两层楼梯，我认为他有点累了。小孩子，不能太累了，我抱着，登山就是登顶，沿着楼梯，往上，不停。向后看，家里人都已经落后很远了，再走，他们估计跟上的心都没有了，不如等等。这时候，身后的大风车也露了出来，三台，抬头看，这边的风车已经不转了。如今新缺电的日子里，不转实属浪费，转了不能卖钱，也更无奈。孩子叫起来，爸爸，这台风车下班回家了，那边的风车还没下班，还在工作。惊愕，竟然能联想到这种，孩子就是孩子，惊喜。继续走，由于山不是很大，登上瞭望台，我说，在咱们家看到的风车就是这里，你如果登上风车，你说能看到咱们家不？结果，一个劲非要爬上风车，找找我们家。还不停的说着，站在风车上就能看到我家了，我家在这边。稍作停留，马上就开始下山了，还是楼梯，平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺着楼梯，溪流，往下走已经是另外一条沟了，上山目标已经变为走到车旁边。本就是小山峰，路程也不算远，下山也完全抱着，毕竟下山更容易摔倒。路边伴随着溪水，夏天来玩肯定是另外一种景象，明年就三岁了，抵抗力有了。路上正有人在飞无人机，孩子兴奋的感觉无人机就是飞机，距离他那么近，螺旋桨转的飞快，声音也如此接近，离开时，还一个劲的叫着飞机飞机，飞机去哪里了。往前走，有个平台稍作休息，这时候精力充沛的小宝宝四处乱跑，一会儿台阶上蹦蹦，一会儿躺在观景拍照的地方。继续走，走到一个玻璃桥，一个劲说下面有水，桥下有水。路过一片鸭子船，非得坐上去划船，看见坏的转椅，又要上去转一转。小朋友对什么都新奇，无知无畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门转转，见山看山，观景听景，一岁看到的和两岁可能就不同，参与感不一样。三岁，四岁，再长大，看到的和想到的也不同，毕竟自己见识的多了。孩子需要引导，登高望远，能体会不同的心境。带着孩子爬山，一岁抱着，两岁还能抱，三岁估计跑的比我还快了，再长大，那时候大概率我在山底，他已经在山顶了。出发吧，不同的时间，不同的景色，还有长大的宝宝。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浅谈孩子受的三次伤害</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%97%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%BC%A4%E5%AE%B3/</link>
        <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 23:09:44 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%97%E7%9A%84%E4%B8%89%E6%AC%A1%E4%BC%A4%E5%AE%B3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;夏天穿的少，磕到碰到都容易流血，更何况两岁小朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都在讲莫生气，生气没人替。也有人在讲亚马逊热带雨林的蝴蝶扇一下翅膀，到了太平洋形成了飓风，可见，就算是一点点的问题，到了别处，就有可能引起很大的变化，有正面的，但是更多的是负面的，正面被忽略以后，负面被无限的放大，为什么刚才自己会出现那种问题，那种行为，又开始后悔不已。头脑发热时候，理智已经被肾上腺素冲破，下意识无控制的行为很大概率要发生，怎么才能及时刹车，这就需要情绪管理。说的好听，做起来有点困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是我们去动物王国，原本就是夜场，玩不了多少项目，出来看老虎，看了，拍了，我的孩子还小，不是很配合，就打算走，可是我媳妇还是一个劲的拍照，来，站这里，来，站那里，而我拽着乱跑的孩子，她依然不动，那算了，我们走了，孩子继续跑，我也没紧紧跟着，如果是往常，我寸步不离，心烦意乱的我，就随便吧，磕到更好，让她拍，结果左跑跑，右跑跑，果不其然，磕到是必然。虽然没有哭，但是回家才发现膝盖已经流血很多了，毕竟昨天刚磕到，只是没流血，这次直接加剧了。那时候，我还是不以为然，磕就磕，只是，我把他抱了起来，一直走，没有再放下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次是去新开的商场玩耍，儿童游乐区门口有一个旋转木马，这个是六匹小马，同样游乐场有一个三匹小马，一次刷卡都能坐，而今天这里只能一人一票，六匹马同时转的时候，只有一个小宝宝在坐，我孩子上去了，被撵了下来，想坐必须刷卡，我刷卡，他刷卡，可是没有所谓的累积时间，只有一人五分钟。我也挺生气走了，去玩了投篮球，本来小朋友就小，我也不是很开心，扔球幅度有点大，球飞了，我过一会儿去捡，结果孩子突然扭头，被机器卡到了，摔倒，牙齿磕到了舌头，舌头被磕开了一刀口子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天晚上，给小宝宝洗漱，往常都把他放在澡盆里洗，由于去动物王国把膝盖摔破后，就端着盆洗了。这次接好水，放下，小宝宝一直在玩水，劝导他，吓唬他，根本不怕。脑子发热，直接泼了他一身，好像还是有点调皮，没有威慑，继续失去理智，一把带着盆子摔在了脸上，坐在地上，哭啊，我也感受到盆子撞击他的脸部，只是气愤更加严重，媳妇马上接了过去，事后在床上才发现，鼻子已经被我磕了一片紫，也有一点肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后，发现完全是自己的情绪失控才造成了这种严厉的后果，现在看来问题不是很严重，假设严重了，那后悔也来不及。我搜索情绪管理，里面讲了一些当快要失去理智时候，要尽量转移注意力，或者从第三方角度看待自己。看，这个人多么暴力，和电视里虐待一样，这个时候可能能控制自己，方法必须尝试，可是最好的处理就是降低自己的情绪波动，心平气和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情有时候总是很怪，向着自己想象的方向发展，可能也是自己主观推断，臆想，造成不是很完美的事情。可是转身想想，如果事情都是美好的，永远相信美好的事情即将发生，言语之间，充满欢乐，幸运女神也能时常光顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对待自己好点，也对待自己身边人好点，做个好人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>那些人眼中的二舅</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%88%85/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%BA%8C%E8%88%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1MN4y177PB&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;回村三天，二舅治好了我的精神内耗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二舅热来了，我也突然想想我的二舅，他也很拼，干过买卖，最后回到村里，照顾老人，也算有一个好弟弟的帮衬，生活相比于网上二舅，过的好太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着网上二舅，更像我的父亲，他很优秀，只是家穷，高考被人替代了，他也走向了木匠，拜了师傅，期间给村里人打工，一年工资也没要到。又出去下煤窑，结果身体太差，得了肾炎，再出门打工，一个月也就五六百，人家都拿八九百，这就是亲戚之前的打工。最后跟着家里打煤窑的人，才算有了一点点着落，日子也算平顺了起来。到了今天还是一个泥瓦匠。这就是我的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二舅过的很坚强，很执着，可是像视频讲的那样吗?还是当今社会的不稳定因素，导致作者想传递一些正能量的事情，还是说为了视频的素材，为了所谓的爆款，打造出来的流量，这些也不可否认。但是回到最后，也是作者让二舅一个鲜活的人出现在荧幕上，正如后来讲的那样，我们普通人哪有机会上大荧幕，仿佛就像是一个人生的回首和总结，这一点也让我深深感动，记录了一个平凡人的一生，这个人就是我的二舅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频发出来，二舅已经掀起了一番热度。知乎，微博，头条，公众平台，一番轰炸，不知道二舅仿佛就不知道互联网。我首先得到的是三表的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/xl3W-6PESl65jX7jIrAMKA&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;二舅虽好，可不要贪杯哦&lt;/a&gt;,由于不知道写的是什么也没看懂，晚上看过以后，确实让人感动，这就是二舅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是打开国际互联网，全是负面信息，疫情之下，已经将人们折磨的够呛，生活之中，不是封控，就是裁员，很难让人有种深呼吸的感觉。而这时候端来了一碗鸡汤，如此困难的人，都能活着热泪盈眶。再回首自己，不应该被一点小事打到，应该着眼美好的未来，向前跑， 别回头。仿佛是那么回事，可是深究故事本身，好好的一个人，发烧，被打四针后，残废了，残废以后，去了北京回来才办了残疾证，后来又收养了一个女婴，然后寄养在别人家，紧接着又和别人&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E6%8B%89%E5%B8%AE%E5%A5%97/4980625&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;拉帮套&lt;/a&gt;。最后才发现是一个木匠，给人们修东西，而且赡养自己八十多岁的母亲。里面很多社会问题，单独拿出来一件事都能分析很久，但是都一直鼓励人们，前进，放下，可是哪里有那么多忍气吞声的人，如今可是二十一世纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎，v站，中文推不能细看。其中摘录几句，已经无法让人感觉呼吸。
一、当你二舅在负重前行时，总有我大伯骑在他的头上岁月静好。
二、赞美苦难是一种恶毒，因为不仅仅掩盖了造成苦难的原因，也把苦难当成是一种应该，难道还有比赞美苦难更恶毒的事吗？
三、如何看待二舅精神，如果二舅去维权，二舅就是寻衅滋事，二舅忍气吞声的活着，就点名表扬让大家学习正能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就这样把，不要随波逐流，努力赚钱，成为大伯。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>心有余悸，晚点出发</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%BF%83%E6%9C%89%E4%BD%99%E6%82%B8%E6%99%9A%E7%82%B9%E5%87%BA%E5%8F%91/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 12:50:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%BF%83%E6%9C%89%E4%BD%99%E6%82%B8%E6%99%9A%E7%82%B9%E5%87%BA%E5%8F%91/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imgur.com/a/fjVrdAO&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;天空&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午5点，已经接近下班，天空逐渐黑暗起来，慌张，再次去厕所，天空越来越暗，大雨将至。可是看了手机天气，7点才是30%的降雨量，有点期待，可是逐渐黑暗的天空预示着即将到来狂风暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚6点下班，就冲出去了，天空已经开始下起了雨，撑着伞，慌忙去开车，回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次走瑞达路科学大道接人，竟是这种天气，还没到路口，已经是暴雨来袭，小心的右转，雨刷已经来不及冲刷，等待，等待，出发。丝毫不减的降水，到了西棠门口一下冲进去了水里，前面的车辆已经开始逐渐进入水中，电动车也在水里冲锋，我看了大概已经淹没了轮胎，大概能到膝盖处，这时候左边车道已经没有车辆过来，我慌张了起来。退还是进，前方未知的深度，我选择了进。不能一直停在水里，我一点点前进，小心的踩着油门。这时候大雨也小了起来，可是红绿灯路口，停着已成为必然，我看前面的电动车走了，我立马跟上，停在了稍微高两毫米的地方，小心的踩着油门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢的，绿灯了。慌乱的心感觉车辆能动起来了，冲出去一直前行，希望不要再停下来，可是雨天，原本混乱的十字路口只是稍微混乱了一下，过来路口，前面还是一片大水，深度不减。前进还是左转，我看前方车辆已经前进，我立马一脚油门冲过路口，这时候水已经不深了，可是前方还是很遥远，未知更加可怕，可是希望总是那么美好，水小了起来，就算有积水，也只是淹没脚踝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空逐渐亮了起来，上了高架桥，西北方已经明了，再往前走，天空出现了彩虹，西北也出现了太阳，感觉一切都往好的地方发展，错乱的心，已经无处欣赏这些了，最后高速已经封了，一点点的不稳定因素，都能导致封路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低速回家，天空只剩下了闪电，没有了降水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下车时候，已经身心疲惫，如果如果不敢想，虽然出发早，如果碰到一点意外，就有可能导致今天呆在原地，一直等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心有余悸，很多时候，慌忙中做出的决定很可能往更差的方向发展，不如沉下心来，让子弹飞一会，静静等待好的时机出现，毕竟后退也是为了前进，重点放在自身，毕竟后果都是自己承担，其他都是枉然。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>读苏菲的世界有感</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E8%AF%BB%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E8%AF%BB%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;电视时代，时常广告中就会出现苏菲弹力卫生巾，防侧漏，侧吸，看起来就让人联想翩翩，可也有一本书叫做苏菲的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从找寻所谓的哲学图书中，复杂的西方哲学史，神秘的东方文字，推荐很多也有一本简单的哲学启蒙故事书，苏菲的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学两个字听起来感觉很深奥，似曾复杂又很简单，相比于物理，化学，数学，语言文学，哲学又近似于神学，飘渺，也有人讲到哲学的尽头就是神学，没有什么是对的和错的，只有自己认识到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说自己认识的哲学家，大概是东方的孔子，老子，庄子，孟子，再回忆一番，也只有孔子最为熟悉，全是十二年基础教育课本中间的。子曰：学而时习之，不亦说（悦）乎？又曰：学而不思则罔，思而不学则殆。摇头晃脑中，似懂非懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方哲学家呢？感觉像是，又感觉不像是，就算说出名字，也不知道他代表了什么。所以来说，一个人也不认识。只能说自己还是学识浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维基百科解释说哲学是研究普遍的、基本问题的学科。在日常用语中，哲学可被引申为个人或团体的最基本信仰，概念和态度。可以理解为位于科学和神学之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学既然是可以引申为信仰，研究普遍问题，就是遇到事以后，深入思考，面对普遍问题的解决方式，无论对错，有自己的观点。如诸多西方哲学家一样，坚持自己认为最对的方式，进而影响一些人的思维，做事。苏菲的世界如故事、教学一般，对诸多哲学家的观点一一简单讲述，进而使人们能更容易生动的接触到哲学，了解哲学的内容，不至于飘渺一些。里面内容贯穿全文，我来自哪里，苏菲和希德又像隔空对话，苏菲如真实存在，希德又像她的朋友，而是似乎是虚拟存在，等待父亲从黎巴嫩回来。可是实际上确实，希德的父亲写给希德的一本书，里面主人公是苏菲，希德的附近在教希德学习哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵观哲学史，从古希腊到现在，再从哲学家的进化，一直都是在追寻一种世界是什么，我来自哪里，西方哲学家一直研究思考到现在，而我们站在他们的肩膀上，继续思考。无论是上帝，还是自己，我们都在思考，追寻一种事务的本质问题。如果结果重要，过程更重要，对于和智慧抱团取暖的哲学家来说，最孤独的事情莫过于自己无法思考和无法拥有智慧。哲学中最好的思考方式莫过于提出问题并用理性去寻求解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反观我们，没有了思考，仿佛一切都顺理成章，如果是这样，也正是某些人喜欢如愿的。稳定才是第一要素。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>魔幻世界、魔幻郑州</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%AD%94%E5%B9%BB%E9%83%91%E5%B7%9E/</link>
        <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%AD%94%E5%B9%BB%E9%83%91%E5%B7%9E/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今年时常谈起来，越来越魔幻。现实和想象越来越脱离，可能是长大有自己的想法了，与强行让你相信一些事情不同，自己也要去追寻一种不一样的东西，毕竟都有两面性，不可能只有，厉害了我的国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年疫情凸起，全国真是水深火热，特别是大上海，是禁足两个月来讲，吃喝饿不死人的情况下，是急病得不到医治。说是疑难杂症，还是急性病爆发，更多的是人性之后的漠然，陌生人遇到溺水时候的奋不顾身与当下病人就在面前，缺得不到医治，被所谓的48小时核酸或者所谓的黄色码拦住，背后更多的是背锅侠，上下推诿。身为一位普通的民众，时常感觉叹息，虽说事情没有发生自己身上，可是如果没人发声，那以后怎么办，怎么能为众人抱薪。哑巴在遇到问题的时候，却呼不出来一声叫喊。可怕，可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处中原，疫情来袭，却与往日不同，昨日疫情就在身边，今日疫情只是遥相呼唤，只是为了一个口号，动态清零，多么生动的名词，造成了万千人形势的突变，封的更久了，更多了，有科学依据吗？估计是有，毕竟风会带走思念，也会带来病毒，毕竟距离我们那么近，还有十几公里，白寨与新密，真不是去年的外国语与新密。疫情下，哪里还有医学，只有政治，只有更加稳定，只有20大，或者所有人都在等待时间节点过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情之下，一句十五分钟核酸圈简直重新申明了疫情距离结束还有七年，毕竟文革十年，今年第三年。可是我看欧冠，看NBA疫情没有人带口罩了啊，我们活在了自我世界里，还是他们已经躺平了，生死无关，逍遥快活。有数据支撑反馈吗？有科学依据道理吗？还是时不时报告一声，美国已经因为疫情死亡了几百万人，我们伟大，死了几万人。疫情可怕，更可怕的是身边饭店，娱乐，出行，旅游什么都变了，所谓疫情防控为借口，导致一些人基础病，常见病得不到医治，不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔幻郑州，核酸小屋支棱起来，没有本地疫情的情况下，没有核酸证明，不让坐公交，不让坐地铁。核酸是免费，且便民，生活是不是变了，毕竟花了大价钱买的那么多设备，不生效，就剩下遭骂了。再说河南，魔幻的人民存款竟然取不出来了，甚至有的家庭将全部积蓄存在了村镇银行，却遭遇取现困难，太难了。银行竟然都出现问题，普通人怎么办，毕竟这些银行都是有牌照的，银联系统的，银行系统我不知，但是我知道银行都取不出来钱，那真是韭菜根都去除了。更加可怕的是，印证了所谓的健康码也是用来稳定社会秩序的一部分，一个工具，毫无理由的设置红码，简直将公信力降低到零，将一种手段用到无耻，可怕。这些都发生在河南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能世界就是黑暗，我心既黑暗，只是我处来我的身边圈，我感知，我最敏感，可是互联网也是虚假的吗？远在深圳，上海，北京的人都知道昨日头条是关于河南。再回想起我最近看的所谓三年自然灾害，关于河南信阳出现三年大跃进中最浮夸的领导和河南领导，为了所谓了表现，当着领导，夸下海口，不切实际上报亩产万斤，导致收税严重，入不敷出，几十万人口饿死，打死。可是实际中，也有很多人表示不尊重科学事实，得到的却是右倾，毒打致死，正如，我本是男儿身，又岂非女娇娥，导致最后没有一个人敢说真话，毕竟上面做的人就虚荣，这是最可怕的。而这中间河南领头瞒报最严重，会嗷的才有奶，有机会上，下面的他不管。也映射出今天，最爱表现的人，却漏洞百出，贻笑大方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风会走，雨会停，而我们会越来越好，毕竟不会再有吃不饱肚子的一天了，当下只是暂时的。摸了摸身边的孩子，他们回拥有更好的未来。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>唱的是什么玩意</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%94%B1%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9%E6%84%8F/</link>
        <pubDate>Sat, 21 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%94%B1%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9%E6%84%8F/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;唱的是什么玩意&#34;&gt;唱的是什么玩意&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;朋友给我发了一首歌，生活因你而火热&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://p6.toutiaoimg.com/origin/pgc-image/e027179511494b4283f01f4fe972489f?from=pc&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;唱的是什么玩意&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源于网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着名字，又是励志歌曲？奔跑还是大海？歌手新裤子。我笑了笑，原来还是一个乐队，叫新裤子，为啥不是新裤头乐队呢。第一次听说，还有一首生活因你而火热，感觉又像是恋爱歌曲，确实孤陋寡闻了，那时候我知道许巍，李先生，朴树的歌都没听过几首，音乐节主力选手几乎都没熟悉的，毕竟我还是天天像风一样自由。
微信发过来了，那就开始听呗，都是好朋友，臭味相投。路上，插着耳机，勇敢的你，站在这里，脸庞青涩。歌词不错，就是嘴里总感觉喊着糖在嘶喊，我倒下后，不敢回头，唱的是什么玩意，不带调的，就是嗷嗷的，名字还叫新裤子，我摸了摸我的裤子，有点破了，一点也不新。我也不回复说，唱的有点难受，扯着嗓子一样，不动听，没难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://p6.toutiaoimg.com/origin/pgc-image/bce148028396451f8db7575cff15b2b3.png?from=pc&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;唱的是什么玩意&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续下去，那时候还是乐夏一，开始看，只知道一个痛仰，其他的都不知道，还有一个唱春风十里的，结果被哄下了台，第一关都没过。后台播放着摇滚中炮和小炮的评论，口水歌，拼凑歌，什么春风十里不如你，我感觉还可以，虽然称不上乐队吧，毕竟弹奏和敲打基本没有，完全是一个形式主义，但是也挺好听的，完全符合主流市场啊，我说所有的酒都不如你，我都快醉了，可惜被淘汰了。接下来，又一只公司临时拼凑的选送的，开始了，弹的幅度真大，唱的青春歌也真挺整齐，衣服真帅，精心良心之作。后台转过去，一片乌黑的脸，有个人说，他们弹吉他了吗？好像只有手里有动作。我也黑了，被骗了，再回头看，我佩服，你们脸皮真厚。骗子，再回头看鹿先生，春风十里， 也是形式主义晃了两下，骗子，淘汰你们太应该了。新裤子来了，别再问我什么是迪斯科，迪斯科我知道，80 90年代舞厅，进去摇，跳，迪斯科，迪斯科，不由自主都开始晃了起来。虽然感觉歌词很土，没有什么营养，但是也正是这普通的词，字，一点点拼起来，然后唱，旋律，旋转，加上乐器抽拉，完全忘了含着东西唱歌的嗓子。燥。
听了第一遍夏一，感觉慢慢也理解了这乐队，大多数还是中炮活跃，小炮比较少，老炮已经是神了。再了解中炮以后，真香，幸好还有他们存在承上启下，坚持下来，让乐队文化没有断层。毕竟早些年电脑还不发达，去大学，乐队才是正儿八经的大学生活。现在仿佛逝去的又回来了，什么都变了，也什么都没变，只是老了，歌也老了，但是更有味道。从唱的什么玩意，才逐步带入这生活，所有人都很难，他们也是，但是坚持下来了，就像在北京老胡同里，三个乐队在一起，一个弹，两个听，没人理解，大家说了一句唱的是什么玩意，一个乐队散了，剩下两个面面相觑，聚还是散，毕竟大了，后面还有老婆孩子嗷嗷待哺。二十年过去了，相视一笑，歌还是老歌，唱的就是自己，没人理解也无所谓了。
乐队很枯燥，对现在人讲，一群人上台，比一个人上台难得多，钱分起来也少，养活一个乐队更难。但是优秀的主唱能把人聚在一起很不容易，如许巍，李先生，包括这些中炮。但是也有坚持不下去的，比如大张伟，汪峰。他们说是玩的不务正业，一天天敲打，但是也是这么一群人激励，或者说鼓励，闲适了更多人。再继续也是有点偏执，骄傲，愤青，可是从另一个角度看，这些也是常人没有的优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://p6.toutiaoimg.com/origin/pgc-image/aca4bcdf8514438fb6b39a123784cc34.png?from=pc&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;唱的是什么玩意&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源于网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说一城一人，也有一城一歌。李先生的南京，杭州，还有郑州，痛仰的安阳，赵雷的成都，汪峰的北京，甚至还有李建的贝加尔湖畔，都是给人身临其境的感觉。杀死那个石家庄人，必然讲的也是石家庄。第一次看到这个歌名，感觉国际庄有什么好听的，不听。再次看到还是，这是什么，不接受，毕竟我听郑州就可以了。最后一次，自己竟然点了翻唱的，中学生演唱，如此生活三十年，直到大厦崩塌，小小年纪竟能唱的如此动人，歌曲里有声音，也有故事。如此生活三十年，直到大厦崩塌，一万匹脱缰的马，在我脑海奔跑。打开软件，竟然没有搜到，令我如此诧异，悲愤。必须换平台了，搜索后，那旋律，那唢呐，一人一首成名曲，代表作，简直可以称为流芳百世，因为歌曲里有故事，故事不会消失。
中国人在世界历史上的贡献是不能磨灭的，千人千面，不能只有一种声音，让大家听不到其他声音，中国人不是机器人，思想也是多种多样，才能繁华昌盛。悲哀，未来一定不是这样。
朴实无华的歌能源远流长，就像最普通的话，更能打动人。回首过去，这不就是唱的是自己。能禁锢人们的行为，但是不能禁锢思想，共创美好。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我的态度：不能再被骗子骗了</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%80%81%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%86%8D%E8%A2%AB%E9%AA%97%E5%AD%90%E9%AA%97%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Sun, 15 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%80%81%E5%BA%A6%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%86%8D%E8%A2%AB%E9%AA%97%E5%AD%90%E9%AA%97%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我的态度：不能再被骗子骗了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白纸黑化也是一瞬，放下屠刀立地变佛也是一刹，可是谁来到这个世界不是简单，经过时间冲刷以后，能保留初心的可能只是菩萨，可又有谁见过菩萨，更别提成为善良的菩萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，经历的骗局也有两三，总是相信世界是美好的，更多的是在自己的承受范围内，如果真有人向你施骗，被骗的大概率为100%，当你走向骗局时候，可能还是很自信的认为，我不可能受骗，就算受骗对我也不是很大影响。正是这种心理因素，往往导致被骗，最直接的就是钱财，虽然不是一去不复返，但是过程很让人烦恼，更多的是造成恶劣影响，影响心情，进而影响世界运行规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说了真么多，就不必再隐晦什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，我又被借钱了，过了日期以后，什么音信也没有了，发了微信不回，就剩下打电话了，数目不是很大，可能让我烦气，完全影响了我的初衷。说的周转，周转过去了，什么消息也没有，就算现在写下这篇文章时候给我打钱，我也不会再相信了，可是这更多的是意淫，根本不可能的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借我钱的很多，我借钱的次数也有，我一贯坚持的是说多久就是多久，做不到也要打声招呼，我也没做到打招呼的时候，毕竟我都是说给就给了，因为我只是一个打工人，没做什么惊天大事。这点应该有几位朋友可以证明，且有一位朋友也是主动表示借我的，我在收到工资短信的那一刻，我就直接要银行卡发给他了，他知道我发了，因为我们是同事。在这里也很感谢给予我帮助的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再深究一下借我钱的朋友和亲人，从2018算起，能及时给我的仿佛只有两三位，其中两位还只是流转一下，钱今天取不出来，明日或者周一或者十几天钱到期就给，我也是完全信任，这不可能不给，事实就是这样，按时给我了，我也知道谁都有这一天，他们谢我，我谢他们。剩下的完全就是糟心的，甚至现在可以说恶心。曾我说过，我不能走我父亲的老路，辛辛苦苦挣的钱，让人家借走，如今，我已经陷入这种困境。完全可以说网上说的什么你今天为我奉献，明日我荣华富贵带起起飞，我想说声：QNMB吧，傻X。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况下，就陷入了一种困境，有什么好的办法，就是不借，不招惹，不理会。他和我，完全可以说是敌人，因为，他知道，他不可能给你钱的情况下，还问你借钱，完全就是骗子行为，你被骗完全就当你是傻子，用我同学说的一句话来讲，他凭本事问你借的钱，为什么还给你。当时我还不完全认为我的行为如此荒诞，后来继续深陷，毕竟有的是我亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，我必须最后表明态度，以让我铭记。除了那些借我钱的人（可能他们就没有需要借钱的那一天），再提起借钱，一概忽略，真正的朋友这个时候应该就会不再麻烦人。如遇纠缠，那就是真正的骗子，因为他就不可能还钱。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>闭上眼想想美国和俄罗斯</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%9C%BC%E6%83%B3%E6%83%B3%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%92%8C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/</link>
        <pubDate>Mon, 09 May 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E9%97%AD%E4%B8%8A%E7%9C%BC%E6%83%B3%E6%83%B3%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%92%8C%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;闭上眼想想美国和俄罗斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接表明观点：我支持美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;why？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从事计算机行业，从内到外，软件，硬件几乎都是美国发明，制造。计算机的产生得益于美国选举制度，那时候选票很多，计票工作很繁重，所以人们发明了打孔机，要么是0，要么是1，这样大大加快了计票的进度，且解放了生产力。然后逐步走向冯诺依曼结构，接下来出现了英特尔，微软，苹果等世界级的公司，甚至到了今天有了谷歌公司。说简单点，拿的电脑芯片是美国发明的，制造商无所谓，毕竟只是体力活。主流的操作系统，windows微软的，mac苹果的，unix美国贝尔实验室的，包括我和同事常用的linux系统，也是美国籍大佬做出来的。当今手机操作系统，ios苹果的，安卓谷歌的。这不是显而易见吗？孰是孰非，谁更厉害，不是明摆的东西，硬是争个你死我活，不脚踏实地做事情，能超英赶美吗?不是只靠嘴和CCTV张口就是胡来，硬是蛊惑大众，掩耳盗铃。毕竟没有手机，没有计算机，我们还能打算盘，手写计算，心算都可以，我真是佩服的五体投地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回归生活中，美国因素到处存在，麦当劳，肯德基，星巴克，家乐福，耐克，福特，雪佛兰，特斯拉，花旗银行，戴尔，可口可乐，百事可乐，迪斯尼，英伟达，苹果，微软，沃尔玛，思科，亚马逊这些都是美国企业，可是相反的俄罗斯企业，谁知道多少，有什么。美国深深影响着中国，俄罗斯呢，只是这些无量的记者四处吹捧乌拉，我们和你们同在。伟大的企业是挣了我们的钱，可是为我们带来了更多的影响，带来的美味的食品，好看的衣服，不错的汽车，方便的生活。更多的是带来了很多的就业，不夸张的讲几百万岗位是有的，社会的稳定，更大的因素是有事干，不至于无所事事，出门就找事。可是这些企业也贡献了税收，培养了更多的技术人才。外资岗位令多少人向往，一次裁员都能裁出幸福感。还能看到好莱坞电影，走向迪斯尼乐园，吃着肯德基，喝着可乐，为我们的生活带来欢乐与享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说一位名人，巴菲特，美国人，炒股的。影响了多少中国人的思维，教人们做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详细的数据太多太多了，永远也叫不醒一个沉睡的人，我喜欢俄罗斯，俄罗斯有什么影响我们？大列巴，格瓦斯，伏特加，套娃，可能我知道了，深深影响我们的是俄罗斯方块，只要我玩下去，我不需要工作，食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再从历史角度讲，俄罗斯侵占了我们的库页岛，割裂了我们的外蒙古，美国呢，他们想进攻朝鲜，直接攻打中国，他们进攻了越南，也想攻打中国。可是事实是什么呢？外蒙割裂，库页岛流失，只是意味的假想敌，摆在面前的事实却选择性遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我支持美国，你呢？毕竟我希望我的后代能玩上性能更高的电脑，手机，穿着耐克，开着更好的汽车，吃上垃圾食品肯德基，喝一口星巴克咖啡，顺带去沃尔玛逛个超市。而不是啃着大列巴，喝着格瓦斯，玩着套娃，如果他打俄罗斯方块，我会揍他，毕竟那么多好游戏他不接触，明明世界是光明的，非要接触黑暗。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>大哥揍二弟</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%93%A5%E6%8F%8D%E4%BA%8C%E5%BC%9F/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%93%A5%E6%8F%8D%E4%BA%8C%E5%BC%9F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前一段时间我妈说队里又打架了，两个兄弟之间，大哥对儿子说，叔叔打我了，然后侄子飞奔过去打叔叔，叔叔过后躺在大哥家门口撒泼，并把侄子打伤了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生产队是村里最小的生产队，且人数最少，上一代家庭数过来，也就是7，8户，如今分开也就30多户不到。就像电视剧里一样，我们生活在贫穷山村，出了村，几乎没人知道在那里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回想起来我家，我爷爷这一代，弟弟骂哥哥，弟弟稍微过的好一点，给哥哥撵出去，还继续骂。直白一点就是我二爷骂我爷，我不清楚，甚至我父亲也知道一点，可是到我奶奶这里，那就是心坎，这辈子估计也过不去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷乡僻壤，鸡窝争斗，菜鸡互啄，不努力生活，偏偏为了一点，两兄弟相争。正是知根知底，知道对方的性格，对方的缺点，才抓着在队里人面前显摆。正如看我厉害不厉害，我能骂我兄弟，我能打我兄弟。出了大门，啥也不是，啥也不会，回家继续骂兄弟，只为了在大家面前显摆我很厉害，我很骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我牛吗？啪，一巴掌打到兄弟脸上。来来来，大家都来看，我谁都打不过，我就能打我兄弟，你看我多厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到现在，Russia 打 Ukraine。乌克兰在苏联时期就是苏联的一份子，苏联解体以后，很多军事设备也落到了乌克兰手里，北约东扩到了乌克兰，且亲俄的领导下台后，俄罗斯就开始准备揍乌克兰了。到了今天，大家都看到了。大哥打二弟，向世人证明，我还是很厉害。不听我的，就揍你。揍得就是把子兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国，你看我厉害吗？啪，一发导弹到了乌克兰。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>魔幻上海</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B9%BB%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
        <description>&lt;p&gt;3月疫情加4月封城，实属是太魔幻了，假如每天正常上班，不去主动了解，大概率发现不了什么异常，一旦打开某个世界，上海人民实属是水深火热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情到了今天，已经不是武汉时期了，那时候没有疫苗，没有药物治疗，只有慌乱的人，莫名的无助。今日已经可以开展大规模核酸，隔离，治疗。但是在上海出现更加魔幻的事情，没有吃的了。说是没有风险意识那是必然，但是所有系统到底崩溃没有，那是毫不知情，吃的去哪里了，是在楼下，还是在菜地里，处在其中，只有每天的抢菜生活。我也没有经历，只有网上描述，可能看到的与事实毫无相关。那里人民生活丰富多彩，能出门，能买菜，拿快递，歌舞升平，没有抢兑，没有挤兑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个普通人，在大事面前只是一叶扁舟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日在中文互联网圈，没有了大佬，只有大佬变成了过街老鼠，去年的马爸爸，变成了今日万恶的资本家。仿佛为了更好生活，带来的便利性，成为了一种资本主义掠夺贫民。风气变了，大佬退去，二老板上台，没有留下功与名。这些有什么变了，白色恐怖主义，干什么都需要审核，做什么都蹑手蹑脚，说错一句话可能就万劫不复。更何况给你发声的渠道都没有，毕竟所有都是一家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经课本上讲我们加入WTO，我们贡献自己的力量，我们同为地球村，都是人类共同体。先如今，我是第一，我是对的，你是错的，干什么都是抗议。对内，我们很强硬，我们有自己的态度，对外，谁知道什么呢，毕竟有堵墙，互联网竟然有墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱恨不得，我们都是中国人，谁不想让中国好，欺骗，谎言，有什么用，疫苗，操作系统，什么都没有。我们有同仇敌忾，抗议的勇气，可又有谁知道到最后伤害的还是我们最底层的人民，工作没了，机会少了，资本走了，剩下一片茫然，竟然说起了我们要内循环。上一次只有在清朝的闭关锁国，可是历史重演，结局也谁都知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能炮弹明天打来，他们只是想保护我们，毕竟，在这里，我们很骄傲。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浅谈一岁三个月宝宝吃药</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E5%B2%81%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%83%E8%8D%AF/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%B5%85%E8%B0%88%E4%B8%80%E5%B2%81%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%83%E8%8D%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今年郑州夏日阴雨绵绵，7月大雨过后8月谈雨色变，9月就开始盖被子了。升温以后，被子去了，空调又开了，结果宝宝咳嗽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本早上醒来咳嗽，工作日白天我也没在家，听起来是白天不咳嗽，只有醒来才会咳两声，才开始了醒来先喝水，白天喂了一些梨汤，润润嗓子，喝的还是挺多，尿的次数也多了起来。然后第三天早上，开了空调以后我感觉有点凉，就关了，早上还是如此，貌似那天有点风，下楼玩了一会儿吹到了，第二天白天咳嗽厉害了，但也不是一直咳。已经第四天了，没事就领着去了医院看看，先听心脏呼吸，然后又拿着灯关照了照口腔嗓子，有点红，和成人一样，咳嗽的厉害，扁桃体发炎，必须用药了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新密，儿童看病，中医院有吕医生排名，我们也选择那里。婴儿儿童用药在同一个医生手下选择性比较少，同一款感冒药，如在一岁以下用一半，一岁到两岁用三分之二，其他药也雷同，说用抗生素，也是同一款抗生素。常见病，医生诊疗比较简单，见多识广，正常生活中，都能望闻问切。同样的这次开了6袋药，小小年纪都吃真么多，有点于心不忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小宝宝刚开始吃药还是比较简单的，药水有的都是甜的，一个小碗一根吸管放在嘴边，自己都能笑嘻嘻喝完。还有其他的药需要喂，当他发现不是好吃的时候，就开始挣脱，扭，力气很大，嗷嗷叫，最后吃苦药时候一勺一勺开始喂。第一顿就这样结束了，也留下了不好的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二顿开始，端着碗，放着吸管都已经开始闹了，不要不要一直不停，让他主动去吸太难了，先用吸管让他尝尝不是苦的，还不行，毕竟小宝宝不讲究这一套。一点点喂养不行，那就得强硬一点了。但是小宝宝会叫的更厉害，哭闹，打翻药碗，6袋药，吃一个小时还结束不了。看着哇哇叫也挺难受的，恨不得自己一口吞了得了。最后想了一个办法，把饼干放在勺子里一点点喂掉，效果还算不错，一勺一勺下去了，还算顺利。最后一袋是苦的，最艰难的也过去了。更难的是下一顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一顿转移到老丈人家里，中午去吃饭，吃完中午饭开始吃药，当时已经快1点了，正常是要吃奶睡下了，这一次还不瞌睡，就吃药，小宝宝看到两个哥哥跑动，眼神也不集中，头跟着转动，饼干放在药里已经泡的浓了，这时候他有点条件反射了，也不相信饼干了。完了，这次吃药更难了，饼干都不行了。怎么办，强行饼干喂？掰着嘴喂。我强硬的搂在自己身上，用勺子一点点喂，一不注意，药碗直接打翻在床上了。有经验的丈母娘和嫂子上场，更加用力了，宝宝像小猪娃一样，嗷嗷嗷的，更多的是可怜。嗓子发炎还哭，现在想想还不如不喂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回家又一顿，略了吧，同上。但是吃之前我和朋友视频，说用一个喂药神器试试，之前用过，没怎么上心，感觉有点鸡肋，这次宝宝哭的太厉害了，遂决定上一个新的喂药神器试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二日，我上班，我也搜视频喂药姿势，怎么喂药，但是，媳妇买了一个喂药神器，那是带劲的不能行了，药也不撒了，新鲜玩意，宝宝第一次用起来也很顺利，一阵一阵的挤，一点一点下药，最主要不用那么狠的摁着了。可见存在即合理，大家用了都说好。晚上我回家体验了用药神器，一个吸管，一个针管的东西，不用担心喂洒，也不用担心宝宝来回转头，毕竟对着嘴就行了。一边逗着，一边吃着，太顺利了，感觉不太真实一样。再想想昨天喂药场景，脑子真是个好东西，彼此也不受罪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后一天突然发现用药错误了，一个药一天一次，吃了一天三次，瞬间霹雳一般，前两天可能洒，后两天真是一滴都不拉下啊。最后又去医院检查了一遍，没什么大问题，喝水排毒，心中才算一阵舒畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝宝喂药其实不算一个问题，只要不生病，就不用喂药，可怜，前提很重要，假设我没开空调，估计也不会咳嗽。小孩照顾得格外注意，毕竟现在是20年代，不是90年代了，路上没有车，摩托都很少，村里只有土地。然后假如生病了，喂药我强烈推荐工具，无论是用药神器，还是其他，总之办法很重要，硬塞是不行的，毕竟没人给你讲道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨夜又喂了一次药，神器依然很好用，不用喂，自己拿着吸了起来。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>720再谈洪水记忆</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/720%E5%86%8D%E8%B0%88%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/720%E5%86%8D%E8%B0%88%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;720洪水已经过去20多天了，什么都挺好，可是存在严重的的幸存者偏差，好的很好，差的很差，就如同北京折叠，第一层世界美好，第三层为了生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下全是吃瓜内容，个人感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈郑州地铁印象，20日清晨还在坐地铁去上班，很祥和，快速，平稳。地铁行走地下，很安全，坐上地铁就意味着目的地就在玩手机过后收起手机时刻，地铁死人情况下大多数都是加班太累，工作时间过长，导致突然心跳停止。那是下班时刻，郑州地铁出现进水，工作人员在关屏蔽门，毕竟水很大，地铁进水也感觉很正常，外面都已经成海，群里大家讨论更多的也是很渣的工程。再次刷到地铁消息就是朋友圈，有一个朋友发的，人走在地铁通道的台阶上，地铁轨道里是水流，很深，也很急。还有一个中年人抱着孩子在行走。突然感觉很搞笑，郑州地铁竟然成这样了，全国首例，地铁进水常见，但是大量的水直接涌入轨道，形成小河道就很挫了。接下来也没在意，当时已经晚上8点了，当天手机也几乎没有打开，水齐腰深，一不小心栽倒了，手机进水还可以接受，掉水里找都找不回来了。再次刷到消息已经是地铁车厢内进水了，一个女生拍的地铁内的水齐腰深，地铁外隧道已经淹过半个玻璃门，说是很害怕，要留遗言。我感觉太夸张了，一列地铁竟然都成这样了，那肯定还有其他人，还有更弱小的老年人和小孩，没事，肯定有人会拯救他们，国家和人民都很强大，地铁不能出事，郑州地铁不能出现意外，毕竟我早上坐的时候还好好的。仅有的外部消息就是微信群了，主要有人推送，不用自己去找信息来源。下一次消息直接也刷新我的认知，地铁站台，平地上躺了几个人，还有几个人坐在座椅上，一个男生用大衣裹着女生，应该是情侣了。躺下的几个人群里有人说已经溺亡了，我的天啊，地铁溺亡，哪里也不是，是地铁。运营的公共服务，做个地铁竟然再也回不到家了，能想象吗？城市公交服务，天天坐，上班人一天坐两次，在北京时候，那地铁拥挤程度，上下班几乎满员，开开心心上班去，平平安安回家来，到了地铁站，外面的大雨可以忽略了，进入另一个美好空间，不用堵车，晕车，准时回家吃饭，地铁的美好在城市无可替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地铁最后出现十二名遇难者，十二个家庭支离破碎，其中印象最深的不为妞妞，爸爸还想接你回家。逝者为二十多岁的一个年轻人，与老公一起坐地铁，混乱中两个人竟然分开了，男的获救，女的遇难，第一时间感觉太废物了，携手共进时，竟然撒手了。事后才发现男的是一个稍微有点残疾的，其实在这个事件中，最伤心的莫过于他，自责，愧疚。父亲是热点的穿蓝色雨衣，脸带口罩，图片中都可以看出来这位父亲已经神经有点问题了，文字凸显出悲哀，畅想连连，最后有的人还网暴，中国网上真是有一群看不见的狗，口嗨很简单。
为这些无辜的遇难者默哀，愿早日回家，最后我认为这次地铁事故完全是人为事故，地铁维修停运平台设计在五龙口已经有人做出了疑问，处于所在区域的最低处，在没有地铁时候就很容易积水了，且这次排水道都被堵塞了，什么防洪墙竟然都被冲倒了。郑州地铁短期内都会被阴霾笼罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再谈京广快速路隧道，郑州事件的另一个大事，隧道完全被淹，这个事件责任我感觉就属于个人了，虽然隧道也有排水道，但是输入大于输出，结果就是涌塞隧道，然后一点点进水，直到淹没隧道。在新闻中显示的是汽车坟场，飘摇的汽车在水中游泳，人员最后撤离的大部分，但是还有5人遇难。隧道当时双向只有一侧通行，另一侧在这一次中完美拯救了一部分人。令我印象最深刻的是一个受访者，他是一个江苏来郑工作生活20年的人，他的车只有涉水险没买，他表示郑州这个城市没必要。然后他说当天是带一个老乡，一个朋友走在隧道里，等了一个小时，几公里的隧道硬是没开出去，然后水一点点涌进，10几分钟就灌满了，他先让懂水性的老乡先游出去，自己则和另一个不懂水性的朋友在原地结伴出去，可是水太大了，老乡没游出去，自己和朋友也被困。水一点点上涨，老乡和自己一起把朋友拖起来，一点点踩水涌出水面，然后扒着旁边的墙和墙上的一丝电线，最后被人发现才被拖了上来。事后，他哽咽着说，我一个江苏人，要是在这里淹死了，那就太丢人了，还有一点后怕的感觉，也许没有那根电线，自己就交代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京广隧道也很难，隧道很长，长的地方有3公里，如果不及时出来，被淹了，想出来根本没机会，当时隧道里面车辆还有很多，很多人也不愿意放弃自己的车辆，最后出不来了，毕竟没人知道未来，当下还没过好，其中还有一个出租车刚提车一周，保险刚办理，车辆就报废了，普通人太难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑州还是有很多平凡中的英雄，带菜刀救援的，妇女被冲走，四面八方来拯救的，高架桥下被淹，平凡人挺身出去营救，下水道被冲，依然冒着危险拉人的。太多太多了，平凡中透漏着伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后谈谈我的家乡，新密市，古称密县。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新密位于郑州西南，挨着登封，是丘陵地带，城区建设在山坡上，城市里很少人骑自行车，没人愿意去的时候下坡，回来时候上坡。在新密，我感觉大多数人都有一种想法，就算郑州被淹，新密也不会被淹，老家沟里都很深，只有水满金山才能有一点波动，南方大水到了新密也是沿着山沟流走，具体经过哪些地方，我也没从地图上研究过，目的地肯定是大海。新密西南也是山区，东北则为平地，短时强降雨能使干枯的河道流水，顺着老河道，走向他县。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的老家裴沟，东边有一个大深沟，但是也是土沟，经常会有土方脱落。家里也在半山坡，每次下雨都会把土路冲的露出石头块，小石子，朋友们每次望着大雨都感叹，裴沟真好。这一次我没在家，也时时惦记起家里的山沟，不知这次会怎么样，能否扛的住百年一遇。刷起抖音，新密下庄河，超华河西，大槐，纸坊都已经传播开来，不知道地方，但是也能想象起来，感觉不可思议，农村的房子竟然让淹的快到房顶了，水还是突突的流，没看到的情况下，还依然认为，暴雨伤不了一点新密，实际上，哪里有什么岁月晴好，更多的是幸存者偏差。汽车在水里飘零，那人就随波逐流了，没有救生衣的情况下，水中伴随着泥，人估计也只像一个橡皮球，任意摆布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过后第一时间，新密人在北京群主就组织捐赠，群里也积极响应，且一个人开车带了10台抽水泵，消毒水，晚上开车十几个小时，连轴在新密又捐水，行至新密各个受灾严重的地方，三十个小时没闭眼。行至各处，发出来的视频，图片也刺激着我，确实这一次新密太难了，难在了乡下，城中一片美好。新密人也积极加入志愿中搬运物资，爆发出来的新密正能量也紧紧团结着受灾人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定下周转一圈，看看这波洪水对新密的影响到底有多大。先回家，再绕行大槐镇，初步进入镇里，感觉影响不大，往里走，还可以接受，最后一个拐弯处，经过一个河道，洧水河两岸，工厂，路边，冲的七零八落，感觉像一种遗迹。继续沿着洧水路往西去超化方向，整条路被洧水河走s弯穿过三次，我刷到的抖音里，整条路变成了整片海，水都进入田地，家中，路被冲毁，电线杆被冲倒，水淹到玻璃上，洪水走过的地方，应毁尽毁，路上还有几家造纸厂，水泡过的纸，浸泡的机器，都冲到道路上，都是伤心的感觉，毕竟新密这小地方，原本不富裕的家庭，更是雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续前行，往超化重灾区，河西村，去过超化，对河西没有印象，这次得详细看看地理位置，往河边走，桥已经被围挡拦住了，路边竟然停着一辆河南电视台的水淹车，路口还坐落一个大石狮子，另一个我还纳闷的时候才发现竟然倒在地下了，露出来一点头发，一个三四顿的大石头，不知道洪水来的时候经历了什么才让它卧倒，淹没。沿着河边走，村庄，桥梁，路基冲毁的太多了，河道剩下了洪水过后的淤泥，冲出来的河道很宽，也很深，有种大运河的感觉，还有几辆挖掘机在河道工作，开挖，河道中的大树上竟然有一个类似于枕头的棉花在高处，可见水有多深，多高。旁边的村庄，水印处估计都有2米深，完全把一层楼的院子都填满了。古河道的存在是暗示人们，别自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往上走，本想去东瓦店，西瓦店，可是绕不过去了，路已经断了，最后绕到了下庄河，上游最严重的地方，交通要道，上周时候才路过，一片美好。这次过来，商家，住宅都已经在清理了，只有路冲断了，我印象中走这里时候没有见到过桥。这次过来，由于冲的太严重，都已经围挡隔离起来了，围了有两个路口，从抖音上看到下庄河冲走了太多的车，包括大巴车。这次绕到这里，整个大交通都断了，警察也在值守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次水灾，对于郑州来讲，水漫金山，城市内涝，可是对于新密来讲，洪水来袭，群众受灾严重，被冲跑的汽车，人们都已经找不到了，现在依然在组织人群去寻找，而厚厚的淤泥下哪里知道埋的有什么。回顾过去，存在严重的幸存者偏差，就如同过后一日的新密城区，一片祥和，人来人往，只有微信群，朋友圈转发的抗震救灾志愿者活动，救援车辆的更多的到来，才发现，原来我们真的是受灾群众，可是只有下去走一圈，才知道真正受灾跟严重，灾区新密，灾区群众，敬畏自然，活着很重要。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>720洪水记忆</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/720%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/720%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;北京时间7月15日开始，郑州，新密地区有持续降雨预计两周，出门记得带伞，开车注意安全，夏天短时强降雨天气影响视野路线，上班和回家都要注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月19日，晚上6点30分，下班回家，下楼开车，郑州还是零星小雨，地点位于郑州高新区，开车走到郑大东门开始越下越大，但也还是小雨的节奏，那天顺风车只有一位朋友，经常坐我车的那一位当天被女朋友特批不回家了，说新密下的大雨，我还是茫茫然，毕竟郑州还是小雨。不同于以往，四环，高速，越下越大，到新密正是大雨，雨刷也开到最大，当天把朋友放在一个超市门口，回家路上，经过新华路和密州大道已经有积水了。我出发去吃火锅了，那天媳妇大侄儿生日，经过家门口新华路，路上时四个下水道已经开始冒水，井盖也推了起来，丘陵地带水往下走，都成这样，心里也是感觉路政有点垃圾，丝毫没有发大水的感觉，行至饭店，水已经是沿着路边流起来了，很大很急，当时感觉很正常，丘陵地带，山顶和山坡都不会积水。晚上刷抖音，墙倒砸车的视频推送我很多，我赶快下楼挪了一下车，放在了小区中间，人家车位上，毕竟很久都没见过停车了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月20日，凌晨起床，下雨依旧不减，不停，心里也是烦躁，清晨起床上班，雨还是哗啦啦下，不停歇，已经定下我车另一位朋友在城区，另一位又着急问我出发了没，我搜了下高速已经被封，低速我走过，恶劣天气太危险，我劝退了两个人没去上班，我一个人感觉还能尝试一番，顺风车平台定了一位不去，又定一位我出发了，目的地郑州航海路，距离高新区还有一个小时公交路程，上班挣钱，一点风雨不算什么，毕竟未来还有更久的路要走。
步行出发了，路上的雨确实很大，下了一晚上了，城区感觉还和平常一样，心里也没在意，雨水顺着公路下行入沟，大深沟，再入河。我去新密东站等车，门前都有积水，私家车绕道站内，积水不算多，几辆越野车冲开了路，水瞬间少了许多，我在等车时候，才发现大巴都已经停了，一位阿姨去郑州，已经等了有一个多小时，我咨询了车主，带上阿姨出发了。316省道积水真多，也大，三岔口都已经滑坡了，快速绕路郑登快速路，积水少了许多，路边的庄稼地竟然形成了湍急的河水，汹涌往下。期间路上很顺利，行至目的地，下车，公交站台间，也有了一脚深的水，毕竟郑州航海路。坐五号线，转一号，出地铁，坐公交，很顺利到达公司附近，那时高新区还没有积水，只有一个下水道井盖往外冒水。在那时候，谁会想到郑州的未来几个小时，成为汪洋大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午休起来，窗台前人群聚集，我也好奇，站在饮水间官网，发现公司门前积水已经涌入公司大门，公司内部还有一个台阶的高度。渐渐的，水漫到公司中间的墩子旁，过了台阶，我再出去看，已经淹没到台阶座椅下，接着看，座椅平台也淹没了，夸张，水池中的锦鲤都跑出来游走了。我好奇，下楼，公司院内的汽车已经淹没底盘了，害怕，人们也争相下去看自己的电动车，水已经能淹没膝盖了，电动车已经泡了。这样的话，公司外的水估计更深了，行人都已经淹到大腿了。那天的雨估计还要持续，我先看了附近的宾馆，毕竟我这种远途还不一定能回家的人需要一个临时住处，不像其他人还能回到家。当时我看了附近宾馆还是80元，犹豫了一下，再次打开手机，已经涨价到140元了，机会还有，我自己又赶快下了一个88元的房间，晚上6点前可退。因为出发前，我也已经考虑好了，如果有可能不回去，也就带上了钱包，那里面有身份证和一些少量现金。雨还在下，仿佛公司就是一座孤岛，地下室还有大批的设备，得抢救啊，毕竟公司前半年利润才500万，设备再损坏，今年估计白干了。公司组织开始抢险设备，人人都是奋勇当先，排起长龙，从负一楼，搬到二楼，三个楼梯间同时开工，设备都是电路板，损坏就意味着报废，我们干的很起劲。后来电突然停了，地下室一片漆黑，水还顺着车库口和中间的玻璃口渗着。回到办公室已经晚上7点了，天还亮，我也收拾背包和领导回去了，期间，我还问了问有人愿意和我一起拼房没，没有得到相应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发，下楼，一部分同事已经回家了，我跟着领导，打着伞，一步步走出公司大门，不夸张，我178的个子，水已经淹到我的大腿，顺着别人走过的路，我一点点摸索前进。路过一排饭馆，没有一个开门的，我走在台阶上饭馆门前，水依然淹没到我的小腿。继续前行，要下台阶过十字路口了，这是最大得挑战，已经淹没到大腿了，下台阶岂不是要淹没下半身。我点着脚尖跟着我领导走过的路，下去后，正好还在大腿根部，我撩起来短裤，性感的大腿也露不出来。路边停满了车，已经成了水泡车，在水里漂浮着。经过高新区公园，中心地带有一个深坑广场，看了一眼，已经被填平了，水面已经溢出来了，真好，这么大一个蓄水池，最起码填充了一部分无用的雨水，让汽车少淹几辆。往前走就到了公园茂，到了大陆上，还有汽车在行驶，感觉已经来到了新大陆，登上公园茂广场，只是湿漉漉的，地面一点积水都没有，还有人群嬉闹进商场，当时已经是夜晚8点了，我还没吃饭，就进商场找吃的，商场只有少数的营业员，顾客大部分都去了永辉超市，那时候还没饥荒，抢购，我也很淡然，只拿了一桶泡面和几根油条，犹豫了一下，面包也没拿，矿泉水也忘了，那时候食品还是很充足。去结算，已经人群排队很长了，暂停了手机支付，只能现金，我摸了摸钱包，还好有几十块钱，快速结账后准备出门找个小饭馆吃点热的，出商场以后，才发现黑漆漆的一排，没有一个开业。急促去往宾馆，电梯里还有一些没有预定宾馆，准备过来碰运气的，只是宾馆已经全满了，价格也上升到200多，开房时候，工作人员说没有身份证是不可能开房间的，可惜的是我已经做好了准备，身份证献上，就可以进入房间，心终于安定下来，世界也仿佛安静了下来，可以长舒一口气。外面下着雨，我吃了泡面，和家里视频了一会儿，然后又把衣服洗了洗，打开手机，郑州已经成了东方威尼斯，这一夜有多少人回不到家，有多少人窝缩在公司趴下睡觉，我也茫茫然睡着了，外面的雨下的心烦，有一辆电动车泡水一直在响个不停，没有一个人能去关掉它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天醒来已经7点30分，打开手机发现半夜11点公司群里紧急通知，在公司的一楼大厅集合，估计当晚险情更严重了。距离公司近就是好，又定了闹钟八点起来，发现停了水，然后慢慢悠悠收拾一下就下楼了。楼下昨晚的积水已经没有了，走在路上，湿漉漉的空气，到公司附近还有一点积水，毕竟公司位于附近的最低处，一排商店，只有两个卖手抓饼的在出摊，而且只有手抓饼，没有粥，对面超市开着门。我去往公司，路上通知今天不用上班了，已经到公司的有序回家，上班等待公司通知，我赶快联系了一位回新密的顺风车，刚好回去新密的路上积水太深又拐了回来，再回去，可以带上我。公司一片狼藉，深水已经落去，车辆被淹一动不动，进入内部，漆黑，去往餐厅，一群人围着桌子坐着，目光疲惫呆滞，看到了经理和同事，其他人也是早上才回家的。没有早餐，我匆忙下楼去买，排队买饼的人很多，我急忙去超市，超市的纯净水，泡面都已经抢购一空了，我拿了饮料和坚果，排队了一会儿根本没动，然后扔下跑路了，到门口才发现，卖出去的东西还需要手写一个一个记账。对面开了一个黄焖鸡，我抢购了3份，结果到了公司开始排队领早餐。又等到了10点钟，顺风车司机打电话出发回家，开心。急匆匆下楼，门口的积水已经排空了，大家都在清理下水道，可见确实下水道堵塞了。坐上了回家的车，走在每天回家的路上，天气明亮，无雨。过了郑大，上西四环，仿佛在俯瞰众生，观澜大地，左右两边都是楼房，就像经历过重生，而我都是劫后余生。车辆行驶到西四环郑少高速出口，停下车，高速已经通了。上高速，一路很顺，没有一辆车，静悄悄的，感觉岁月静好，回家很开心，走出了黑暗。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我你他</title>
        <link>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E4%BD%A0%E4%BB%96/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 22:53:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/p/%E6%88%91%E4%BD%A0%E4%BB%96/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我呢，上班了，不能没有工具，上岗需要配置必需品，入手了小mac，毕竟利器，没有的话单纯靠双手在纸上输入输出太慢，毫无效率可言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，自由职业，也必须有开发利器，要不收入低，利润少，或者几乎没有在这行业的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，辛辛苦苦，早上9点晚上9点，一周6天，下班睡，睁眼上班，坐班安稳有持续输入，只是累点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，有活就干，没活就休息，但是钱嘛都想挣，毕竟活着就是奔波，一家老小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，我懒惰，我马虎，我也不知道是啥。快下班时候，关闭电脑，屏幕里的耳机没拿出来，碎屏了。干活的工具都没了，还得送去修，美国货得返厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，刚结束了一个项目，下一个项目还在物色中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，休息了半月了，屏幕还没生产出来，着急啊，毕竟这年代，工作不好找，家里生活紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，电脑还在限制，休息一段时间吧，先找项目，毕竟合适的项目不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，着急上火，毕竟工作是人家给的，而且还有朋友在帮忙负责这一块，996变成了9127了。于心不忍，先租借一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，都是兄弟，能帮就帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，兄弟，一天100，谢谢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，屏幕生产出来，直接飞回来了，大概也只用7天吧，也不能亏待人家，毕竟帮自己的，还是兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，我找到新项目了，你什么时候给我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，快了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，好，结果错过一个好的项目，又出现一个子项目都能干，到手的都是钱，毕竟18呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，我电脑修好了，我把你电脑送回去，没想到用了快一个月了。最后发工资算账，一天到手400。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，好，我去取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呢，都是好兄弟，我说说，能给你少一点少一点，毕竟一天到手还没100，还得出20，干了半月活，还赔钱赔力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，能说就说呗，你去说吧，嫩两个更是亲上家亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呢，应该没什么问题，一天100大洋毕竟有点多，都是小问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，不是，我去工作，一个月还3500呢，要不是咱们都是兄弟，短期，人家一天100都不会租的，毕竟谁也不会放着3500不干吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呢，是，是，是。是多少就是多少，一分也别少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，是，还得感谢你呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呢，&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，发工资再给你啊。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;PS：本故事纯属虚构，如有雷同，纯属巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呢，也没有买MAC，毕竟公司配置的有工具，虽说没有MAC好，但是也够用，嗷嗷的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archives</title>
        <link>https://aroaming.github.io/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>about</title>
        <link>https://aroaming.github.io/about/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/about/</guid>
        <description>&lt;p&gt;个人： &lt;br&gt;
92年&lt;br&gt;
IT行业&lt;br&gt;
来自乌金之乡&lt;br&gt;
A股韭菜&lt;br&gt;
打工人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你热衷于去参与那些只要有电脑或者手机就可以回复，而不需要任何技术经验的主题，你实际上就是在浪费宝贵生命。然后你浪费完今天接着浪费明天，你的人生的一个又一个本来可以充满希望的明天就在这样的毫无意义的灌水中，灰飞烟灭。然后等你老了，内心只是充满了对这个社会的“不公平”的恨，却不记得自己在年轻的时候做过任何有意义的事。&lt;br&gt;
来自：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://v2ex.com/t/121936#reply217&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;关于你的宝贵生命&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Links</title>
        <link>https://aroaming.github.io/links/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/links/</guid>
        <description>&lt;p&gt;To use this feature, add &lt;code&gt;links&lt;/code&gt; section to frontmatter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This page&amp;rsquo;s frontmatter:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;9
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-yaml&#34; data-lang=&#34;yaml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;links&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;  &lt;/span&gt;- &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;GitHub&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;description&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;GitHub is the world&amp;#39;s largest software development platform.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;website&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;https://github.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;https://github.githubassets.com/images/modules/logos_page/GitHub-Mark.png&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;  &lt;/span&gt;- &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;TypeScript&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;description&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;TypeScript is a typed superset of JavaScript that compiles to plain JavaScript.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;website&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;https://www.typescriptlang.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;l&#34;&gt;ts-logo-128.jpg&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;image&lt;/code&gt; field accepts both local and external images.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Search</title>
        <link>https://aroaming.github.io/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://aroaming.github.io/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
